[玄幻][穿越] 異界之我本平凡

魔法，鬥氣的異界大陸，充滿著奇幻的色彩。各種炫目神奇的冒險讓人著迷。許多許多小說
的主角總是帶著外掛在異界横行無忌，如超能力，修仙，古武術，而我筆下的主角只是一個
平凡人。
請耐心看看這個平凡人如何過他不平凡的人生。章數不多，只不過有六百多章而已。

正文開始：

“快說,十年前的大預言是甚麼？”獄卒狠狠地揮一揮皮鞭,發出啪一聲.在陰森的牢獄回響。

作為多比倫國最偉大的預言家天宗竟然受到此般對待，而當事人除了一身的傷痕外沒有絲毫
反應，眼神沒有一點變化。

在天宗對面站著三位穿著斗篷的人。

“哈哈哈, 我們最偉大的多比倫國國王竟然不敢面對我,哈哈.......”天宗戲謔地道。獄卒正
想教訓一下天宗。國王擺了擺手。獄卒停了下來。“你嘴硬沒有用的，帶他們進來。”國王狡
猾地一笑。

看見進來的人，天宗的眼變得血紅，他大吼道：“禍不及妻兒啊！”漸漸地天宗的眼神敗退
了下來，異常困難地吐出一句話：“逆天者將伴隨異像降臨人間,他將帶領失去曙光的人走出
黑暗，統領天下。”

國王瞳孔一縮，眼神漸漸變得冰冷，道：“傳令下去,用盡一切的方法,殺死逆天者,還
有......” 他視線瞥了一眼獄卒，接著道:“除天宗一家外,其他知情者......”他狠狠揮下了手刀！

而我們的主角卻不斷倒楣，出生時天變異象，而他母親難產而死。

父親含淚接過兒子卻發現兒子連本命書和本命武器都沒有，是一個天生廢柴中的廢柴。某行星的一位偉人曾經講過：天生我才必有用。這裡正符合了這句話。因為每位出生的人都會伴隨本命書或本命武器。這些都是因人而異，有的本命武器為劍，即適合成為劍士，書卻有天生技能。而苦命的男主角一樣都沒有。

從出生開始，他就成為鎮內的災星，受盡眾人的白眼。除了他父親，他將對妻子的愛完全傾注於兒子，更為他起名為平凡，希望他安穩地過他的一生。

作為前世在病床度過一生的葉嘉勞來說正正符合他的理想。可惜當他剛滿十歲時，他父親卻憶妻成疾，死於床上。居民更肯定平凡是不祥之人而將他趕出小鎮。正因如此，他躲過了秘諜的搜查。

哈哈，很多人認為主人公的好運到了。奇遇，奇人.......沒有，真的沒有。等待他的是接踵而
來的苦難。

“陛下，屬下已找到出現異象的小鎮,而且找到當日出生的三位孩子，當中兩位有過人資質已
命人殺之，而另一位卻失蹤....”黑衣人支支吾吾地道。

國王皺眉地怒視黑衣人。頓時黑衣人遍體生寒。“屬下該死，一個十歲小孩早已被鎮上的人
趕走。短時間難以找到。”

“哦? 短時間難以找到?連一個十歲小孩都找不到，看來我要好好考慮下你的存在是否還有
需要。”國王背對著黑衣人，語氣沒有一絲變化。但黑衣人卻深寒刺骨。

“陛...陛下不用擔心，那小孩不足為懼，因為他是一個天生廢柴中的廢柴，沒有本命書或本
命武器，絕無威脅可言。”說到這裡卻安靜了下來。

黑衣人靜靜地等候，只聽到自己不斷加快的心跳。因為他知道如果這個理由不足的話，等待他的只有死亡。

時間一分一秒地過去，然後....

“哈哈，廢柴中的廢柴，看來朕老了，連一個十歲小孩都怕。想當年朕打下這江山，成為冰
霜大陸的第一大國，有誰能動搖朕的江山！”

“陛下英明，願陛下成為世界的霸者！永垂千古！”

你係作者?

係，我借咗朋友個ac post

本名葉嘉勞

作者係penana post 文
如果你唔係作者援權 請唔好抄人d 文
雖然呢個故真係好好睇

身份確認
幫你推爆個post 成個故我重睇左4次
真心好睇

如果唔肯定我真身，可以去我fb 問

多謝！
得閒可以去Penana 幫手like 吓
會上熱門

每日post 一話好啦
第一季d 文都夠出2年
連登班友追加更好難服侍

黑衣人退出去後，宮殿平靜的時刻沒過多久，就傳來了一把驚恐的的聲音。國王的臉陰沉下來了。
進來的是一位美麗的婦人，國王的臉色頓時緩和了下來。“什麼事情可以讓朕的愛妃如此驚恐？”可見能使國王和顏悅色的正是國王最寵愛的妃子，多比倫國公認的大美人若水。只見若水王妃淚水連綿，我見猶憐的樣子，使人情不自禁地生起保護慾。
但聽完王妃一句話之後，甚麼世界霸主的臉都變得蒼白起來。

“女兒....我們十四歲的女兒中了詛咒！？”王妃哭泣著道.

“甚麼，發生甚麼事？你說清楚？”國王仍然處於當機的狀態。

“臣妾和女兒若冰在王宮內賞花時，突然有一個人出現，施法禁制了我們的行動，再開始施法。侍衛已經拼命解開了禁制並立刻攻向刺客。但是魔法已經發動，使出的竟然不是攻擊魔法而是詛咒！對像是若冰！”

“豈有此理，竟然有人敢在朕的王宮裡胡作非為！刺客捉到沒有？”國王暴怒道。

“死了！？”聽見國王首先想到的不是女兒而是自己的尊嚴，王妃黯然。這是一個弱肉強食，以男人主導的世界,女人卻只是生孩子的機器，利益交換的工具！只有少部份的女士能有所出色。可能是本命書有特殊的天賦，或者有錢。因為魔法師是一個燒錢的職業。而且女人天生柔弱，戰士弓手類很難有所突破。

“陞下，女兒中了詛咒。”王妃弱弱地提醒道.

“哦...她中了甚麼詛咒？”暴怒的國王終於恢復一絲清明。

“刺客死前說：中咒者會越來越年輕，直到五年後死亡。哈哈…我終於為我死去的家人報仇了。”笑聲突然一止,刺客自殺了。

“快傳光系魔導士格比特去醫治公主，快！”王妃的隨從急匆匆地離去。

“暗影....”在暗處突然出現一人，“停止追查逆天者，徹底清查此事。”黑影瞬間消失。

此時,王妃問道：“既然刺客對陛下有血海深仇，為甚麼他不刺殺陛下！？”

“因為他的目的是破壞多比倫國與砂國的聯姻。”國王突然醒悟過來，道：“你出去吧.”

國王握緊拳頭自主自語地道:“想破壞我的大業,哼................................ ..................... ”

仲諗住一日兩更tim

都可以既 吸引到新讀者
但一年後 照你第二季出文速度
呢度班友肯定吊曬鬼 儲番多d 先慢慢出

你啱

終於肯po連登

懶。

最緊要原創 有質素
呢度有d 垃圾故左抄右抄仲可以出書
真係痴撚線

之前都有喺黃色嗰個apps追過，不過唔記得曬D戲情lu

依家重頭睇過一次

幫手like 吓
得閒可以打賞吓tim 畀我食個m 記都好

vip制大師？

大家都知就好 乜9 屈機重煉
條友仔面皮厚到呢

推

咁快就有花生

謝楓成大

之前睇到去左魔界 唔記第幾層乜乜乜
係pensana個網就唔再見你出文 停左好耐咁就冇追
之後去你fb見到要比錢先睇都係冇睇了

唔緊要，多謝你支持！

留名

我就係頂唔順沒文睇 買左佢d 幣去課金睇故

多得大家課金，我先可以食到幾餐放題揾靈感

多比倫國牽起的波瀾悄悄地傳開，公主被詛咒這事在首都天星成為大家茶餘飯後的熱點。而平凡卻不知道正因為這件事使他逃過國王的追殺。可能許多人認為平凡的運氣不是那麼差。

沒錯，相對於被追殺，他現在十分幸福：漫步在山澗綠野，望著藍藍的天空，偶然有鳥兒飛過發出悅耳的鳴叫，一切都是那麼美好。但前提是雙手沒有被山賊捆綁著，沒有被送上山寨的話，一切都是完美中的完美。

“該死，去甚麼首都見識見識，唉…...”平凡哀嘆道。本來平凡即將到達首都，在人跡較少的商道上行走少了不少的麻煩。平凡為自己的聰明沾沾自喜。不過，他很快就笑不出了。

在這個異世，人民的飲食都類似於地球的西方國家：牛扒，麵包.......平凡仔細地考慮過自己的技能，中七理科生，物理沒用，別人一劍--- -魂歸天國。化學沒用，老師準備的化學藥品我才會做，自己做的話，我可能把硫酸當水喝。汗...........經過平凡的反覆思量，理性分析和對西方飲食的認識，他決定將中菜發揚光大，成為異世版中華小當家。(所謂物以稀為貴,想當年我曾經在家炒菜三年，今天終於派上用場，美女，黃金等著我啊，老子我來了！) 平凡在胡思亂想的時候也不忘放下背上的做菜工具，準備午飯。

當飯菜飄出香味時，突然間商道上出現兩位渾身帶血的人在不斷狂奔，後面還有數十人追殺。只見一位血人拿著重劍折返衝向追殺者並大吼：“快走！”可惜他已經是強弩之末，根本擋不住追殺者的一輪攻擊，很快就成為一堆肉泥。另一位血人根本不擅長運動，很快也被解決了。

作為一個常人，看見一堆肉泥而不是德州電鋸再加上當時的血腥味，平凡吐得一塌糊塗。當他回過神來，頸上已架著一把大刀。平凡險些暈死過去，但他強忍著，因為暈死之後等待他的是真正的死亡。

“大爺，饒命啊，小弟我出生死了母親，十歲死了父親，你忍心一個十歲的可憐的小孩死在英勇俠義，偉大的未來戰神手上嗎？”平凡跪下哭泣道。

山賊首領一呆：“一個十歲小孩能說出這些話嗎？”他饒有興致地望著平凡。

“首領，殺了他吧。”旁邊的山賊道。

平凡嚇得渾身顫抖，等待他的是一句話：“我留著你有甚麼用處？”

平凡精神一振，道：“我會鋪床摺被，煮菜掃地，任勞任怨，價格廉美。”

“哈哈，殺了他。” 首領下令道。

“首領，他煮的食物好香。”一位山賊小聲道。

“哦？讓我試一試？”平凡差點兒成為刀下魂。山賊首領拿起平凡的食物品嚐起來，閉上的眼突然睜開，他邪邪一笑：“帶他回山寨。”就是這樣，本來用來換取黃金和美女的廚藝就孝敬了山賊。開始他長達五年的煮飯生涯。

加速加速

唔夠你多章，加速唔到

五年後.........
''陛下，若冰的情況越來越嚴重。現在的若冰已經變成十歲的身體了，而且她的年輕化越來越快。再過一個月，就是五年啦！若冰命不久已，怎麼辦啊！陛下，陛下.....''若水王妃已泣成淚人。
“找遍整個東霜大陸，尋訪過無數名醫，光明法師都沒有絲毫作用。都是一群廢物，廢物！”國王把桌上所有東西掃到地上，在場的暗影也惶恐著。
一位護衛戰戰兢兢地進來且跪下道：“啟奏陛下，大預言家天宗求見。”
天宗進來後沒有正眼望向國王，從國王用天宗的家人要脅天宗後，天宗再沒有見過國王，連正眼都沒有望過國王。無他，這是無奈的抗爭。“陛下，我有方法消除公主的詛咒。”這一句話像一個重磅炸彈，令宮殿裡的人始料未及的。

“快說，成功的話重重有賞。”國王喜出望外。
但天宗只是淡淡地說，對於國王的賞賜彷若未聞。“我要與公主單獨見面,只可以讓當時人知道。”
“好！好我女兒有救啦！”王妃情不自禁地掩嘴哭了出來。
若冰，人如其名冷若冰。對侍從，他人都置若罔聞。冷若冰清的態度拒人於千里之外。與她十歲的外表格格不入。天宗仔細地端詳著若冰。童稚的臉上有著一雙無神的眼睛，看來她已經徹底絕望了。

“我有方法解開你的詛咒，這是我的預言。”天宗淡淡的一笑，把一紙條交給了若冰。
“當心破碎時，本命武器將與愛人之血契合，年輕之詛咒會迎刃而解。”若冰淡淡地讀出預言。眼中卻充滿著戲謔。“多謝偉大的預言師天宗，小翠，送客。”天宗沒有驚訝於若冰的冷淡，他隨著隨從離開了。
“斯.......”預言瞬間成為了紙碎，飄落到地下。“愛人！？生存！？我只希望自由，用最後一個月看看這個世界.......”一行清淚在若冰的臉上緩緩流淌著。
翌日，四位騎士與一輛馬車伴著初升的太陽離開了多比倫國首都。
“據說公主還剩下一個月命！”一位買花的老婆婆嘆惜地對旁邊的小伙子道。
“我在皇宮當護衛長的哥哥告訴我，公主會再次尋訪名醫。公主的生死在此一舉。”小伙子道。

“但願公主能渡過這次危機！”老婆婆真誠地道。

鮑魚放題?

邊度有鮑魚放題

課金要幾錢？

lm

我記得好平50$左右任睇
太貴我都唔會買

依家邊到有完整版睇？
課金唔係問題 但係最好方方便便 一篇接一篇咁追

其實還好喎咁

“小八，為甚麼要隱藏身份尋訪名醫。只要國王下令就能找到無數名醫吧。”一位騎著戰馬的騎士小聲對旁邊的騎士說道。
“本來正是如此，名譽，財富只要能醫好公主就能瞬間擁有。有誰能抗拒這誘惑。但五年前國王一怒之下殺了所有醫治失敗的名醫。自始以後再無人毛遂自薦了。”小八聽完後沉默了下來。此時，馬車停了下來.前面是一座名貴的大宅。若冰從馬車上緩緩下來，走進了大宅。名醫大部分都是孤芳自賞，脾氣古怪的。若冰已見怪不怪。若冰只讓侍女小翠伴隨就讓名醫就診。
十分鐘後，若冰帶著哭泣聲沖進了名醫的後花園。花園非常寧靜，花草樹木洋溢著春天的氣息。若冰絕望了，當名醫搖頭時她如入冰窯。唯一的希望都破滅了。連冷若冰，恰似對一切都淡漠的若冰都哭了起來。小翠急匆匆地尋找公主：“小姐，小 姐...........”正在此時，若冰突然驚覺！可惜太遲，她已被人掩嘴劫走。
“唉，人生不如意十常八九，五年啦！”平凡哀嘆道。平凡在這山寨生活了整整五年，做了五年的廚師。當初充滿童稚的小孩變成了一位俊俏的小伙子。許多男主角在開始時，總會做特訓，然後變強驚為天人。而我們的男主角平凡除了廚藝進步了之外，別無成就。他何嘗不想逃跑呢。但十歲的小孩體力能支持逃跑嗎？更別說平凡發現四肢異常沉重，像在四肢都捆綁著沙包一樣。為了應付這個身軀和廚師工作已疲於奔命，已無瑕顧及逃跑了。直到十五歲，他的心思又活了起來。因為他實在是非常渴望自由，但一個廢物如何敵過十多個山賊呢。直到有一天，他才發現，武器一直在身邊。
就是平時平凡用來起火的一級火焰雞魔晶。火焰雞是最常見的家禽。而作為一級的魔晶是最便宜的。因為魔晶分為十級，一級最便宜。7級以上已是天價了，頂級的十級更是稀少，火焰雞的魔晶在碰撞時很容易產生火焰，是人民最常用的起火工具。而平凡 卻忽略了。這不是火藥嗎？平凡嘿嘿嘿......等著瞧。

作為炸彈的外殼，平凡選用了竹子。資源缺乏呀！開始，他盲目地塞魔晶進去。魔晶有玻璃珠一樣大小。實驗結果很明顯，威力極小。竹子裂開了，慢慢地燒著。平凡沒有放棄，他發現自己是一個笨蛋。粉末狀的魔晶才能與空氣接觸更充分，更容易燃燒。接著難題又來了。只要少許碰撞就會燃燒的魔晶怎樣磨碎？只要隔離空氣就可以！在水中磨碎！經過多次的試驗，三支成品面世，是異世第一個炸彈。實驗結果異常成功，地面出現了一個小坑。對於材料的粗糙程度，這效果已經很理想。之後更大的難題令到平凡始料未及。請問在逃跑時如何保持在身上的炸彈不會因碰撞而爆炸呢？平凡未被追上時，可能已成為粉末了。平凡沮喪了，不過他並沒有放棄製造炸彈。走到絕路時，也不要便宜山賊。”只要有足夠的魔晶，我可以將整個山賊窩一窩端了。”平凡歪歪地想。
過了三天，平凡一直為自己的炸彈改進生產，反正閑著就是閑著。而此時兩位英勇的同志劫持了一位十歲小女孩並迫不及待地向老大邀功：“老大，老大，我們捉到一隻小肥羊。當時刀光劍影，兇險萬分，九死一生，我只有一個信念....”坐在首座的山賊打斷了他的話，冷靜地打量起「肥羊」來。大約十歲的年紀，衣著華貴，但一眼望去的感覺並非一般的貴族，還有一種氣質說不明道不清，使山賊首腦隱隱有些擔憂。他並沒有忽視這種直覺，因為正是這種直覺拯救了他無數次。
“先將她關押起來，再派人暗中觀察其家人的動向。”首領謹慎地道。
而若冰一直哭泣著，作為一個十九歲的少女加上觀摩無數妃子的勾心鬥角，若冰比同齡更懂事。她實實在在地扮演一個十歲小孩，減少他們的戒心。更何況，她只有一個月命。沒有甚麼可以失去。不過，正因為如此，她認識了平凡改變了平凡一生。

關鍵字：

Penana
異界之我本平凡

王璟是一位修煉天才，二十歲已成為六級的鬥士。因為每人的本命武器都不同。但鬥氣的階級相同，都是十級。十級之上還有聖階和神階，不過這已經超出了平民認知的範疇了。在冰霜大陸平民眼中，無論是弓箭手，盜賊，劍士都為一至十級的鬥士，八至十級的鬥士已是鳳毛麟角。可見二十歲已成為六級鬥士的王璟就足夠自傲了。藉著自己的天賦，他平步青雲，一躍成為公主的護衛長。
可惜，他只是修煉天才，其他方面就可圈可點了。自傲的王璟終於遇上他人生一大考驗：“公主被人劫走了。”他束手無策了。”萬一公主有甚麼三長兩短，驚動了國王。等待王璟的只有死亡！求援嗎？.......死！依靠自己？....死得更快！只有帶罪立功才可抵消自己的過失。王璟努力平復自己的心情。帶著手下搜索著。失去冷靜的騎士沒有發現有人在遠處監視著他們。
小五是山賊首領最得力的助手。所有大買賣都有他的參與。小五和小王擔任起監視的工作。因不知四位騎士的實力，他們遠遠地跟隨著。小五是曾經是一位出色的獵人。他擅長長時間的潛伏，等待獵物的鬆懈。因為看到首領慎重的表情，小五不敢有半點鬆懈，決定謀而後動。
漸漸地天暗下來了。昏暗的牢房傳出了鐵門敞開的聲音。平凡身兼多職：廚師，看守牢房，清潔山寨的工作。沒有薪金，沒有假期，真可悲！
當平凡帶著熱騰騰的飯菜跨進牢房，危機的警示突然出現。一股烈風直襲他的面門。平凡閃身撲向一邊。不明物擦臉而過。平凡的臉頰上留下了淺淺的傷痕，血液順著臉頰流下來。平凡沒有一絲停頓。因為他感覺到危機沒有解除。他反守為攻，抄起盤子就扔向襲擊他的方向，立刻撲過去。黑暗中只聽到悶哼聲。一會兒就平靜了下來。想不到的是襲擊他的是一個看似人畜無害的小女孩。平凡制服了他人生第一個敵人，一個令他險死橫生的敵人。竟然是一位小女孩！平凡沒有一絲成功感，是徹底無語了。制服一個十歲的小女孩竟如此狼狽，平凡生出了一絲挫折感。
平凡用力壓制著小女孩，手臂被小女孩狼狠地咬著。平凡發出撕心裂肺的叫聲。他無法對一個小女孩出手。他用力把手臂推向小女孩的口，卡著她的口使她無從用力咬。對奮力反抗的小女孩道：“放棄吧，你沒有逃走的機會，山寨後是森林，森林後是徒峭的懸崖，山寨兩邊是峭壁，只有一條出路，你可以走，如果你能打敗十多個山賊的話........”用力的關係，平凡咬牙切齒，份外猙獰。經過一番的僵持，若冰的反抗弱下來了。平凡試探性地鬆開手，小心翼翼地戒備著，只見女孩慢慢地站起來，走到牆角坐下。
平白無故被人襲擊，被小女孩羞辱。平凡沒有多想，惱怒地關上了鐵門，快步地走出了牢獄。經過一段時間冷靜，平凡停下了步伐，想起一個稚嫩的女孩被人劫走，身處一 個陌生的環境，像穿越到異界的自己。當時已有二十多歲心境的自己也惶恐不安，更何況是小女孩呢！平凡憐憫之心頓起，手臂上的傷口仍隱隱作痛，但他卻快步走向了廚房。
一團柔和的燭光向著深暗的牢房移動，這時，平凡端著熱騰騰的飯菜再次進來。
藉著燭光，平凡第一次打量著小女孩。小小的身軀縮倦著，雙手抱著膝蓋，當對上她的眼神，平凡震撼了，那是多麼絕望的眼神，深深觸動著他的心靈，端著盆子的手情不自禁地握緊著。

若冰真係好正

平凡是一個絕望探測器，他深刻地了解到絕望的感受。空洞的眼神，對外界完全絕緣。小女孩的身影與以前的自己重合了。前世，平凡因遇到車禍造成了半身不遂。只能永遠地躺在病床上，當時的他徹底絕望了。無論任何人都無法令他有一絲情緒波動。他築起了銅牆鐵壁，直到一位女社工的出現，才令到他擺脫了陰影。
同是天涯淪落人，平凡不禁湧起幫助她的心思。他把飯菜放在若冰的身旁。走到一旁坐下。牢房一遍寧靜，為了打破寧靜，平凡開始施展渾身解數。講笑話，連女童殺手的童話故事也如數家珍。
可惜，一點作用也沒有。若冰連眼皮也不動。平凡沒有辦法救小女孩出去，唯有哄她了。平凡非常疑惑，一個十歲的女孩，有甚麼可以令到她絕望呢？她完全沒有一個女孩應有的反應，平凡無計可施。牢房再次恢復了平靜。
要引起她的注意，尋常的方法是行不通的。平凡只剩下一個方法。可惜他洩氣了。這個方法只對十五歲以上的少女有效。“唉.........”望著小女孩孤寂的背影。平凡決定死馬當活馬醫。他努力平復自己的心情，盡力說服自己：“只是幫人，只是幫人.....”他深深吸了一口氣，走向小女孩，單膝跪在她面前。親.......親吻了她的臉頰。太快了，若冰連反應都沒有。她愣一愣神。
漸漸地，地殼劇烈震動，熱氣從裂縫噴出。一潭死水的若冰，轉眼成為一座爆發的火山。連本命武器都忘記使用，撲倒平凡，拚命把平凡往死裡打。像一隻獅子，恨不得把平凡活生生吞掉。可憐的平凡捂著頭，掩住下體，承受若冰的瘋狂攻擊。終於在平凡身上出現無數牙齒印的戰績下，若冰快速地回到牆角。對平凡充滿戒備。她已經完全忘記了自己的詛咒，眼中 只有一隻無恥的色狼。
可憐的平凡艱難地爬到牆邊，在離小女孩一米遠的地方坐下。他露出一副自以為很淫邪的笑容。可是狼狽的他沒有發現自己已成為一個乞丐。“小妹妹，來讓哥哥帶你去看金魚，嘿嘿…”若冰咬牙切齒地道：“淫賊，敗類，無恥，白痴...”若冰用盡她一生所學的所有的粗口也難洩她心頭之恨。
此時，若冰的肚子不適時地“咕咕”響起。若冰俏臉一紅，這時她才發現身邊的飯菜。平凡的手藝現在達到前世高級廚師的水平。加上他精心的佈置，飯菜份外地誘人。若冰不禁吞了吞口水，但是若冰不敢吃。誰會料到一個淫賊是否會在飯菜裡下藥？
平凡適時地爬過來，是爬無錯。唉，苦命的平凡。他每份菜都吃了小許，像在示威道：“真美味。”平凡又爬回原來的地方。若冰見過他試完所有的飯菜，再也抵受不住食物的誘惑，不顧形像地吃了起來，並不知道平凡戲謔的表情。
風捲殘雲地掃蕩了面前的美食，若冰仍意猶未盡。從來沒有品嚐過的風味比起牛排，麵包更滋味無窮。身為公主，尋常食物已難入她的法眼。可見，平凡的廚藝很有前途。

寂寞再次降臨，整個氣氛十分壓抑。平凡絞盡腦汁地想如何道歉。一陣微風吹過，蠟燭的光忽閃忽閃的，在地上的影子飄忽不定。平凡靈機一動。他吹滅了蠟燭。頓時使牢房恢復了漆黑。若冰心頭一緊，不敢有半點放鬆。
月色悄悄爬入了牢房，投射在地上。成為唯一的光圈。一隻可愛的小狗影子出現在光圈中。是平凡做出的手影:“小妹妹，對不起。為了讓你吃飯我才出此下策，其.......實與你母親的晚安親吻一樣，真的不用在意，哈哈。”平凡乾笑道。
平凡用柔和的聲線哄小女孩。可惜，已十九歲的若冰怎會上當。一個奪走自己最珍貴的初吻的人竟哄騙自己。若冰一陣惱怒。若冰一直提防平凡，她被地上的手影吸引，眼睛異彩連連。百變的手影是她從沒有見過的。而且冰雪聰明的若冰也明白他的苦衷。可惜，明白與原諒是兩碼事。若冰仍惡狠狠地盯著平凡。
平凡終於能與若冰溝通，他非常有成就感。雖然回答的內容是哼，哼哼。平凡開始講笑話，童話故事........半個小時過去了。灰姑娘的故事進入高潮。平凡已唇乾舌燥。一邊用手影一邊講故事，又被暴打。加上他天生比別人累。平凡已疲憊不堪。隨便拿起若冰喝過的水杯就狂灌.若冰臉上閃過一絲羞惱，想阻止的手停在半空，又放下了。''臉頰已被親過，喝水算甚麼。''若冰安慰自己。
平凡喝完水，身體放鬆下來，疲倦的感覺襲上心頭,，他帶著一絲警惕閉目養神。若冰一直等待平凡講童話故事。可是卻沒有一絲反應。看似一直對平凡的故事嗤之以鼻，但這些愛情故事對少女的殺傷力太驚人，加上女人天生的好奇心。讓若冰心癢難耐，卻羞於開口，求這個色狼。終於好奇心戰勝了理智。
“喂.....喂！”若冰弱弱地叫道。回答的卻是一陣鼾聲，若冰憤怒沖毀了她的理智，走到他面前再暴打了他頓，當聽到佢的哀叫聲，若冰感到無比的暢快，心中的苦悶消失無蹤。
作為一個人，被當做奴隸，救人卻被打，連講故事都要被打，平凡是史上最倒霉，他鬱悶地講完了故事，既然目的達到了，他希望快快逃離這兇險的地獄。
當他想踏出牢房時，若冰忽然感覺到安全感隨著平凡的離開而消失，剛才自己絕望時沒有察覺，她恐慌了:''你..........願意聽我傾訴嗎?''若冰不知道哪來的勇氣，總之她信任面前的這個人，是一種直覺，他是好人。
平凡停住了，不敢相信自己的耳朵。他毫不猶豫地轉身，露出無比歡快的笑臉:''我願意!''

過多幾日先到戲肉 平凡d打鬥篇好正

''我患有絕症,不久於人世.其實,在世上沒有我值得留戀。父親當我是政治籌碼，母親只會勾心鬥角。盡力尋找名醫，只是想維護父親的面子。侍從畏懼我，任何人都畏懼我，沒有朋友，沒有傾訴的對象........什麼都沒有.......既然如此，死在這，或死在外面有什麼分別呢?” 若冰哀傷地道.
'' 哈哈.....''平凡狂笑起來.若冰正欲施暴,卻看見平凡笑中有淚.''絕症?你可能不會相信有人會比我慘.接著他講述平凡自己所有的經歷.從撞車至半身不遂,到死亡,到穿越,到成為奴隸.一一向若冰訴說.這秘密太不可思議.平凡無法向任何人傾訴.一直放在自己心裡.這一晚他渴望宣洩,他想起了女社工, 思鄉之情無限放大.而且一個智商只有十歲的小孩.平凡亳無顧忌地全盤托出.平凡一邊講一邊流淚,哀傷之情表露無遺.若冰雖覺得天方夜譚,但直覺告訴她這是真的.因為她感受到平凡的哀傷,離奇的遭遇使若冰震撼無比.突然間覺得自己的遭遇只是小巫見大巫.
哭泣聲漸漸停下來,平凡覺得不好意思.本來是安慰別人,心情舒暢的反而是自己.他不在乎小女孩相信與否,但他心中的鬱悶已一掃而空.兩者的關係迅速升溫,竟變成了無所不談的好友.若冰覺得很奇異,別人對她只有畏懼和尊敬.但平凡讓她感受到朋友的真正意義.沒有拘束,沒有畏懼,談笑風生.本來若冰的生命中只是一間單調的房間,而平凡就是一縷陽光,讓房間增添了生氣.
''你的本命武器是甚麼?''平凡問,此時牢房已燃起了蠟燭.
''若冰站起來,藉著燭光,平凡看見一條兩端繫著兩個鈴鐺的絲帶在若冰身邊飄浮.平凡第一個想到的是神鵰俠侶中小龍女的武器.
''我可以隨意控制我的本命武器系鈴絲''若冰邊說邊示範.完畢後,系鈴絲自動纏繞著若冰的頸,兩鈴鐺纏繞著她的手,除了頸和手上的鈴鐺,系鈴絲完全隱於若冰衣服內.全不知情者只會認為這只是一種裝飾.
身為廢柴的平凡羨慕不已,他忽然靈機一動:''它可以讓你飛行嗎?''
若冰搖頭否定.
''那卻未必,嘿嘿....”平凡狡猾地一笑.

若冰靜靜地坐在牢房裡,望著窗外的夜空.平凡興致勃勃地離開了.留下的只有寞名的空虛.只是幾個小時,若冰察覺到自己心境的變化.不再是絕望,不再像在皇宮的冷淡,而是一種興奮後的餘韻.期待平凡的來臨.這種充實的感覺從來沒有體驗過.這也是公主的一種悲哀.
急速的腳步聲由遠至近.若冰緊張地注視著牢房的鐵門.像期待聖誕老人到來的小孩.當看見平凡走進來,她綻放出最美的笑容.
平凡拿著兩個奇形怪狀的木製品喘著粗氣,臉色紅紅的像醉酒一般.神采奕奕地道:''能否借用你的本命武器?''
若冰猶豫片刻,最終卻交給了平凡.本命武器是本人最重要的.命名為本命的原因是它與主人密不可分.本命武器的損壞帶給主人的是重創.交出本命武器如交出了自己的第二生命.可見,若冰對平凡的信任已在幾何級增加.僅僅是一夜的交談吧?可能是害怕失去這份友情.這種異樣的滿足感.可能是她已不在乎死亡了.平凡完全沒有本命武器的概念.只是隨便一問,沒有深究.取過繫鈴絲進行他的加工.
其實,平凡想到前世的螺旋槳,直昇機.將螺旋槳系於系鈴絲兩端就完成了.若冰看著平凡莫名其妙地像坐鞦韆一樣虛坐在系鈴絲中央,兩手舉著兩端,並且要求若冰旋轉螺旋槳.若冰用精神力控制繫鈴絲加速旋轉。對於若冰, 繫鈴絲像自己的手足一樣,將兩螺旋槳同步旋轉是輕而易舉的.奇異的一幕發生了,平凡緩緩地上升.當平凡接近屋頂的時候,當他自以為自己前無古人,後無來 者,腳踏七粒芝麻的時候,悲劇發生了.[直昇機]失去了動力.平凡重重地摔了下來,又一聲慘叫在空中回響.原因無他,本命武器的主人當機了,驚奇於眼前無法解釋的一幕.從來沒有想過自己的本命武器能飛行.一直被認為是常識的東西突然被推翻,若冰就處於當機狀態,從而中斷對系鈴絲的控制.
平凡揉了揉屁股,暈頭轉向,而他的背後卻是一位無良心,無本心的在空中練習飛行,帶著銀鈴般笑聲的小女孩.平凡哀怨地看著若冰.若冰亳無察覺仍感受著飛行的滋味.''唉,打完齋不要和尚.''平凡只能鬱悶地在地上劃圈圈.
另一方面,山賊小五卻遇到最驚心動魄的一面.另一隊與他們旗鼓相當的山賊團竟被四位騎士消滅了.騎士長的實力竟然是六級鬥士.小五和小王都嚇壞了.這時才明白自己闖出驚天大禍.六級鬥士作為護衛.小女孩背後的家族有多強.至少帶給自己山寨的滅頂之災.小王驚慌失措之下摔倒在地,驚動了四位騎士.其實,搜索了大半夜,王璟已漸漸冷靜下來.以他的本事,很快已發現有人在跟蹤.不過也不想打草驚蛇且思考對策.山賊的失誤使王璟不再遲疑,催動鬥氣直奔而去.........

推丫

小五看見騎士以驚人的速度追來.扶起同伴拔腿就跑.只有盡快報告,才能保存自己的山寨.因小五的謹慎兩者間有一段的距離,加上小五的果斷和對環境的熟悉.當王璟趕到的時候已失去小五的蹤影.王璟一聲冷笑,向一個方向隱去.

小五非常自信.強龍敵不過地頭蟲.他自信能擺脫敵人.哪怕他是一位六級鬥士.當他接近山寨時,他們大大地鬆了一口氣.

直到看見首領,他幾乎軟倒在地.路程雖然不長,但面對極度的危機,緊張讓疲勞加倍.一眾驚愕地看著闖進來的小五,包括為首領送上早餐的平凡.

“首領,出事了,我們遇到了大困難.保護小女孩的護衛是六級鬥士............................. ..”

首領的臉陰沉下來,.眾人都屏住了呼吸.這是山寨的存亡時刻.而平凡卻皺起眉頭.本來平凡已想出逃生的方法.只要藉著夜色的掩護,以小女孩的本命武器飛到懸崖就能成功逃出生天.自己也可以逃出這該死的山寨.但現在一切都錯了.計劃趕不上改變.六級鬥士又如何?有人質在手,即使你是神,也要在我面前跳脫衣舞.不但於事無補,更危及小女孩的生命.

一聲刺耳的號角聲響起.眾人的心劇烈的跳動起來.敵襲.大家心裡一致地想.王璟自以為自己聰明絕頂.跟蹤敵人到大本營暗中救出公主.可惜,他忽略了山寨都有人暗中看守,防止敵襲.當他一踏進山寨內,已驚動了山賊.王璟一陣慌亂.最後只好硬著頭皮闖入.

首領命令兩人帶小女孩出來.果然如平凡所料.小女孩是山寨的保命符.平凡悄悄地離開了大廳.

「只要有小女孩,山寨的安全應該沒有大礙.自己還要如此的生活.但是可以捨棄小女孩嗎?她的生命只剩下一個月,她最需要的是留下開心的回憶而不是活在恐懼當中.我要拯救她」平凡的信念從來沒有如此的強烈.

王璟帶著一股狂風沖進了大廳.迎來的是一群嚴陣以待的山賊,首領帶著一絲微笑注視著王璟.只來了一位六級鬥士,如果四位隨從都來臨,首領沒有一定的把握,但只有一位,以自己五級的修為和手下.加上小女孩的籌碼.山寨暫時安全了.

“小姐在哪?”王璟面露寒光.

“這裡是我的地盤,沒有你要的人,請你馬上離開.”首領雖然在笑,語氣卻冷極了.

“你是否知道你們已經犯下了滔天大罪,如果小姐有任何損傷,你們一定死無葬身之地.”王璟

“哈哈....你以為我會害怕嗎?”話一出整個氣氛變得非常壓抑, 大戰一觸即發.

感謝幫推

通常大戰開始,電影橋段都是一滴水而觸發.而現在.......
一聲巨響打破了大廳的寧靜.雙方震驚了.
王璟不再遲疑,提劍殺入人群中.
首領的本命武器是大刀,以他為主導,山賊擾敵.局面處於僵持的狀態.十多位山賊一位五級鬥士也不能佔一點便宜.
巨響的來源當然是牢獄的附近.兩位山賊押送著若冰從牢獄中出來,若冰不斷地張望,流露出的不捨的表情.她不再恐懼死亡,只在乎相處一夜的平凡.走出了牢獄,迎來的是一張獻媚的臉.
“是平凡!但為甚麼如此欠揍.”若冰不知不覺泛起了笑容.
“兩位大哥押送小女孩的小事怎麼能勞駕你們呢,讓小弟來好了.”平凡快速地靠近.
“滾開。”山賊亳不留情地推開了平凡.直接走過去.
突然一聲悶哼,一位山賊暈倒在地.另一位立刻反應過來.拔出一把小刀轉身攻過去.一個黑影在他旁邊閃過.是平凡藉這個機會拉著若冰逃去.一次偷襲成功不代表甚麼.平凡果斷地決定逃去.他並不是山賊的對手啊!
但是兩個小孩如何與一級鬥士相比呢?看見山賊接近,平凡咬咬牙,向山賊投出他的自製炸彈.山賊輕蔑地砍向炸彈.平凡立刻保護若冰仆倒在地.正是這個巨響,平凡成功地解決了一級鬥士.
成功換來了時間更換來了平凡的傷勢.平凡因其餘波而受了內傷.若冰看著保護自己的平凡吐出鮮血，內疚得流出了眼淚.平凡艱難地爬起來，向若冰笑了笑.
“走,我們只要到了山崖就能依靠你的武器飛到對面山崖.你的侍衛來了,只要我們撐下去就自由了.你快走!”平凡催促道.
“你呢?”若冰問.
“他們並不知我背叛了,我會暗中在森林放炸彈拖延時間,你快走!”平凡道.
“不行,要走一起走.我不能丟下你!”若冰一臉堅決.
[我的炸彈不能有半點的碰撞,萬一在逃跑的時候爆炸就慘了!]
若冰眼睛一亮：“我有辦法。”若冰拿出一隻簡樸的戒指.“這是一隻空間戒指,有25平方米的空間,可以儲存物品,物品不會有絲毫損壞.”(因山賊對小女孩的輕視而沒有認真搜查)
平凡二話不說接過戒指,但他沒有察覺到若冰手指上有一隻一模一樣的戒指.更沒有發現空間戒指竟然需要滴血認主.因為只有上古的空間戒指才有此功能.
快速地準備好一切,若冰和平凡進入了森林.
不久山賊首領帶著一群傷痕累累的手下到了爆炸現場.

“豈有此理,差一點就能殺了六級鬥士.可惜三位騎士及時趕到。”一位山賊道.
“現在不是哀嘆的時候!快點找小女孩.雖然他們落入了我們的陷阱,掉入了地牢.但地牢只能拖延一段時間.唯一的生路是捉住小女孩.快,分開尋找.”首領露出焦急的神色.
手下立刻四散在山寨後尋找.而首領在爆炸現場堪察.地上是一條面目全非的焦屍.一個火系魔法師,首領猜測.在不遠處是一位昏迷的山賊.首領弄醒山賊得到的回覆是一無所知.最少有兩位敵人,一位是火系魔法師.一位是鬥士?首領陷入了沉思.
“首領,沒有發現小女孩的蹤跡,連平凡也不見了!”首領眼睛一亮.
“快,他們進入了森林,有三個人:平凡,小女孩和一位火系魔法師.沒有時間了,在森林裡捜索.”首領面露青筋.“想拖延時間,平凡,我要你知道背叛我的後果。”首領大吼.聲音在森林迴盪.
“我的姑奶奶,快飛過去,他們快追來了.”平凡焦急地道.
“但...但我很害怕,這裡很高.”小女孩弱弱地道,望著百丈下湍急的溪流,小女孩腳一陣的發軟.
“不用怕,你只要想像下面是一條小溝,望著對面就可以了.很快的,”平凡哄道.
小女孩不動.......
平凡發現哄不行就:“他們來了以後,我們都得死.我大不了一死.但是你呢? 嘿嘿嘿先姦後殺再姦再殺.”
小女孩的腿不再發抖.但不動.....
“他們會把你毀容,買進青樓...”
小女孩的繫鈴絲動了起來.
愛美不愛命,女人的天性.平凡暗暗撇了撇嘴.
同一時間,森林出現幾聲爆炸聲.接著就是山賊的痛呼聲.山賊被[地雷]炸成重傷.沒有鬥氣的保護,山賊的體質比普通人高不了多少.不知道敵人在何方,攻擊方法的鬼異.山賊們都不敢動.連首領也不敢輕舉妄動.首領非常驚訝這怪異的爆炸完全超出了他對魔法的理解.
“小姐......”一聲大叫.王璟等人已突破了地牢.
首領不再遲疑.“快,一邊搜索一邊向山崖進發生.如果有誰後退就得死！”首領寒光一閃.
山賊們立刻加快腳步向前.森林非常小,沒有理由還沒有發現蹤跡的.只有一個可能----懸崖.首領猜測.

當山賊來到山崖的時候,他們驚訝的發現小女孩已在對面的山崖,而平凡卻仍然站在山賊這一邊.
“平凡......“ 山賊看見這個叛徒恨不得立刻將他撕成碎片.
“哈哈,各位山賊大哥這麼巧!一起跳崖嗎?”平凡出乎意料地輕鬆取笑道.
“捉住他。”首領命令.一位山賊慢慢向他靠近.
“不要傷害他。”小女孩焦急地說.
“哦?不傷害他可以.你給我回來.”首領一直在疑惑小女孩如何到對面山崖.
“不要聽他的.無論你回不回來.他都會殺我.”平凡說道.,好像完全不在乎自己現在的處境是多麼的危急.
“殺了他.“ 首領終於被觸怒了, 失去一貫的理智. 因為他明白到陷入現在的危機, 平凡正是主因.
平凡拿出一個炸彈：“你知道這是甚麼嗎?”
首領隱隱地覺得不妥.
“它就是殺死山賊的炸彈.”平凡用力一扔.炸彈向山賊飛去.山賊聽到平凡的話紛紛用斗氣護著身體.但炸彈卻飛到了所有人的身後.其實平凡並沒有閑著,剛開始他已經在山崖上佈置了炸彈,埋藏在土層下,讓山賊不容易觸發它.而這個炸彈正是觸發器.丟出炸彈的同一時間平凡已經向山崖跳去.山崖因炸彈而斷裂下落, 山賊無一不掉下百丈的懸崖.
這是電光火石的瞬間,小女孩扔出了繫鈴絲.一端被平凡捉住,一端纏著一棵大樹.當以為一切順利的時候.平凡才發現他的腿被別人捉住了.是首領!
首領一直注視著平凡.平凡表現出的冷靜使他頓生警覺.當看見平凡跳向山崖時,首領當機立斷,運起全身的鬥氣飛躍而起.他沒有判斷錯誤.其他山賊紛紛掉下懸崖.而他卻捉住了唯一的機會,是唯一的生路.
平凡用力地踢首領,但奈何沒有絲毫作用.只有用腿牽制著他.當然如果不是首領害怕平凡是否能支持兩個人的重量,他就上去了.
“快上來,快.....”小女孩關切道.
平凡內心不斷地掙扎.不放手,自己和小女孩都要死.放手,自己死.在這個危急的時刻,平凡反而平靜了.望著小女孩說道：“我一直在想,我為甚麼穿越來到這個地方.現在我明白了.是為了拯救你.和我有同樣遭遇的你.”
“不要說了,快爬上來。”小女孩感到莫名的不安.
“在這個世界,我比任何人都孤獨,我並不是這裡的人,沒有人明白我.你......是我唯一的朋友.你答應我,珍惜自己的生命,不要放棄希望,更不要忘記我,你是我生存在這個世界唯一的證明,永別了.....”平凡放開了系鈴絲.

“不.....”小女孩和首領同時大喊.小女孩已淚流滿面.首領卻充滿著絕望.
平凡帶著微笑,深深地望著若冰,像欣賞自己最珍貴的收藏品.很快,平凡和首領就消失在若冰的視線中.

自從收費就冇睇
係咪重係收費

係吖。
50 蚊任睇

係咪可以劇透

利申大概記得d情節

劇透你去penana 喇
呢度for 揾啲新讀者

平凡真係坎坷
幾時先可以享齊人之福

好睇就唔會覺得貴
隔離post收緊幾百蚊vip仲要唔係買斷制
最慘係比錢買難受

但我有諗過，如果要喺寫字上揾到食(唔餓死), 隔離做法又無可厚非嘅

Btw, 我想再出個靚仔版平凡第一卷，有無人有興趣

搵食同呃飯食 係兩回事
相信有唔少人初頭都抱有期望
但事實係非常失望

起碼葉巴沒因為錢而減低質量 寧願一星期有一日睇到d精采既文
好過一星期7日都睇垃圾

中肯d講 葉巴你有時一星期都沒一文等得好苦

我都想更多啲。

但揾食艱難啊。

之前掙扎過好唔好寫埋佢，事關份工有啲辛苦，之前都係因為咁，抖咗陣

我係penana都沒催你 間唔中入去睇下有沒文，一寫到打鬥情節就好精采

有呀有呀

而家先見到呢個故
btw巴打可唔可以排下版？睇得有少少辛苦

我都覺得有d唔妥
如果排完 同埋每話的過渡段分一分
篇文一定吸引好多人

聽日有野做，早一日啲更

“笨蛋,大笨蛋....”小女孩撕聲力竭地大喊.想著平凡最後的表情,若冰的心像碎了般痛.她的哭聲在山崖上迴響.眼睛模糊了,她不停地擦著眼望著崖底, 像捉住虛無飄渺的奇蹟.此時系鈴絲發出璀燦的光芒.若冰的身體開始變化,衣服開始裂開.漸漸地若冰恢復了她19歲的身體.但她高興嗎?若冰差點兒瘋掉了. 從絕望到恢復笑顏至再次絕望.她現在才發現平凡已佔據了她的心.

“小姐?”王璟等人趕到山崖.望著對面傷心欲絕的若冰發出疑問.他們被面前傾國傾城的容顏所驚呆了.破爛的衣服掩蓋著姣好的身段,加上她哀怨的絕世容顏,讓人產生無限的遐想.

王璟最快從失神中清醒過來,他突然惶恐地命令眾人跪下並低下頭.因為他發現公主獨有的本命武器系鈴絲在美女的身邊飄舞.他冷汗冒了出來.若冰衣不蔽體,即使只是露出了肩膀和腹部,看者輕則挖出雙眼重則死.

平 凡與首領一起淹沒於湍急的河流.洶湧的河流最恐怖的是無可阻擋的河水和尖銳的岩石.昏迷的平凡在不斷地迎擊數之不盡的岩石.正當他的頭部即將與一尖石[親 吻]的時候,一根短小的圓柱體在他的頭部浮現出來,保護了他的頭.如果平凡清醒的話他會發現身體內有5根相同的圓柱體在快速的移動,在每次平凡被岩石撞死 的瞬間到達相應的部位擺脫危機.所以平凡的損傷除了擦傷外幾乎為零.

黃昏, 一輛馬車向著美麗的夕陽奔去,留下長長的陰影,馬車的搖晃完全影響不了車內主人的心.若冰滿腦子都是平凡.被暴打的可憐相,讓若冰飛行的自信,義無反顧的救助.可以忘記嗎?若冰問自己,若冰明白到這個男人已經深深紮根在她的心中.天宗的預言實現了.系鈴絲上一直殘留著若冰偷襲平凡時的血跡,“原來他是我的 愛人,但我連他的名字也不知道！”眼淚又不由自主地奪眶而出,沿著她絕美的臉頰流下來。滴落在她手上的戒指上,綻放出的水花驚醒了呆呆的若冰.看著戒指, 她的眼睛睜得老大,狂喜的情緒使她的身體在顫抖.

上古戒指,是上古的一位情深的鍊金術士的傑作.為了紀念亡妻,他製造了一對情侶戒 指.作為公主,她幸運地擁有這對戒指.她曾經會幻想將自己另一隻戒指送給自己的愛人.而陰錯陽差之下,另一隻戒指給了平凡.這正是若冰高興的原因.情侶戒 指,它的功能是現在的空間戒指無法比擬的.不僅有二十五立方米的空間，而且如果戒指的擁有人死去兩只戒指會同時石化一段時間,失去功用.當感情越深,感應 越強.既然戒指沒有石化,那麼,那,若冰心情激盪,一潭死水注入了清泉,渙發的生機令若冰美麗不可方物.連夕陽也變得遜色.

“平凡你放心,我不會讓你孤獨的!”若冰暗下決心.

平凡慢慢地睜開眼睛,看見的是一間簡陋的小屋,而平凡正躺在床上.小屋固然簡陋,但整理得井然有序,帶給人舒適恬靜的感覺.內傷加擦傷沒有使平凡失去行動能力.他站起來蹣跚地走向門口.映入眼簾的竟然一個大門?

“你沒事了嗎?”蒼老的聲音在平凡的右邊響起.

平凡向右望去,是一位老人.時間在他的臉上留下一道道痕跡.但筆直的身軀,銳智而平靜的眼神卻使人不容忽視. "高人?!" 平凡心想.看過如此多的小說如此多的漫畫.平凡的第一個感覺.他相信不會有錯.

“沒事了,多謝你的救命之恩.”平凡真誠地說.

“當日看見你昏迷在河邊,我只是舉手之勞罷了.”老伯說.

“我名字是平凡,多多指敎.”平凡說.

“你叫我老伯就可以了.”老伯淡淡地說.

與老伯的談話中,平凡才了解到這裡是多比倫國中最繁盛的城市.在首都附近的城市.而平凡現在的位置是多比倫國最偉大的魔法學院.招收全國的魔法天才,各大家族貴族的子女培育出全國頂尖的魔法師,鬥士.準確來說平凡的位置是魔法學院的後門.被遺忘的角落.

"那麼老伯你是?" 平凡小心翼翼地問.開始平凡聽到魔法學院.他立刻以為老伯一定是校長.大多數的小說漫畫的情節都是男主角非常幸運地遇到貴人,得到校長的青睞.平凡頓時覺得熱血沸騰,來了來了我的春天.

“我的工作,呵呵,你真想知道?”老伯不禁泛起了微笑.

“是是,你說吧,無論是甚麼我也不會驚訝的.”平凡眼裡冒著金星.

“我的工作是倒夜香,整個魔法學院。”老伯道.

“倒.....夜香”平凡呆若木雞,這打擊對平凡來說實在是太大了.

“工、、、作沒、、、分貴賤,倒、、、夜香也是一份職業。”平凡像中了風一樣.

平凡轉過身來一個深呼吸,不斷地為自己做心理輔導.半小時後平凡終於下定決心.“老伯讓我來代替你倒夜香吧以報答你的救命之恩!”

“不用了,救人我沒有想過報答.”老伯轉身進入小屋.

“老伯,其實我無家可歸,可不可以收留我.”平凡支支吾吾地說.

平凡很有雄心地說：“我會做好這工作.你放心,其實倒夜香是一份很有前途的工作.我不會讓你失望的.在這裡我向你提出三大建議,四大改進........”

經過一連串的疲勞轟炸,老伯無奈地接受平凡的報恩.

“老伯,嘿嘿,倒夜香包括女生宿舍嗎?嘿嘿”平凡終於露出了他的真面目.

平凡現在是個好奇寶寶,他推著垃圾車跟著老伯在魔法學院 "遊覽". 華麗的教室,廣闊的鬥技場,高級的宿舍.開始的時候平凡很雀躍.漸漸地當他看見學生望著老伯厭惡的眼神,他們紛紛逃離時,平凡的心不是滋味.

“老伯是個善良的人.只是生活貧苦才無奈的接受這厭惡性工作.竟然受到學生的鄙視.在我的世界,大學生都爭奪倒夜香呢!老伯是我的大恩人,我一定要改善他的生活!”平凡暗暗下定決心.

原來倒夜香只是老伯工作的一部分.廚餘,垃圾,夜香.平凡很敬佩老伯的淡然.這麼大的工作量老伯仍然面不改色.終於到達能讓平凡熱血沸騰的女生宿舍.這才是 平凡想"遊覽"的地方.華麗的內衣,廣闊的胸圍,高級的香味(體香)嘿嘿,平凡歪歪地想,口水不由自主地流下來.正當平凡要踏入女生宿舍時,老伯阻止了他. “校園規定女生宿舍只有我才能進入.”一盤冷水澆在平凡頭上.平凡頓時清醒起來.失望的情緒蔓延全身.“唉.....”平凡在地上劃圈圈.

平凡精光一閃,只要讓老伯富起來,這份工作就是由我來承擔,嘿嘿我一定要進入女生宿舍.看來我們的主角忘記了他當初的目的.

回到老伯的家,平凡已有定案.他興致勃勃地拿起工具到老伯的家附近開始挖地.看見平凡的奇怪舉動.老伯非常疑惑.平凡似乎察覺到老伯的目光,他對著老伯說:“放心,老伯我會讓你的生活更好!”

一輛馬車停在天宗府第的門口,四位騎士正在門口守候.

會客廳內若冰歡喜地等待著天宗出來.找到平凡最快的方法就是天宗預言師.所以若冰刻不容緩地趕到天宗的府第.連國王也還沒有知道若冰恢復容貌的事情.現在若冰的心情可以用雀躍和興奮來形容.想起平凡驚喜的表情,若冰便無法冷靜下來.

天宗來到會客廳,看見十九歲的若冰沒有絲毫的驚訝.他只是帶著淡淡的微笑拜見公主,而若冰公主的心理卻有翻天覆地的變化.由原來的興奮轉變為含羞答答.讓若冰的侍女百思不得其解.

“恭喜公主恢復原貌.”天宗首先發言.

若冰好不容易地鼓起勇氣,直截了當地問：“偉大的預言師,你的預言成真了,你一定知道救我的人在哪,你告訴我!”

“看來公主已經遇到了命中註定的人,可惜,你的要求我無法滿足。”聽完天宗這句話若冰頓時緊張起來,手緊緊地握住.

“他的一生充滿坎坷,沒有足夠的覺悟,你不要踏進他的人生.”天宗精光一閃.

望著天宗有深意的眼神若冰陷入了短暫的失神,想起平凡的付出,一股暖流喚醒了若冰,她的微皺的柳眉舒展了，她堅定地說：“為了他,我可以付出我的生命!”

“唉....命運是無法改變的.即使我提前告訴了你你的預言,最後也成真了.”天宗喃喃自語,像在說服自己.

“其實平凡是你父親最大的敵人............”

五天過去了,以平凡一人之力終於在魔法學院後挖出了一個大坑.幸運的是魔法學院的後門是三不管之地.(因為是垃圾的暫時存放處.)為了給學生專心研究魔法,學校建設在遠離市區的地方.所以前門在清靜的森林而後門是面對街市.面對老伯的疑問,平凡神秘地說:“秘密.”

一复一日,平凡的[秘密]已完工,現在倒夜香,倒廚餘的地方稍然改變.老伯仍然覺得莫名其妙.“收集屎真有創意。”

看 到這裡大家都應該明白這是一個沼氣池.是為後面的創業做準備的.其實平凡的心是非常忐忑不安的.因為他只懂理論不會實踐啊!為了平凡的理想：進入女生 宿舍。平凡使出了120%的力量.大家應該還記得平凡的體質是四肢沉重,大家可以想像好色的力量有多麼偉大.當看見成功地產生沼氣,平凡才鬆了口氣.第一 步完成了.

老伯漸漸地習慣了有平凡的日子,開朗勤勞的平凡使他的生活注入了動力.有時候老伯總是望著平凡出神,與心中某個影子重合 了,他總是喃喃自語：“如果我的孩子還在,應該有他一樣大了.”當老伯清醒過來,眼中出現了傷心的神色.神經大條的平凡當然是不知道.現在平凡在進行一個 痛苦的抉擇.成本啊!沒有錢如何發財.其實平凡的空間戒指包羅萬象,有名貴的手鐲,魔晶卡(類似於銀行卡),還有內衣(一定是小女孩的).看見這些內衣平 凡臉色非常古怪.因為這些內衣的大小並不適合小女孩.這些成熟的內衣只是想想平凡已鼻血長流.“想不到小女孩有如此的惡趣味,我以為地球的少女早熟,這裡 更利害.真是幹.........得好!!”平凡感慨.如果小女孩知道平凡的想法不知有如何感受.

平凡有他的底線,戒指是小女孩的,他不會使用裡面任何的東西.萬不得已的時候才會使用.沼氣池浪費了平凡許多的時間.唉四肢沉重每天像在負重勞動.春天已接近尾聲,平凡決定捉緊時間進行發財大計.

所以平凡羞愧地向老伯借錢.平凡蔑視自己.老伯是窮人啊!他會借給我嗎?

出乎意料地,老伯二話不說給了平凡十個銀幣.老伯的表現似乎這十個銀幣與屎沒有分別.

捧著這十個銀幣平凡感動不已,十個銀幣對於一個窮苦的家庭是一年的口糧.平凡珍而重之地把錢放入空間戒指,抖擻了精神走出魔法學院的後門.

天 池是多比倫國最繁盛的城市.各種賣買交易頻繁,人聲鼎沸.如果不是老伯給了平凡天池的地圖.平凡一定是一去不復返.與平凡生活的小鎮相比.天池的級數相差 太遠了.高級魔法物品商店,酒樓,妓院,鐵匠鋪,傭兵工會,魔法工會,奴隸交易市場,拍賣場.........好不容易來到了市場.

天昏了,平凡興奮地推著小車回到了老伯的家.食材和小車一共只用了三個銀幣,其中小車更佔了二個銀幣.平凡為了自己的精明消費沾沾自喜.

停 下車,平凡走進了老伯的茅屋.現在老伯的家擴建了.平凡在老伯的茅屋旁建造一間自己的[房間.]平凡向在家中獨自喝酒的老伯問好.回答的是老伯的微笑.老 伯很少說話.無論是問或答都是簡潔的.平凡非常隨和,對此不以為然,興高采烈地講述自己今天的所見所聞.老伯和平凡都很喜歡這樣的生活,說不出的溫馨,說 不出的詳和.

最新一篇個排版好古怪

Sor
Copy 嗰陣，唔知發生咩事

第二天,魔法學院的後門出現了一輛奇特的手推車.車上是一沸騰的肉食,濃郁的湯像滾燙的岩漿,奇形怪狀的食材散發出透人的香味.吸引著路上的行人.清爽的春風帶著香味越飄越遠.使圍觀的人越來越多.香味並不能吸引如此多的行人.最吸引人的是價錢.一個銅幣一串.

“小兄弟,你賣的是甚麼?”有人問出了大家的疑問.

“這是牛雜,是牛的內臟.”平凡道.

這回應帶來了很大的反響.因為這世界的人是不吃內臟的.他們認為內臟骯髒的,難以下嚥的.著名的廚師信樺也否定了內臟的飲食價值.躍躍欲試的眾人頓時猶豫起來.牛的內臟很難與美味相關聯.但平凡卻自信滿滿的.牛雜的風味是眾所公認的.平凡沒有大志,但他非常喜歡小吃.牛雜更是他的最愛.為了滿足自己的食慾, 他尋找過許多著名的牛雜檔,更瘋狂的是尋訪最美味的配方.這牛雜正是由最美味的配方而成的.人是好奇的,貪小便宜的.只是缺乏第一個有勇氣吃螃蟹的人.所以老伯就成為了平凡利用的對象.

只見猶豫的人群中走出了一位老伯.老伯立刻成為大家的焦點.老伯淡淡的微笑不見了.他的臉像熟透的蝦子.這可能是他一生中覺得最害羞的時刻. "早知道如此就不要答應這個臭小子." 老伯非常後悔.

“老闆,給我一串.”老伯像個機械人一樣.

平凡熟練地穿好一串牛雜.圍觀的人都非常好奇這吃法.

面對這一串牛雜,老伯忐忑不安.他根本沒有品嚐過.連一點心理準備都沒有.如何給反應呢?老伯覺得是平凡考慮不周.但他沒有刻意提醒.年輕人應該多 承受些挫折才能成長.否則就像他死去的兒子一樣.拿起牛雜在眾人的目光下嚐了一口.湯汁的濃,大腸的嫩.脂肪的甘.老伯完全沉浸在這一口的牛雜當中,回味無窮.平凡的嘴泛起了笑容.這個效果正是平凡所需要的.如果讓老伯先品嚐一次,老伯的表現就不會如此真切.平凡對自己的牛雜非常有信心.老伯已經忘記自己的任務,忘我地品嚐著牛雜.開始有人過來嘗試.有一必有二.在羊群心理下,平凡的攤位上擠滿了人.眾人都在爭搶著購買.老伯被人群推到了外 面,手中的牛雜更不幸地奉獻了給地面.老伯仍然意猶未盡,想擠進去再買.可惜人民的力量實在是太大了,無論他如何努力就像是逆水行舟.其實平凡何嘗不是呢?他現在是暴風雨下的小舟.小車在人群的擁擠下搖搖欲墜.

“失策啊!”自以為一切都在自己掌握中的平凡哀嘆道.

一個小時後,黃昏降臨.平凡興奮地計算著今天的業績.整整一個金幣.在平凡不斷試探的提價後,一串牛雜由一個銅幣上升至二個銀幣.可見最繁盛城市天池是實至名歸的. (現在介紹一下錢的分類.由銅,銀,金,鑽石幣四種組成.十個銅幣等於一個銀幣,二十個銀幣等於一個金幣.一百個金幣等於一個鑽石幣. 擁有一個金幣的平凡已算是小康之家了, 所以平凡無比興奮.)

收拾好牛雜車,平凡又幫助老伯倒夜香,充實而平靜的生活正是平凡最想要的.

“老闆..老闆.”一個夥計急匆匆地拿著一串牛雜走進了富貴庭.富貴庭是天池最出名的酒樓之一.裡面的食物只可以用價值千金來形容,沒有十多個金幣別想出來.

老闆卻是一個奸商模樣. “你急甚麼,怠慢了我的客人你賠得起嗎!這是甚麼?”

夥計縮了縮脖子：“這....這是牛雜,今天........”夥計說了今天的所見所聞.

老闆二話不說把牛雜搶了過來津津有味的吃.

“這...這”夥計欲言又止.

“這甚麼這,吃你一串有問題嗎!”老闆惡狠狠地望著他.夥計趕緊搖頭.“等一等這牛雜兩個銀幣一串為甚麼你買了回來.”老闆察覺到當中的貓膩.“你是不是偷了我的錢.”

“沒有....沒有.”夥計是進退兩難看著老闆那惡狠狠的眼神,夥計只能說“其實...其實這不是買的.我根本買不起.這是我在地上撿的，本來是拿回來給你看的.不過已經洗淨了.嘿嘿”夥計強顏歡笑.

“你...你嘔.....嘔，老闆趕緊和胃酸搏鬥.

第二天清早,平凡迎來了一位客人正是富貴庭的老闆.廢的對話不說了,總的來說老闆想邀請平凡加入他的酒家,所給的條件是5個金幣一個月.因為老闆是個精明的 人,雖然他對牛雜不以為然,但這是一個商機,超越他的死對頭的機會,他一定要把握這個獨創性.但得到的答覆是拒絕.

“你知不知道我老闆的生意有多大,你竟然敬酒不喝喝罰酒.”老闆的手下仗勢欺人的模樣.

但老闆卻是意料之中.“我知道你對你的牛雜很有信心,不過你的牛雜有兩個致命的缺憾.如果你不答應,到時候你的薪酬就不是這個價格.”他的微笑充滿了狡猾.

神棍啊神棍!平凡心想.“小金子先生,有品嚐過我的牛雜嗎?我相信試過我牛雜的人就會明白他的美味.”平凡信心滿滿地說.

“哼..”想起那串牛雜老闆臉都黑了.

輕輕一推

多謝幫推！

看見老板黑如炭的樣子,他的伙計獻媚地問老板致命傷是甚麼, 以轉移話題.

老板讚許地望著伙計道：“我品嚐過你的牛雜根本不值二個銀幣，客人所欣賞的是有趣的吃法.所以第一個致命傷是以客人的好奇心來維持.第二個你買牛雜的時候就會發現.”老板神秘地一笑.

“你真的吃過我的牛雜?”平凡驚慌地道.看見平凡的樣子小金子更肯定自己的想法,他的手下更拍起馬屁來.當老板在宇宙中遨遊的時候,一個聲音響起.

“那我們打賭吧!如果我的生意仍然火紅你輸給我一百個金幣,相反我免費幫你做十年的工.”平凡道.

自心滿滿的老板立刻答應.聽到小金子的話老伯不安地看著平凡.

“我等著你做我的奴隸,哈....”老板趾高氣揚地走了,大家卻看不到平凡鬼秘的一笑.

將近黃昏平凡開始買牛雜.而老伯在一旁觀看.讓老伯驚訝的是整條街道都是買牛雜的攤子.完全是平凡的翻版.老伯擔心地望著平凡,老伯終於明白到金子所說的 致命缺點:太容易被人抄襲，從而產生的競爭已大大地影響平凡的生意.無論是手推車還是牛的內臟都是最便宜的.任何人也想從中收穫巨大的利益.出乎意料的平凡沒有絲毫慌亂.開始的時候平凡真的少了很多的生意.連位置也只能是偏僻的角落.老伯已沒有看下去的心情.

“看來我們的勝負已分.”老板帶著手下到來.平凡沒有理會他.

“哼....”老板有點暴怒的跡象.作為天池數一數二的酒樓竟然被一個連經商都不會的小毛孩無視.金子有了教訓他的念頭.不過這念頭在0.5秒內被撞散了.對,是撞.被瘋湧而至的人撞開了.又多了一個人體現到人民的力量是多麼偉大.其他的攤位連一個人也沒有.金子老板肥胖的身體成了最大的障礙.在眾人的腳底下殘存.

老伯剛好看見這一幕,他很想問平凡原因，可是太多人啊!當牛雜買完後,金子老板已灰溜溜的走了.平凡沒有追回那100個金幣.因為沒有實力的前提下,老板想弄死平凡太容易了.這也是平凡的無奈.老伯一直帶著疑問, 直到平凡做完生意.只見平凡才露出他狡猾的笑.我的牛雜根本無法複製.第一是配方我的配方是最完美的.我不知道那個死金子是不是有病.第二是燃料.他們用的是木材不但不能維持溫度更有濃煙掩蓋了牛雜的香味.而我用的燃料來自沼氣池,它完全解決了這個缺點.

仔細回味平凡的回答,老伯對平凡另眼相看.冷靜沉著,能完全運用身邊一切物資,找出最完美的方案.老伯自以為看到的漏洞平凡卻能看得更深入.可惜,可惜如果平凡不是魔武相廢.

平凡收拾好牛雜車.然後走出了學校的後門.平凡去哪裡?以平凡的體力做任何工作都是比別人辛苦百倍.所以平凡決定買女奴隸回來.

奴隸市場是所有奴隸的惡夢，卻是所有富翁的樂園。成為奴隸，這一生可以說是完了。幸運的能得到主人的賞識脫離奴藉。不幸運的比死更難受。來自地球的平凡對奴隸制有著深深的抵觸。平凡不斷地問自己：成為這個世界的人是否應該隨波逐流呢，受這世界的思想所污染？

來到奴隸市場，平凡四處打量：富麗的接待處，待人友善的服務員但沒有一個人來接待平凡。平凡感受到的只有鄙視的目光。因為從上而下，由左往右平凡都是一位低下階層。以服務員毒辣的目光。平凡與錢是不能用等號相連的。直到平凡十分非常偶然不小心將十多枚銀幣弄丟在地上，才換來友善的服務。

“這位客官，需要怎樣的奴隸呢？”一位服務員獻媚地道。

平凡暗駡他狗眼看人低“我需要一個奴隸做粗重活。”

服務員熱情如火地引領平凡到了關閉奴隸的地方。

奴隸市場中奴隸的分級十分嚴格，因為分級的嚴格代表的是價格的分別。高級的如各種族的美女：狐女、精靈等分別處於獨立的監獄。最低級的只分為男女兩個牢獄。平凡自然是選擇最低級的。服務員露出鄙視的目光。

平凡沒有理會他。他靜靜地選擇著。平凡很快就否決了男奴隸。大部分的男奴隸不會精細活。更不會接待客人。在這個武力至上的世界很難在奴隸市場找到細心的男奴隸。所以平凡的目光轉向女奴隸。

“咦？”驚訝的是女奴隸只有一名。只見她散亂的頭髮遮蓋著她的臉，衣服骯髒而殘缺，瑟縮在牢房的一角。

服務員是個機靈的人。 “昨天一位客人把低級的女奴全買了只剩下她。”服務員沒有說明只剩下她的原因。這正是他機靈之處。因為這女奴隸天生臉上只有一大塊難看的胎記。每個人看到了都覺覺得惡心。這女奴隸是毫無價值。完全是在蹭飯。服務員恨不得女奴隸死去。浪費糧食。平凡當然看不出其中的貓膩。

不過，看著服務員可憎的嘴臉。再看看奴隸平凡有了捉弄的心思。只見平凡指著男奴隸說：“這個，這個。。。。。。”

服務員頓時來了精神，興奮異常：“想不到他竟然是一個大款。”服務員應接不暇地記錄平凡所指的男奴隸。

“這個和那個都不要。”平凡的這句話差點讓彷彿打了雞血的服務員瘋掉。只見服務員面露凶光，目光差點可以把平凡洞穿。但接下來的一句話卻令服務員推上另一個高潮。因為平凡買下了那唯一的女奴隸。服務員今天的心情真是高低起伏。老練的他也經不起這樣的折騰。他健步如飛地帶著女奴隸去辦理轉交手續。生怕平凡發現女奴隸的不妥。連平凡也遺留在那裡。

牢房裡的待遇很差，高級的牢房是非常舒適。因為他們能賣高價錢，所以絕不容許他們因環境差而生病，但低級的呢？吃喝睡拉全在一個牢房。冷靜下來的平凡才發覺到他們的苦況。一道道的鞭痕，無神的雙眼，他們是人嗎？不是，他們與畜生有甚麼分別？他們犯罪了嗎？沒有。只是這個世界的不公平使他們受盡苦頭。平凡的心久久不能平靜。那又能怎樣？成為怪盜基德？沒有實力的前提下一切都是扯談。

辦理好一切手續。服務員把女奴隸的本命書給了平凡。 “從今天開始女奴隸就是你的了。”

平凡把本命書接過，看了看女奴隸。女奴隸雙手交叉抱著雙臂。不敢注視自己的主人。而且在服務員的加工下。平凡更看不到女奴隸的臉。在服務員的微笑下平凡帶著女奴隸走出奴隸市場。而服務員一臉奸計得逞的模樣，趕緊回去吹噓自己的口才。

平凡真的吃虧了嗎？

回到家，平凡準備了熱水讓女奴洗澡。因為女奴隸實在是太骯髒。如果讓我描述，她就是乞丐。

聽到房間內洗澡的水聲，平凡想入非非。不過平凡已有心裡準備。女奴隸應該是非常醜的。因為奴隸市場只剩下她就明白她一定是極品。平凡沒有以貌取人的習慣，因為只要想起自己以為老伯是高人的時候已知自己眼界奇差。但想不到洗完澡的女奴隸臉上有一個碩大的胎記。真是太對不起觀眾了吧。看到這你們以為估計到劇情，你們一定認為這胎記是假的。甚麼怕被人玷污自己偽裝成胎記。其實是個大美女。是不是給我猜中了？你心裡是不是想真的還是假的？告訴你我真的是這麼利害。不過你錯了。無論平凡如何擦胎記也沒有消失。唉，平凡也知道自己怎麼會有這樣的艷福呢？

女奴隸非常地驚慌。她不知道自己的命運是如何。當然她對自己的外貌很有信心。強姦是不可能的。但不知道他發現自己是劣質貨會如何虐待自己。想起棍棒的觸感女奴就無法抑制身體的顫抖。她一直很惶恐不知所措。對於她來說被人買下只是從一個地獄變成另一個地獄而已。

看著女奴隸的眼神平凡無法適應，「不是以為我是雜食性動物吧」平凡惡心地想。女奴隸不說話洗完澡的女奴隸是一個十六七歲的少女。平凡知道只要板起臉命令女奴隸，她是不敢不從的，但作為現代人的平凡可以嗎？平凡真的可以隨波逐流？答案是否定的。

平凡看過好多小說。通常這個時候主角一定很慷慨地撕掉合約，然後奴隸們就感動不已。點頭立拜發誓一世效忠主角。甚麼王八之氣，去吃屎吧。人有這麼好愚弄的嗎？真實中，他們是感動不已，拔腿就跑。每讀到這裡平凡都鄙視作者一番。

平凡苦思良久，辦法是想出來。是溫水煮蛙的方法。每天送飯給她友善地對待她，像食神中的周星馳感動地吃著叉燒飯含淚道“真好吃。”調教成功。但如果要我定下一個期限我想是明天！何年何月先可以啊！另一種方法是平凡不想試的。是甚麼方法自己想唄！不到萬不得已平凡是不會用的。

在百思不得其解之下，平凡向老伯求救。 “你想讓女奴隸放下對你的畏懼，回復她的真性情？”老伯不敢相信自己的耳朵。在這個世界誰不想別人臣服在自己的腳下，敬畏自己。每個人想讓自己強大是要用武力去統治別人，將世人掌握在自己手上。望著一臉疑惑的平凡，老伯不禁道：“難道你不想她畏懼你嗎？”

平凡沉默了一會兒緩緩地說：“買她回來之前我只把她看待為我的員工，但買回來後不同了。她不是員工而是我的責任！她應該是一個正在上學受到父母寵愛的孩子。而不是一個恐懼幾時會死亡的奴隸。從今天開始我會將她視為親人、、、、、、和你一樣”平凡真誠地說。

望著平凡的眼睛，老伯緊緊地握拳頭。他努力地克制自己奔湧而出的眼淚，模糊的眼睛彷彿看見的是自己死去的兒子。他一直遺憾無法彌補對兒子的愛彷彿找到渲洩口。他伸出顫抖的手撫摸著平凡的臉。良久才擠出三個字：“好、好、好！”

說出了一直羞於出口的說話，平凡覺得無比的爽快。雖然沒有得到任何的解決方法，但平凡覺得自己與老伯的心靠近了很多。認識老伯的時候平凡只把老伯作為自己的救命恩人，但相處久了平凡漸漸了解到在老伯沉默冷淡的外表下是一顆善良的心還有是孤單悲傷的心。平凡不知道他為何而傷心，但他知道自己有能力令為老伯帶來歡樂。人生在世金錢權力是所有人追求的，但對於經歷過殘廢的平凡來說只是浮雲。危在旦夕的時候親人的一句話比萬金更來得珍貴。上一世平凡是一個孤兒值得他重視的只有女社工。而今世平凡除了死去的雙親外還有小女孩和老伯，為什麼不讓平凡興奮呢？人到底在追求什麼？平凡曾經讀過一個笑話。這笑話是這樣的：有 一個美國商人坐在墨西哥海邊一個小漁村的碼頭上，看著一個墨西哥漁夫劃著一艘小船靠岸，小船上有好幾尾大黃鰭鮪魚。

這個美國商人對墨西哥漁夫能抓這麼高檔的魚恭維了一番，還問要多少時間才能抓這麼多？

墨西哥漁夫說，才一會兒功夫就抓到了。美國人再問，你為什麼不待久一點，好多抓一些魚？

墨西哥漁夫覺得不以為然:這些魚已經足夠我一家人生活所需啦！

美國人又問：那麼你一天剩下那麼多時間都在幹什麼？

墨西哥漁夫解釋：我呀？我每天睡到自然醒，出海抓幾條魚，回來後跟孩子們玩一玩；再跟老婆睡個午覺，

黃昏時晃到村子裡喝點小酒，跟哥兒們玩玩吉他。我的日子可過得充滿又忙碌呢！

美國人不以為然，幫他出主意，他說：我是美國哈佛大學企管碩士，我倒是可以幫你忙！

你應該每天多花一些時間去抓魚，到時候你就有錢去買條大一點的船。

自然你就可以抓更多魚，在買更多漁船。然後你就可以擁有一個漁船隊。

到時候你就不必把魚賣給魚販子，而是直接賣給加工廠。

然後你可以自己開一家罐頭工廠。如此你就可以控制整個生產、加工處理和行銷。

然後你可以離開這個小漁村，搬到墨西哥城，再搬到洛杉磯，最後到紐約，在那經營你不斷擴充的企業。

墨西哥漁夫問：這又花多少時間呢？

美國人回答：十五到二十年。

墨西哥漁夫問：然後呢？

美國人大笑著說：然後你就可以在家當皇帝啦！時機一到，你就可以宣布股票上市，

把你的公司股份賣給投資大眾；到時候你就發啦！你可以幾億幾億地賺！

然後呢？

美國人說：到那個時候你就可以退休啦！你可以搬到海邊的小漁村去住。每天睡到自然醒，

出海隨便抓幾條魚，跟孩子們玩一玩，再跟老婆睡個午覺，黃昏時，晃到村子裡喝點小酒，跟哥兒們玩玩吉他。

墨西哥漁夫疑惑的說：我現在不就是這樣了嗎？這笑話是帶給平凡歡樂，但更讓平凡覺得耐人尋味。

回到自己的房間，望著抱膝坐在床角的女奴隸平凡嘆了口氣。現在的生意火紅正是乘勝追擊刻不容緩的時候,越來越多的客人平凡已非常吃力。所以女奴隸的調教要盡快進行。

正評！

感謝！

囡囡終於出現

正呀

l

“唉只有使用下策了。”平凡百般無奈地想。甚麼是下策？試想想當一個人畏懼你的時候，有甚麼方法可以完全改變自己的觀感？平凡捉到一個要領，既然不能建立威信，那麼就讓威信蕩然無存見鬼去吧！因此平凡穿著草裙子擺動著屁股打扮成傑他他老伯的模樣出現在女奴隸的面前。傑他他老伯是咕嚕咕嚕魔法陣中的角色。他的存在就是一個笑話。女奴隸看見平凡這個模樣她的嘴張得老大，如果她是個老人一定是中風了。不行？下一個。戇豆先生名人啊！兩個字可以概括：白痴。給人恥笑的對象。然後是沒有了。我想不出還有甚麼角色。本作者能力有限敬請原諒。

當月亮升到半空的時候，笑聲終於從平凡的小屋裡傳出來。這對於傾力演出的平凡來說真是天籟的聲音。而女奴隸呢？由驚訝到狐疑由狐疑到忍笑，由忍笑到大笑。真是高低起伏。酸軟無力的平凡倒臥在床上。在這一刻，平凡嚇了一跳。因為這個動作太突然了。女奴隸仍然處於觀察期。如果她在觀察途中出現過激動作。一切都可能徒勞無功。平凡躺臥著一動不動，靜靜地傾聽女奴隸的動 靜。

良久，除了呼吸聲還是呼吸聲。平凡終於忍不住道：“你叫甚麼名字？”

“我叫美狐。”女奴隸弱弱地說。

“美狐！”這憤怒是平凡前所未有的。這怒火以幾何級的怒火上升直上雲霄。作者葉嘉勞，我對你真是忍無可忍。其他的小說男主角穿越後奇遇美女接踵而來。我呢？出生時死母親，十歲時死老爸，遇到山賊成為奴隸到倒夜香。女人？乳臭未乾的小女孩，連我最愛的劇集 <<我的女友是九尾狐>> 中的美狐竟然是一個醜女！實在是人神共憤，不可原諒。平凡完全處於憤怒中。

“主人、主人。”美狐不安地看著平凡。

“是、是你可以叫我平凡。”平凡清醒過來。

“是的，平凡主人。”美狐道。

“叫平凡就可以了。”平凡耐心地道。

“平凡。”美狐弱弱地道。

聽到這句話平凡舒了口氣，經過長達半小時的女奴隸和女員工的分別。美狐終於改變了稱呼。平凡安慰地說：“這就對了。幹的好！”

“多謝主人。”美狐道。

“、、、、、、”平凡暈倒在床。

來到平凡主人的家已經十天了。時間彷彿像飛般地快。命運真是奇妙。多日前我仍然是一個絕望的驚慌的等待別人購買的奴隸。沒有明天只有地獄等待著我，直到平凡主人的出現。現在我竟然帶著臉紗幫平凡主人買牛雜。平凡主人說帶臉紗可以增加神秘感，令更多的客人光顧。但我知道其實他是在安慰我。我長得醜如果不帶臉 紗會影響平凡主人的生意。但平凡主人沒有厭惡我，沒有用憎惡的目光看著我。他是除了父母之外對我最好的人。

回想起那天晚上與平凡的談 話真是像夢一般。平凡主人真是一個與眾不同的人。他傾力演出只是為了讓我不尊重他，真是奇怪的人。之後我與平凡主人談了關於我的身世。我是一個父母相亡的孤兒，原來平凡主人也是。在平凡主人的眼中我看到了同情和憐憫。我經歷了太多太多了。我懂得平凡主人的真誠，不像別人的惺惺作態。之後平凡主人說出了我的命運。其實經過剛才的折騰，我對成為平凡的奴隸已沒有任何抵觸, 更有點兒期待。但平凡主人的說話仍然讓我意料之外。他說只要經過試用期他就會還我本命書。除了做生意的時候其他時間都是自由的，而且每天的工資還有一個銀幣。一個銀幣代表甚麼。在最出名的富貴庭做雜工一個月才一個銀幣。平凡主人希望我可以有錢養 活自己，有飽飯吃，有大屋住。平凡主人還說這裡太窄。等一段時間後當我有錢後就讓我搬到外面住。當時聽到這承諾我只覺得暈眩不已只會不斷點頭。但現在我真的後悔不已。

一切都是那麼的不真實。太幸福了！幸福的感覺是如此的不真實。每天睡醒我都會觀察四周。是否仍在牢籠中。只要見到平凡主 人的睡相我都會會心微笑。沒錯我現在和平凡主人一起睡，我們床的中間隔著一張棉被。平凡主人總是向我抱歉說沒有地方安頓我。這其實我已經滿足了，比起陰森恐怖的牢獄這就是天堂。

每天早上陪著平凡主人買材料，幫平凡主人賣牛雜。之後幫老伯主人倒垃圾倒夜香。每一餐都是白花花的米飯還有肉吃。閒暇時聽著平凡主人和老伯主人談笑風生。在主人的眼中我看到的是濃濃的感情，讓我好羨慕。平凡主人每天都過得很開心，但有一次平凡主人好鬱悶但我不知是甚麼原因。那一次是老伯主人正式把倒夜香工作交給我們。開始時平凡主人很興奮，但聽到女生宿舍由我負責時我察覺到平凡主人大大的鬱悶。而老伯主人卻有深深的笑意。這讓我煩惱了很多天。

平凡主人總是勸導我不用總是跟著他。可以發掘一下自己有甚麼興趣，有甚麼人生目標。我為什麼總是跟著平凡主人？因為我知道平凡與我的幸福是掛勾的。我的幸福因平凡主人而來，我害怕如果平凡主人突然間消失了，我的幸福也會像雪花一樣消融。

平凡主人研究過我的本命書。我的本命書是白色的。適合修練光系魔法。我的本命技能是媚惑。平凡主人覺得很可惜，因為這技能與美狐是格格不入的，簡直是天意弄 人。平凡主人安慰我說這不是我的錯。是我父母的錯，甚麼遺傳基因？美狐完全不明白。不過我知道平凡主人是關心我的。平凡主人說會讓我讀魔法學院讓我有一技 之能，我知道平凡主人是一個魔武相廢的人，所以我下定決心要學好魔法保護平凡主人。

與平凡主人承諾的日子還有兩天，兩天後平凡主人就還給我本命書而我有錢可以買房屋搬出去了！我後悔，非常後悔當天為什麼會點頭的。我不想離開平凡主人，我喜歡聽著平凡主人說話，我喜歡看見平凡主人忙碌的身影，平凡主人的歡樂就是我的歡樂，平凡主人的煩惱就是我的煩惱。每天晚上我都會閉著眼等待平凡主人睡著了，然後轉過身子，望著平凡主人的睡顏，聽著他的呼嚕聲，我的心跳得越來越快越來越快。我才發現我已經喜歡了平凡主人。但我知道我沒有資格和姿格，每當我看見水中的倒影，我所有的綺念，所有的幻想都會煙消雲散。所以我只希望留在平凡主人的身邊，陪伴他一起老去。正因如此，無論平凡主人如何改正我，我也要叫他主人。我第一次如此渴望成為他人的奴隸。因此我把我所有的積蓄全部用來買奴隸，拯救與我相同遭遇的奴隸。只要沒有了錢我就可以不用買屋留在平凡主人身邊。但人算不如天算，平凡主人太善良了，平凡主人知道我如此任性不但沒有責怪我，更給了我更多的錢。現在我無計可施了。

第二天，平凡主人興充充地帶著我去買房子。天池實在是太繁榮了 ！無論平凡主人將房子的要求不斷降低，把金錢加多，我們仍然未能買到房子。美狐的心太矛盾了。屋主的答覆就像是一個審判一樣使美狐的心不斷抽緊和放鬆。但看見平凡主人一次次地失望美狐也不是滋味。這種矛盾的感受把美狐折磨得快要瘋掉。就像一個不斷膨脹的氣球，終有一天會爆炸。

接近黃昏的時候，平凡主人和我都疲累不堪。而我更舒了口氣。正當我以為不用再受這種折磨的時候，我們發現了一對爭吵著的母子。正是這陰差陽錯的偶遇使我做出了後悔一輩子的事。 。 。 。 。 。

平凡失望地帶著美狐回家，平凡如此焦急地為美狐找房子是因為對美狐充滿了歉疚。老伯和平凡的家太小了，根本容不下美狐，讓美狐一直和自己同睡。雖然名義上美狐是一個奴隸，但平凡已經將她當成自己家人般關心。同一個男人同睡是非常影響女子的名節的。即使美狐的外貌不敢恭維，但經過多日的相處老伯和平凡都漸漸體會到美狐內在美。美狐乖巧聽話且非常的純真。一切以平凡為依歸。在平凡的面前總是羞羞答答的，但總是將平凡和老伯照顧得無微不至。就像古代三從四德的妻子般。買牛雜的時候其實對於平凡來說多了一個亮麗的風景。因為蒙著臉紗的美狐：大大的眼睛，在臉紗下若隱若現的臉的模樣加上美狐銀鈴般的笑聲彷彿像是一位美麗的仙子。 ，讓人忽略了她的胎記。平凡看過太多的網絡美女，一直認為外貌是最重要的，但美狐卻讓平凡了解到心靈美的偉大。

純真的美狐是可貴的，平凡更不應該玷污了美狐的名節。所以平凡才急著尋找屋子。他深信如此好的姑娘一定有人喜歡的。沉思著的平凡突然被爭吵聲喚醒。向爭吵聲望去正是一對母子。兒子焦急地拉著母親不讓她離開房子，而母親卻想掙脫兒子的手。在不斷地爭持下，更引來了很多的圍觀者。平凡頓時感興趣起來，而美狐更露出了好奇的目光。

聽過母子的爭吵，平凡終於明白其中的問題。兒子因兒時奇遇得吃了一個天材地寶，使其修練的鬥氣突飛猛進，更被錄取進入了最偉大的魔法學院，他已經是三年級學生，但在一年的苦練下一直都是四級鬥士的顛峰無法有絲毫進步。這讓母親非常憂心。但如果有名師的指導，兒子就能突破，修練更可以事半功倍。但名師的指點是很難得的，沒有好的資質不行，沒有錢更不行。所以母親決定把屋子賣了來換取討好名師的錢財。但兒子不答應。因為這屋子是留給母親養老的。如果賣了屋子，母親就只能露宿在外。

母慈子孝是最適合應用在這對母子身上。圍觀的人有不少熱心者但關於金錢的問題卻愛莫能助。這對於平凡來說真是口渴的遇上送茶的人。那位婦人的祖屋價格公道，雖然仍然超出了平凡的預期但可以幫助這母子平凡也覺得值了。所以平凡走到了那母子面前提出了買房子的要求。現在平凡才看清了那兒子的模樣。虎背熊腰卻一臉的憝厚。像是電視劇中的只長肌肉不長腦袋的大塊頭。平凡的感嘆油然而生，這天材地寶真是無價之寶。以他這個模樣也能成為四級鬥士那麼我吃了不就是超人了！有時間的話一定要問他在哪裡找的。

“我想要買你的屋子。”平凡對那位婦人說道。

但接話的不是婦人而是大塊頭：“都說不買了，不買了！”大塊頭惡狠狠地道。

“買，買。”老婦人趕緊答應。

“娘！”大塊頭無奈地說。然後大塊頭威脅平凡道：“如果你敢買我就揍你！”

“忠兒，不得無禮，是不是連母親的話也不聽了！”接著老婦人向平凡道歉。

因為大塊頭的一片孝心，平凡對於他的威脅滿不在乎。平凡道：“價錢不是問題，而這位就是屋主。”平凡指了指美狐。圍觀的人才注意到平凡身後的美狐，眾人都露出了厭惡的臉色。但美狐並沒有注意到眾人的目光，因為她的心掉進了谷底。最不想出現的事情發生了，美狐不知如何面對。只好低下頭，眼淚在眼眶內打轉。平凡並沒有注意到美狐的異樣。

“如果官人你現在給錢，這屋就是你的了，我會馬上離開。”老婦人說，她並不理會苦苦哀求的兒子。

平凡把錢交給了老婦人，老婦人二話不說轉身走入屋子。此時大塊頭緊緊捉住老婦人的手跪下飲泣，其實老婦人何嘗不痛苦，為了兒子的前程老婦人只是強忍淚水背對著兒子。但顫抖的雙肩卻出買了她。

“老婆婆請等等。”平凡阻止了老婦人，“你不用搬走，你可以一直住在這裡。”老婦人和大塊頭都非常驚訝不解地望著平凡。

平凡帶著微笑道：“你們的母子情使我感動不已，所以的決定暫時買下這裡，只要大塊頭出人頭地就可以接回你的祖屋和你的母親。”

這突如其來的變故使那母子喜出望外，立刻向恩人平凡叩頭謝恩。 “恩公請問你的名字是甚麼？我，我不是大塊頭。我的名字是愚忠。”心中的煩憂消散後，愚忠恢復了他戇厚的微笑。

“你叫我平凡就可以了。過兩天美狐就會搬過來，請你準備一下。”對於平凡的隨和，老婦人受寵若驚只是不斷地點頭。而愚忠呢？愚忠對平凡說：“平凡？不平凡！恩公你比隔壁買的肉包子更不平凡。”

看看愚忠憝厚的模樣，完全看不出是諷刺，最令平凡鬱悶的是從愚忠的眼中看到了真誠。肉包子來稱讚人這馬屁真是讓人側目。

有無新讀者呢

在老婦人和愚忠的歡送下，平凡和美狐踏上了回家的歸途。能為美狐找到合適的住所令平凡喜出望外。帶著喜悅的笑聲平凡不斷地告訴美狐哪些需要注意，哪些需要做。像送別遊子的母親般關切。但美狐呢？她忍不住了，到了這個時候美狐不能再強顏歡笑。她聽不到平凡在說甚麼。她只想找一個沒人的地方放聲大哭宣洩心中的委屈。

直到平凡這個白痴發現美狐的異樣，“美狐，美狐你怎麼了？”平凡彎腰想看看低下頭的美狐時，美狐知道再不能隱藏自己的心情。她推開平凡向魔法學院奔去。擦肩而過的時候平凡才發現美狐眼角的淚光。平凡不知所措，因為這是美狐第一次哭泣，平凡的呵護使美狐改變了許多，由原來的戰戰兢兢轉化為銀鈴的笑聲。為什麼會哭泣？平凡不斷問自己。但這不是疑問的時候，看見美狐跑進了魔法學院的後門，平凡正欲追上去卻被人群阻隔了。

好不容易回到了家，平凡卻發現美狐並不在。想起美狐的淚水，平凡才發現自己是如此的沒用。已經將美狐視為自己的家人，但連自己的家人受委屈都不知道。平凡決定尋找美狐向她道歉。美狐走進了魔法學院是錯不了，所以平凡在魔法學園尋找，想起美狐哭泣時的模樣，平凡不由得加快了腳步。

魔法學園面積很大，想找一個想躲起來的人是很困難的。老伯的老本行倒夜香是在固定的地方收集夜香所以平凡對魔法學園並不熟悉。平凡不停地奔跑，唯恐美狐有甚麼 不測。看電視劇也常說，這麼醜陋的女孩通常都會給一些惡霸欺負。而魔法學園更是盛產這些流氓的地方。美狐是個可憐的人，平凡不想讓美狐再經歷這些不愉快的事。可是焦急令平凡失去了冷靜，他盲目地尋找。腳在不斷地奔跑，眼在不斷地掃視，而腦袋卻在不停回想起美狐的一切。美狐的行為可以用全職侍女來形容。無微不至地照顧平凡和老伯，平凡對美狐的一切安排，美狐都好像似乎欣然接受。不可能不滿意的，平凡所做的一切都是為美狐著想。真是讓平凡百思不得其解。

在煩躁和焦急之下，平凡迷失了方向。前面是一座陰森的大屋，黑暗籠罩著大屋，而它的周圍也像被黑暗渲染了一樣令人毛骨悚然。像一隻兇猛的野獸，似乎只要向前踏出一步就會被吞噬。

“美狐應該不會來了這裡吧？我還是去其他地方找找吧。 ”平凡雙腿顫抖轉身離開。“但萬一她真的在這呢？ ”平凡猶豫了。汗水沿著平凡的臉流下來。平凡訕笑著說：“真，真熱，這裡陰森得很，應，應該比空調更涼，哈哈。 ”平凡硬著頭皮走了進去。

“哇，陰森就陰森吧，為什麼開門也發出之鴉聲，為甚麼地板像紫菜般脆，輕輕地踏上去發出恐怖的聲響。

“美狐~~”平凡輕聲地呼喚。好像只有他自己才聽到。屋子有三層平凡在底層。這一層怎麼描述呢？擺放著琳瑯滿目的草藥和生物的器官。蜘蛛、毒蛇的牙這種種物品發出難聞的味道。平凡快步走到二樓。

本來平凡已準備好應付任何的視覺沖擊，但二樓太令人意外，竟然只是個放滿了書的房間，這使平凡安心了下來。平凡認為這只是一間普通的大屋。第三層，平凡已經沒有了心理負擔。他快步走上樓梯。正想打開門時，他暈倒了!眼前只看到一個人在接近。平凡最後一個畫面是一雙黑漆漆的鞋。

“主人，平凡主人你醒一醒，”聽到美狐的呼喚，平凡悠悠轉醒。眼前是美狐擔憂的臉。臉部被一隻柔軟的小手輕拍。平凡仍處於暈眩的狀態。

“這是？”平凡搖了搖昏沉的腦，猛然地平凡記起了一切。 “美狐，你沒事吧？為什麼突然離開了！是不是學院裡有人欺負你？你說啊！你有甚麼委屈可以和我說。”

面對平凡的關心，美狐有些慌亂，不敢與平凡對視，思索著轉換話題。想起昏倒的平凡，美狐的慌亂消失了，只剩下濃濃的擔憂。 “主人，為甚麼你昏倒了，是不是生病了？”平凡沒有說話，只是靜靜地凝視著想美狐，等待著美狐答覆。屋內的氣氛令美狐喘不過氣來。 “我，我告訴老伯主人，主人你平安無事。”她急切地逃離這個地方。

“美狐！”一聲簡短的呼喚卻像魔咒一樣綑縛著美狐，使她動彈不得。美狐背對著平凡，她知道這是必須要面對的，無法逃避。但是美狐沒有轉過身去，因為背對著平凡這使美狐慌亂的心稍微平靜了一些。

“主人，從被你買下來，美狐真是生活得很開心，每天有白白的米飯，有溫暖的被窩，有關心美狐的老伯，有呵護美狐的主人。這一切都是那麼的虛幻，像一場可能會隨時清醒的美夢。使我既幸福又不安。日復一日，在這樣的生活中不知不覺間平凡主人已經成為了我的天我的地。你的幸福就是我的幸福。沒有你我的米飯還在嗎？我的被子能溫暖嗎？”美狐邊哭泣邊說話。語氣和言語把依戀表露無遺。美狐的話完全出乎平凡的意料之外，卻是情理之中。這現象就好像一個多日缺水的人得到一杯水，無論這杯水如何的平淡無味，對於這個人來說也是世上難求的甘露。現在對於美狐來說平凡就是這甘露。想清楚當中的原由，平凡不禁釋然。美狐的依賴心態只要經過歲月的洗禮就能恢復，並不是什麼大問題。

推一推
到打鬥位會吸引好多

“好吧。你就留在我身邊。”平凡微笑著說。

“真的？美狐快速地轉身，跪在平凡的床前緊緊地捉住他的手，等待平凡的點頭。望著美狐狂喜 的帶淚的臉，看著美狐的眼睛，使平凡手足無措的是她的眼神不是依戀而是愛戀！平凡呆滯地點了點頭。得到平凡的答覆，美狐變得害羞起來，臉紅得像熟透的蝦 子。“我，我去告訴老伯主人平凡主人沒事。 ”說完這句話，美狐飛快地逃離了平凡的房間。

沿著美狐逃走的方向，平凡看見房外黑夜的星空。平凡打了一個寒顫，他想起了昏迷前的一幕：一雙黑漆漆的鞋子！頓時平凡覺得遍體生寒。他閉上眼睛努力地感知身體的狀況，即使是一切正常，但平凡仍覺得不安。平凡深呼吸努力地忘掉心中的不安和美狐的眼神。

第二日中午，平凡帶著美狐來到愚忠的家。雖然美狐的事使大屋變成閑置，但平凡不打算改變買屋的初衷。買下大屋也是有用處，平凡已計劃好老伯大屋的重建，這屋子可作暫時的居所。出人意料的是老婦人在聽到原由後毅然歸還賣屋的金錢。無論平凡如何解釋，愚忠兩母子仍然拒絕。這差點兒讓平凡捉狂，原來老實也是如此可怕。不過平凡很快就想到了曲綫救國的方法。平凡決定把牛雜檔交給愚忠兩母子經營。這既能使平凡有更多的時間，又可以幫助愚忠兩母子，是一石二鳥之舉。提出這個建議，兩母子當然知道平凡的好意。但聽到平凡僱用老婦人和愚忠卻使老婦人為難起來。平凡給的薪酬是一個銀幣，而老婦人卻走進了思維的誤區。一個月一個銀幣的薪酬對於平常人已是很好，但作為一個四級鬥士的薪酬卻是差強人意。老婦人是一個經歷過風浪的人，這不滿的情緒她只是埋在心底。

平凡與愚忠兩母子說話時總是心不在焉，心中的不安揮之不去。看見眼前戇厚的愚忠平凡眼前一亮！平凡裝作想與愚忠相談甚歡，製造獨處的機會。因為平凡不想美狐擔心，如果讓美狐知道自己因為美狐而遭遇不測，美狐可能內疚一輩子！

帶著激動的心情，平凡小心翼翼地問道：“愚忠，你是魔法學院的三年級生吧！”

愚忠自豪地點了點頭，但想起毫無寸進的鬥氣又洩氣了。

“那你應該知道魔法學院中的黑色大屋。”終於問到了關鍵性的問題。

聽到黑色大屋，愚忠的身體立刻哆嗦起來，他的臉色也變得異常蒼白。平凡是一個擅長察言觀色的人，看見愚忠的模樣平凡的心頓時涼了半截。

就到架喇

“黑，黑暗大屋？平凡恩人你千萬不要進入。那是魔法學院所有學生的禁地!”愚忠難得地露出的嚴肅表情。

“禁地？為甚麼？”平凡的心猛的一跳，急不及待地問道。

“黑暗大屋是魔法學院的禁地，也是學生的夢魘。”愚忠吞了吞口水繼續道，“據說黑暗大屋住著一個脾氣古怪的鍊金術士。是校長誠邀的一位鍊金術教授。這位鍊金術士精通所有的鍊金術且知識廣博，各種族的秘術、結界他也有研究。更利害的是他喜歡研究和發明稀奇古怪的東西。這古怪的脾性造就了他的博學，也成為了學生恐懼的主因！”平凡緊閉著雙唇，認真地聆聽，因為他知道關係到他的情況即將到來！“

“為了防止自己的研究被人偷去，鍊金術士把他的研究室設在黑暗大樓的三樓。如有人踏入黑暗大屋不管是哪一層，必將承受鍊金術士的怒火。據曾經進入過大屋的學生描述，黑暗大屋的懲罰有三種。根據不同的樓層有不同的懲罰。曾經有三個人進入過第一層，也是最幸運的三人。因為這懲罰是最輕的：全身奇癢無比，持續七天，無法醫治！到最後這三個學生血肉模糊，面目全非。

第二層是石化：受懲罰者會石化十天。普通的石化可以找鍊金術破解。但這不能，這石化最恐怖的是石化的當時人是有意識的並處於人類最低的生存標準十天。例如一個嚴重缺水的人要維這狀態十天。是何等的生不如死！

最後一層也是最詭異的一層，因為只有一個人曾經見過，但沒有人知道是什麼懲罰。 ”這該死的愚忠竟在賣關子平凡恨不得掐死他。

“你一定知道的，無論如何你一定要告訴我是什麼懲罰。”平凡用力地捉緊愚忠的手臂。

愚忠皺了皺眉，手臂傳來的疼痛使他非常驚訝。愚忠在學院是出名的銅皮鐵骨，經過天材地寶的改造，同級的戰士在不用鬥氣的情況對愚忠很難造成傷害，但看弱小的平凡竟然做到了！這使愚忠對平凡更加崇拜。

看見平凡緊張的眼神，愚忠趕緊道：“根據那學生的室友說，那學員一切正常，直到夜幕降臨。他，他突然開始慘叫，那聲音撕心裂肺痛不欲生。最後學員連駐校的光明法師也不等就自殺死了。所以到現在也不知這最後的懲罰是什麼。”愚忠無奈地看著平凡。

冷汗從平凡的臉上流下，平凡呆滯地坐在椅子上，臉色可以用煞白來形容，無論愚忠如何呼喚，平凡一點反應也沒有。

眨眼間已是中午時分，喝著美狐奉上的香茗，回味飯菜的美味。本來的生活是這麼美好的，現在平凡的心情可以說是冰河世紀。越接近晚上，死神的腳步就越近。等待未知的痛苦是如此的可怕。平凡是一個平凡的人，不是什麼萬能的修仙者。只要動一動手指頭就能製造靈丹妙藥。平凡害怕死亡，這死亡的絕境奪走了他的理智， 使他不懂掩飾自己的顫抖，直到平凡注意到美狐擔憂的眼神。

平凡重新整理自己的心情，想隱瞞自己的情況。但是太壓抑了，平凡無法獨自承受這件事。他需要一個傾訴者。而美狐就是他僅存的傾訴者之一。平凡講述了誤闖黑暗大屋的經過，當然隱瞞了誤闖的主因。如果讓美狐知道平凡的痛苦或死亡是由她引起，美狐會一生生活在自責中！

“那我們去和他理論，”美狐正想拉著平凡往黑暗大屋跑去。但平凡絲毫不動。美狐轉過臉疑惑且焦慮地看著平凡。

“不，讓我獨自前往，那裡可能有危險！”平凡堅決地說。

“平凡主人，我要保護主人。讓我陪你去。”美狐意外地堅決。

“如果你敢去黑暗大屋，你以後再不能留在這裡。”平凡看見美狐的擔憂既安慰又後悔，只好硬起心腸來說。他拿開了美狐的手獨自前往黑暗大屋，而美狐不甘心地,留在原地望著平凡離開。

再次來到黑暗大屋面前，陰森恐怖的感覺仍揮之不去。對於平凡來說，黑暗大屋就是潘多拉之盒，帶來災禍和惡夢。平凡不敢闖進去，這舉動可能再次激怒鍊金術士，使整件事情變得無法挽回。

所以平凡選擇了在屋外叫喚：“偉大的鍊金術士，我不是有意闖入你的住所，更不是要偷盜你的研究成果。”

寧靜~~~~~~~~

不在？平凡焦躁地想。外出或故意不理會。無論是哪一種，等待平凡的都是惡夢。時間一分一秒地過去，溫和地請求無果後平凡沒有耐性了！他用力想推開黑暗大屋的 大門，可是當他的手剛剛接觸到大門時，一種巨大無比的力量推開了大門，而且把平凡撞倒在三米外。摔得平凡眼冒金星。迷糊間平凡看見了黑衣人踏出了大屋。

我之後完咗個故就會執執佢

Btw 多謝你支持先！

“平凡主人，你怎樣了?”美狐忘記了隱藏自己，奔跑到平凡的身邊檢查平凡的身體。但平凡沒時間責怪美狐，他一直注視著黑衣人。因為黑衣人應該就是那位狗屁鍊金術士，說他是黑衣人是因為他全身被肥大的黑衣包裹著，黑色的臉紗，黑色而深邃的大眼睛透出精明，一縷銀白的青絲隨風飄揚。

與平凡的想像是格格不入的。平凡想像中的鍊金術士是一位恥足的糟老頭，卑鄙而貪心的性格，十指被藥物侵蝕而變得無比惡心，百分之一百的守財奴。而真實的呢？開始 的時候平凡仍不知是女人，但巨力帶來的不僅是撞擊力，還是一陣淡淡的幽香，是女人特有的體香！香水是無法模擬的。

“小毛孩也敢在我門口撒野，是否活得不耐煩了。”清脆而溫軟的聲音帶著微微的怒氣讓聽的人如沐春風。這更證明了平凡的想法。

平凡立刻跪下懇求解藥，完全是沒有一點兒的骨氣可言，因為對於平凡來說生命比尊嚴來得珍貴。死有輕於鴻毛，重於泰山。而這少少的尊嚴是可以毫不猶豫地出賣。但在這世界生活的女鍊金術士，這種是無恥的小人的行為使她嗤之以鼻。對平凡的輕視在不斷地加深。 “哼，廢物，少許地懲罰就可以讓你卑躬曲膝，真是廢物中的廢物。不要再騷擾我，解藥你沒門！想要的話過來搶。”面對這懦夫，鍊金術士沒有半點同情，慢慢地向大屋走去。

“呵呵…，不行嗎?”平凡慢慢地抬起低下的頭，眼睛死死地盯著鍊金術士的背影，發出攝人的光芒。 “那麼我要搶了。”平凡慢慢地站起來，然後做準備的運動。美狐也蓄勢待發。平凡主人的敵人就是美狐的敵人。無論平凡想做甚麼事情，殺人放火甚至是自殺，美狐也不會皺一下眉頭。

“哈哈哈，你們是否太天真。認為我只是一個手無寸鐵的鍊金術士，告訴你一個壞消息。為了應付不少窺探我的研究的人，我不斷苦練火系魔法。現在是七級的境界。你與我對戰只有死路、、、、、、”

“老太婆，你說完了沒有，說完了我們就開始吧！”平凡挖著耳屎流氓般說。而平凡的這句話卻把鍊金術士嗆得要死，瞬間使她的怒氣上升到臨界點。她隨意地揮一揮手，三個小火球向平凡飛去，瞬發魔法！鍊金術士並不是吹噓。在這一瞬間，平凡正想避開的時候，美狐已毫不猶豫地擋在了平凡的前面。嚇得平凡立刻上前撲救。 平凡迅速推開了美狐。火球已直襲平凡的臉龐！

第一季3日追曬 之後成神之路由頭live到宜家 好期待 但你好似好忙 更新略慢
但係好好睇 respect

推
支持，但係希望有生之年睇得曬

平凡驚慌地大聲尖叫，雙手抱頭趴在地上，身體不停地顫抖。直到平凡感到背上的熱力，原來火球仍波及至平凡的衣服。平凡像熱鍋上的螞蟻趕緊脫了身上的衣服撲滅火焰。女鍊金術士連看也不看平凡一眼，直接返回黑暗大屋。

正在此時，平凡動了！像獵豹般輕盈靈動，把腳步聲控製到最少，把呼吸聲控制到最少，向鍊金術士攻去。可惜，大大的可惜。無論平凡如何機關算盡，他始終栽在女人的手中。是女人的第六感，女鍊金術士的不安使她發現了平凡的攻擊！看見平凡嚴肅而冷峻的臉與剛才懦弱的一面完全不同，女鍊金術才驚訝地發現這一切都是平凡的計劃：示敵以弱，讓敵人的警戒心下降到最低，再進行偷襲。而且這偷襲更是高明，高手的對決通常都是感知對方的元素波動或鬥氣。毫無元素波動或鬥氣的偷襲更是高手的盲點。

但鍊金術士豐富的戰鬥經驗卻硬生生地縮短平凡好不容易爭取到的時間。她很快從慌亂中恢復過來並瞬間發出了三個小火球，火球迅速地飛向奔跑中的平凡。

“主人”美狐擔憂地大聲說。

會中嗎?鍊金術士的美眸睜得老大，現在她才了解到真正的計謀!平凡的衣服根本沒有被火球點燃過！他一直用背遮擋住滅火的整個過程就是為了這一刻：面對小火球的襲擊，平凡用手中的衣服高速撥開了火球。雖然衣服燒焦了，但平凡依然絲毫無損。一切滑稽的滅火行動都是為了讓鍊金術士輕視從而使出低級魔法，為了掩蓋衣服的作用！

勝負只是瞬間的事情，誰勝誰負？無人可知。平凡的機關算盡而鍊金術士的強大法力。最致命的關鍵卻傾向了鍊金術士。地利！鍊金術士已進入了大屋。不明白?即是平凡的攻擊路線只有一個。魔法師與戰士的決鬥，對於戰士來說最致命的是被人預測到移動範圍，無奈地平凡卻不得不處於這範圍當中。

女鍊金術士笑了，是得意的奸笑。因為她發現了這個關鍵！她召喚出了火牆。一個蓋覆整個大門的火牆。這個火牆是她的得意之作。 高級魔法需要時間吟唱，小火球可能會波及到自己。而火牆是最合適的。因為這是不知好歹的臭小子自作自受的惡夢之門。無法停止的步伐正是他步向死亡的主因。 被臭小子算計的羞怒化成了摧殘平凡的強烈慾望，女鍊金術士興奮地等待著那聲美妙的慘叫。

“砰”鍊金術士聽不到想像中的慘叫。讓她驚訝的是火牆的中央因爆炸而出現了一個大坑。更讓她驚訝的是中央的濃煙。因為裡面出現了模糊的影子：是手！是一雙 交叉的手。接著是頭部然後是整個身軀。平凡用雙手護著頭部突破了火牆，從濃霧中突圍而出。下一秒，是鍊金術士清醒的一秒，她已經被平凡制服在地上動彈不 得。

“拿出解藥來，否則我殺了你。”平凡的眼神說不出的凌厲。但顫抖的身體卻出賣了他，平凡已是強弩之末！

女鍊金術士固執地別個臉，不理會平凡的威脅。平凡現在壓在她的身上且一隻手用力捉住鍊金術士的雙手。如果是自己心上人的話是多麼的綺念。但面對這幾乎讓自己死亡的臭女人，平凡已失去了耐性，他一邊粗暴地撕開女鍊金術士的衣服一邊說：“既然你不說話，那麼我就脫掉你的衣服，把你丟到大街上，讓世人讓曾經受過你虐待的人看看你不為人知的一面。”

女鍊金術士不斷地掙扎，可是女鍊金術士的身體並不比平常人好多少。她只能眼睜睜地看著自己的衣服被撕開。平凡的粗暴，撕裂衣服的聲音不斷地減低女鍊金術士的防線。最終鍊金術士投降了。

“我說，我說，我只求你殺了我。”鍊金術士無助地流出了屈辱的淚水，帶著哭泣聲她緊緊地護著胸前剩下的內衣。平凡停止了施暴，用眼神命令她說下去。

“其實，其實”鍊金術士眼神閃躲，她突然發難。手中出現了一把小巧的匕首狠狠地刺向平凡。幸運的是平凡的機警，匕首只是輕輕的沒入平凡的左胸。平凡捉緊了鍊金術士全力攻擊的手！雙方處於僵持局面。

大概是用力的關係，鍊金術士美麗的臉變得猙獰，道：“根本沒有解藥，這毒藥是我研究提升魔力的失敗之作。哈哈，去死吧！”鍊金術士用雙手推向匕首。正當她以為成功的時候，她的頭部突然受到重擊，鍊金術士立刻昏死過去。

沒有解藥，真的嗎？平凡不斷地問自己。拼命地戰鬥，打敗七級魔法師，換來的就竟然是這個答案。平凡無法接受，他呆了，徹底地呆滯了，以致於無視了眼前的危機。這千鈞一髮的時刻，趕來的美狐當機立斷擊暈了鍊金術士。

平凡首次的戰鬥可謂火中取栗，戰勝了無法戰勝的對手。在這次戰鬥中完全展現了平凡優越的戰鬥才能。能戰勝這種對手，任何人也值得自傲，但對於平凡來說，這場戰鬥既贏了也敗了，因為等待他的是恐怖之夜。

女鍊金術士被一陣淒厲的慘叫聲驚醒，她慢慢地睜開眼睛.身體的感覺也隨即復甦。恐懼的情緒瞬間漫廷全身，因為她被綑綁在椅子上無法動彈，而且口更被布塞住了。只能發出嗚嗚聲。察覺到自己衣服還算正常，鍊金術士的心才安靜下來。才尋找慘叫聲的源頭。是那個臭小子！

夜幕剛降臨，正是鍊金術士懲罰的開始。只見平凡躺在床上不斷地哀嚎不斷地扭動。他的臉因痛苦而扭曲。而美狐帶著哭泣聲不停地勸慰平凡忍耐。那種極度的淒厲聲使人毛骨悚然，像深淵厲鬼的叫聲般恐怖。老伯聞聲而來，看見痛苦的平凡老伯說不出的擔憂。

“發生甚麼事?平凡怎樣了?”老伯趕緊詢問美狐。

美狐轉身抱緊了老伯，無助的美狐捉住唯一的救命草哭泣著訴說事情的經過。

“原來如此，平凡被魔法學院的女鍊金術士施加了懲罰。”老伯莫名其妙地放鬆了下來。 “幸好你們沒有去搶解藥，不然你們的性命就難保了。因為那鍊金術士也是一位七級的魔法士！”

老伯自以為丟出了一個重磅炸彈，但美狐的回答卻讓老伯陷入了震驚的狀態。 “哼，那鍊金術士只是個廢物，平凡主人一下子就把她制服了。說甚麼七級魔法師，她只是個廢物魔法師罷了。”美狐撇了撇嘴，指著鍊金術士說道。

老伯沿著美狐指的方向望去，頓時老伯如遭雷擊，看見被綑綁著的女人，老伯脫口而出：“妹妹！”

這一次到美狐疑惑了，平凡的慘叫聲使她聽不清老伯的說話。直到老伯走到鍊金術士的跟前摘下了她口中的布，鍊金術士委屈地叫老伯為哥哥。美狐才驚呼起來。

“伊芙，他真的把你打敗了?”老伯直到現在也無法相信。鍊金術士屈辱地點了點頭，“哥哥，快解開繩子，我要教訓這可惡的臭小子。”伊芙惡狠狠地說。

看著伊芙仇恨的目光，老伯終於承認了這荒誕的事實。但現在逼在眉睫的是救平凡。所以老伯沒有詢問其戰鬥過程，他焦急地問伊芙解藥的下落。 “為什麼要救這臭小子，讓他痛不欲生那多好啊!”伊芙幸災樂禍地說，直到察覺到老伯陰沉的臉。伊芙雖然恨不得把平凡殺死，但老伯卻是她最敬畏的人，所以她只好老實交代。

“臭小子中的毒可以用詛咒來形容，無盡的痛苦使人顛狂。我為這詛咒之藥起了一個名字：惡夢的七系全餐。不要認為這名字滑稽就輕視牠。因為臭小子將面對的是二十一晚分別接受七系魔法的折磨。”伊芙緩緩地道。

“你一定有辦法的，妹妹，你可是被鍊金術界稱為鬼才的伊芙啊！”老伯捉緊伊芙的肩焦急地道。

面對老伯的請求，伊芙只能羞愧地低下頭弱弱地道：“對不起，哥哥，我無能為力。我曾經試過無數方法，用過無數珍稀藥物，但仍然徒勞無功。”

面對老伯絕望的眼神，伊芙知道自己犯了無法彌補的錯誤。但她只能勸導：“哥哥，如果你愛護他的話，你，你就殺了他吧。”感受到老伯憤怒的目光，伊芙飛快地說“沒有人能挨得過一晚，即使是最利害的硬漢！”

“我要殺了你！”美狐帶著無盡的怒火撲向伊芙卻被老伯制止了。即使如此，美狐仍像一隻發狂的獅子不斷地掙扎。歷盡一苦難好不容易得來的幸福卻在手中流逝，如果眼神可以殺人的話，伊芙已被碎屍萬段！

“美狐，美狐”聽到平凡痛苦的呼喚，美狐立刻來到平凡面前，捉緊他的手“主人，主人，美狐來了。”

平 凡強忍著疼痛斷斷續續地道：“美狐，美狐，殺，殺了我！”面對平凡的哀求，美狐無法回應。不！回應他的是美狐奔湧而出的淚水。平凡反握住美狐，不斷地重複同一句話。痛苦折騰得平凡無法思考，他本能地說，本能地用力握住美狐的手。美狐的手開始發出咯咯的聲音，即使如此美狐沒有絲毫放開的念頭。如果能為平凡分擔痛苦的話，美狐願意粉身碎骨！

“美狐，快鬆開手！你的手會廢的！”察覺到手骨磨擦的聲音老伯大聲道。但美狐依然無動於衷。快斷了！ 老伯及時地打昏了平凡並抽出了美狐的手。可是當老伯以為這方法可以讓平凡昏迷到明天的時候，平凡的慘叫聲再次響起。兩秒！從昏迷到清醒只是兩秒。再次打暈他？不可能，如果這樣下去，平凡的頭只會與身體分開。老伯的大腦高速運轉，“美狐，用毛巾塞住平凡的嘴，避免他咬傷舌頭。我來壓制他的身體，不然他可 能會做出自殺行為！”

無人能明白平凡的痛苦：冰系元素不斷地湧入平凡的身體，充斥著平凡每一個細胞。每一個細胞承受著巨大的壓力而膨脹至極限，再溢出元素。每一條的神經受到不斷的壓迫而傳遞疼痛的信號。如果用撕心裂肺來形容一個人所受到的痛苦，對於平凡來說是無法比擬的。因為心是一個器官，肺也是一個器官，它們所包括的神經只是人的一小部分，而平凡所接收的疼痛訊號是來自全身！你可能反駁人體內有保護機制，只要疼痛大到一定程度就會觸動身體的保護機製而昏倒。但冰冷的冰元素無止境地刺激著平凡，讓他保持清醒。這正是這個毒最恐怖之處。

時間在一分一秒地過去，平凡的精神一直處於崩潰的邊緣，如果不是聽到美狐的呼喚，他連這一絲精神也會失去。對於他來說，死亡是如此的奢侈。老伯和美狐同樣難受，因為他們也面臨生死的決擇。生與死哪一種才正確，死? 平凡解脫了，但是他真正意願嗎。即使殺了他，老伯與美狐也會痛苦一生。生? 看見生不如死的平凡老伯與美狐心如刀割。

看見哥哥心如刀割的模樣，伊芙才意識到自己真是大錯特錯。這模樣與多年前哥哥的兒子死時的哥哥有何分別? 想不到臭小子竟然能代替親兒子在哥哥心中的地位。伊芙曾經發誓不再讓任何人傷害哥哥，但諷刺的是那個人是自己。伊芙暗暗發誓，只要小子能撐得過今晚，無論用甚麼辦法也要醫好他！

痛苦依然繼續，哀嚎聲依然持續。砰! 木床不能承受老伯和平凡的力量而破壞。在平凡掉在地上的時刻，老伯順勢改變了姿勢使施力更容易。美狐拿來了毛巾為平凡擦汗。而這響聲卻驚醒了自責中的伊芙，當她的焦距對上了哥哥，她的嘴成了o 形。難以相信，多年不用鬥氣的哥哥為了壓制小子竟然使出了鬥氣，而且鬥氣更不斷攀升。一級鬥氣，二級鬥氣，三級、、、、、、九級鬥氣！短短的四小時，小子竟然使哥哥使出了顛峰實力！這需要多少的力量啊！伊芙很清楚哥哥的力量有多大。作為史上最年輕的九級鬥士，哥哥的力量達到了質的飛躍，千斤對他來說輕而易舉。但面對一個完全是純粹力量的比拼竟然使他使出了全力。

這一刻伊芙才真正地審視平凡，赤手空拳打敗了七級魔法師，純力量力拼九級鬥 士。這種種跡像都把平凡披上了神秘的面紗，勾起了伊芙的興趣。名偵探柯南中曾經有一句經典的句子：a secret make a woman woman .意思是秘密使一個女人更有女人味。莫非這一句不可套用在平凡身上嗎？莫非平凡的春天到來了?

新讀者劉明

主角魔武雙廢
唔知點解諗起二十五歲魔法師佳士
本命書本命武器呢個設定幾得意

如果讓平凡知道一個討厭至極的女人對他產生興趣有如何感想。而這種興趣並不是仰慕而是—研究對象? 沒錯，伊芙的眼睛發出熾熱的光芒似乎能把平凡洞穿。像小孩想得到心愛的玩具的渴望。總而言之，即使平凡不死，這極品美女科學家也可以再次讓他感受到求生不得求死不能的絕望！

“小子，沒有我的命令你不可以死啊！”又多一個人希望平凡平安無事，可喜可賀。伊芙猛然想起一件更嚴重的事情，她焦急地說：“哥哥，快住手，你不可以用九級鬥氣，不然你會被仇人發現的。你隱姓埋名都是為了避開江湖的紛爭，你這樣的話就功虧一匱了！快住手。”但無論如何勸告，老伯仍然絲毫不動。此時各方的鬥士也陸續感應到強大的威壓，但他們卻相當疑惑。持續釋放鬥氣代表的是鬥士處於戰鬥當中，但最古怪的是沒有其他的鬥氣波動，魔法波動。沒有人會想到平凡與老伯的情況出現，所以眾人想到的是陷阱，一個引出高手的陷阱。雖然老伯的仇家感應到老伯的鬥氣波動，但意外地沒有任何人輕舉妄動，只是派出手下查探。正因這機緣巧合下，平凡與老伯躲過一劫。

一縷陽光照亮了昏暗的小屋，新的一天來臨了，淒厲的哀嚎也啞然而止。老伯慢慢地鬆開了他的手， 一整夜受折磨不僅是平凡還有老伯。擔憂，全力抗衡不斷消耗老伯的精神，使他腳步虛浮，搖搖欲墜。幸好伊芙及時扶著，伊芙給了老伯一粒藥丸“ 吃了它可以恢復你一成功力。”面對自己的妹妹，老伯二話不說直接把藥吞了下去，並立刻坐下恢復功力。

而美狐也鬆了口氣，但她沒有休息！她痴痴地望著平凡，留意著平凡，生怕眨眼間平凡就煙消雲散。美狐手中拿著毛巾靜靜地坐在平凡的身旁。

“美狐，美狐、、、”老伯輕輕地拍著美狐的肩膀直到美狐恢復了神智。

接著老伯歉疚地道：“美狐，老伯我要暫時離開一段時間。你要好好地照顧平凡。”

聽到老伯這句話，美狐無比激動，她用力捉住老伯的手道：“你不能走，你走了，誰能制止平凡自殺！”

面對美狐的哀求，老伯也無能為力，他痛苦地掙脫美狐的手：“因為平凡，仇家已發現了我的行蹤，如果我不走，會給你和平凡帶來殺身之禍啊！”看見無助的美狐， 老伯只能輕拍她的肩膀，“放心吧，我已經囑咐伊芙好好照顧你們，她一定會研究出解藥的。”交待完一切，老伯就離開了魔法學院的後門，在離開後門的一刻，老伯回頭望向小屋，喃喃地道：“兒子，不要死啊！”

慢慢地睜開眼睛，腦子還一陣暈眩。好不容易眼前的畫面才變得清晰。映入眼簾的是美狐疲憊而激動的臉孔，平凡聽不清她在說甚麼，也沒有力氣去聽。一個夜晚的痛苦奪走了他所有的力氣和精神。他連一根手指頭也動不了。

美狐既開心又憂心，開心的是平凡恢復了神智，憂心的是平凡淡漠的態度。像是暴風雨的前奏般寧靜。美狐竭力營造一些輕鬆的氣氛，但平凡也沒有回應。

“老伯呢?他怎樣了?我記得他曾經在我身旁。”平凡像沒有感情的木頭緩緩說道。

“他，他，”美狐欲言又止，現在的平凡情緒太不穩定，美狐不敢說出老伯離開的原因，所以不知所措。

“哥哥因為你而被仇人追殺，現在逃亡了。”伊芙邊說邊走進了小屋，毫不理會美狐責備的眼光。

“你是如何鬆綁的！?美狐快走，她的目標只是我。我，我要殺了她！”平凡像一隻發狂的獅子，恨不得把眼前的人撕碎。可是這狀態只是曇花一現，極度疲憊的精神使平凡再次變得頹然。

“哈哈、、、、、、一個動彈不得的廢物想殺一個七級魔法師，我還是第一次聽到這麼可笑的話。”伊芙抱著肚子大笑起來。清脆的笑聲，迷人的小酒鍋使平凡有點失神。

在短暫的失神後，平凡隨即大聲諷刺道：“廢物?沒錯，是廢物，但有一位自稱七級鬥士的魔法師栽在這廢物手上。”

“你、、、、、、”伊芙氣得花枝亂展，指著平凡的手指也因憤怒而顫抖。

此時，美狐立刻出來用柔弱的聲線勸阻“平凡主人，老太、、呃，伊芙姐姐不要吵了。”接著美狐把老伯和伊芙的關係告訴了平凡。

“甚麼，她是老伯的妹妹?她多少歲了?”平凡難以致信地說。

“啍，這全是我研究的功勞。”平凡的表現使伊芙充滿了成就感，女人真是一種奇怪的生物，對平凡的怒火減少了許多。 ”

“想不到你的鍊金術如此利害，真是千年難得一見的天才啊！”平凡不斷讚美伊芙，使伊芙的虛榮心無限擴大。而美狐卻完全適應不了這轉變。知道了老伯與伊芙的關係，平凡起了捉弄的心思。看到拍馬屁的效果差不多了，是收網的時候。平凡暗笑。

“對不起，我不應該叫你老太婆，這完全侮辱了高貴的鍊金術士。看見平凡真誠的模樣，伊芙才覺得平凡變得如此順眼。可是下一句，伊芙立刻暴跳如雷。“你應該叫千年老妖。 ”

簡短的談話以不愉快告終，如平凡所料「千年老妖」沒有對付自己。平凡慢慢合上眼睛並對美狐道：“美狐，幫我把愚忠兩母子叫來。”面對平凡的任何要求，美狐都會毫不猶豫地執行。凝望著美狐離開的背影，平凡的眼神充滿了眷戀。他閉上了眼睛，享受著所剩無幾的時間。但他又突然睜開了眼睛，因為他驚訝地發現身體裡 多了一些東西！是冰元素！只有少得可憐的兩點冰元素。魔武相廢的平凡身體竟出現了冰元素。看來千年老妖說的是真的，是提升魔力的藥品。但現在對於平凡來說沒有絲毫的作用，因為、、、、、、

“平凡恩公，你怎樣了?”愚忠剛踏入平凡的小屋就發現了平凡的異樣。而老婦人跟隨其後，同樣擔憂地看著平凡。

“沒事，只是不小心進入了黑暗大屋，中了最利害的詛咒罷了。”平凡輕描淡寫地說。

“哦…”愚忠戇厚地點頭，但慢慢地愚忠的臉開始因驚訝而扭曲“甚麼！?”老婦人看見兒子驚訝的面也發現事態的嚴重。

平凡沒有理會愚忠的驚訝，他支開了美狐接著道：“愚忠，既然你稱我為恩公，那我就厚顏了，希望你答應我一件事。”

愚忠難得地皺起了，他沉默了一會兒。 “啪”愚忠大力地拍了一下大腿，堅定地道：“沒問題，我去把藥搶過來。”

“孩子，”老婦人捉緊愚忠的手以示拒絕。但愚忠卻無動於衷。

聽到愚忠的話，平凡真是嚇了一跳。他連聲道：“不，不，愚忠你誤會了。我只是希望你幫我照顧美狐在我死後。美狐是一個可憐的孩子，除了我外沒有任何親人，只要你好好待她就是對我最好的報恩。”第一次看見愚忠，平凡的出手相助只是偶然。想不到換來的是一個能出生入死的朋友，平凡既感動也感慨。

“但你，你、、、、、、”良久愚忠才無奈地閉嘴。即使是戇厚的愚忠也明白這是無可奈何之舉。

此時美狐回來了，看到恢復了精神的平凡美狐泛起了微笑。愚忠正想對美狐說話，平凡趕緊用眼神阻止了他。平凡坐起來活動了雙手，對美狐說：“美狐，你看，我恢復得差不多了，不用擔心我，快去教導愚忠如何經營我們的牛雜。”

美狐猶豫了一會兒，說：“好吧，我去一會兒就回來。只是一會兒。”美狐不捨地離開了。

愚忠是一個藏不住秘密的人，美狐很快就發現了當中的端倪。可惜，當美狐回到小屋，小屋只剩下散亂的床單，平凡早已不翼而飛。美狐慌張地四處尋找，可是她萬萬想不到平凡去了黑暗大屋。

時間推前一點，平凡正與伊芙在黑暗大屋面前對話。

“你真的沒有解藥，連止痛的方法也沒有?”平凡捉住最後的希望問伊芙。

伊芙搖了搖頭又點了點頭：“我確實沒有解藥，但止痛的藥物可以說是有也可以說沒有。”

這滑稽的答案幾乎讓平凡顛狂，接下來的話卻連平凡的希望也澆滅了。 “是狂化之藥，不過服用後會喪失三分之一的壽命！”看見平凡暗淡的目光，伊芙只給了一個虛無飄渺的承諾。

“不，我等不到你的解藥了，你給我一粒毒藥吧。這是我最後的請求！”平凡躺在地上說道。

“不行，我答應哥哥要保護你的。你不能死。”伊芙說。

找不到平凡，徬徨無助的美狐想到可以依靠的人只剩下伊芙。而來到黑暗大屋前正巧聽到平凡尋死的說話，美狐沒有勸阻平凡，親眼看到過平凡的痛苦，美狐完全失去了勸說的理由。她慢慢走到平凡身旁跪下來說：“伊芙姐姐求你把毒藥給我們吧。”

平凡想不到美狐會同意自殺，但他很快就回味到話中的含意。是我們，是我們！ “不，美狐你不可以死，你還要去享受人生。你答應我！”平凡使勁地搖美狐的肩膀。

美狐點了點頭，但美狐的眼神卻出買了她。這是一種傷痛欲絕的眼神，這種的眼神能代表美狐能活下去嗎?不，不可能。強烈的求生慾望因美狐而喚醒。 “沒錯，不可以死。我曾經發誓一定要珍惜這第二次的生命。一定有方法的！”平凡進入了沉思，可是很快他就洩氣了。他悔恨地捶擊地面，痛恨自己為什麼沒有學 習這個世界的知識。前世的知識！ ？突然間一絲靈感閃過，狂喜充斥著他的心靈，平凡暢快地放聲大笑：“得救了，得救了，哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。”

對於平凡的瘋狂的大笑，伊芙理所當然地想是被絕望壓倒的失常。連自己也束手無策的境況下，伊芙不相信還有誰能解決，所以她頭也不回地走進了大屋。她的心情並不好，一件有趣的玩具壞了，一件可以讓無聊的生活增添刺激的研究完蛋了，伊芙也變得意興闌珊。

“偉大的史上最聰明的美女練金術士伊芙小姐請等等。”這獻媚的聲音差點讓伊芙失足摔倒。而同一時間，美狐因這聲音而恢復了清明。因為這太熟悉了，了解平凡的美狐知道這句話的另一種含義：貪生怕死的平凡回來了！為了不阻礙平凡，美狐努力壓抑心中的激動靜靜地看著平凡。

伊芙轉過身來，她不相信一個失常的人能講出如此獻媚的說話。充滿希望的眼神，挺拔的身軀無一不說明平凡的正常。所以伊芙笑了，是捧腹大笑。 “一個乳臭未乾的小孩竟然說可以解除連自己也束手無策的事。真是天大的笑話。”雖然伊芙也希望平凡得救，但自尊心卻令她難以接受，想澆滅平凡荒謬的念頭。

膽 怯的神態再次為平凡帶來了機會，自從有了活的希望，平凡的心思也活絡起來。 “不相信?那麼我們打一個賭吧，如果我解除了身上的詛咒，你所有的鍊金術研究成果歸我所有。如果我輸了，我就成為你的奴隸！”扮豬吃老虎,示敵以弱往往是平凡的拿手招數。雖然伊芙吃了一次虧，了解到平凡的招數，可是自尊心作崇和對鍊金術的自信，伊芙答應了這要求。

答應了賭約時伊芙隱約覺得不安，但是這不安很快就被平凡的要求淡化了。臭小子要求二十日的有迷幻成分的藥還有修練魔法的方法。這實在是太荒謬了。伊芙已經可以斷定平凡的失敗。迷幻藥根本不可以減輕痛苦，想在痛苦中集中精神更是妄想！

究竟平凡用甚麼方法?給一點提示大家。而平凡也是依靠這個提示想出來。是狂化！沒有靈感?那麼迷幻藥，狂化加上美狐的本命技能。想到了吧！既然無法依靠外力，那麼只能依靠的只有自身。是催眠！

夕陽西下，時間不多了。平凡和美狐也凝重地盤膝坐在平凡的床上，而伊芙站在房內。如果說伊芙沒有一絲緊張就是騙人的，加上好奇心的驅使，她像若無其事地站在一旁。

平凡深呼吸努力平復自己的心情，他服下迷幻藥後鄭重地對美狐說：“美狐，一定要按照我的指示行動，還有在我要進入催眠狀態的時候千萬不要碰我，不然後果不堪設想。美狐鄭重地點了點頭。

太陽已無限接近地平線，平凡已進入了深度的催眠。其實這個方法成功的機會只有一半。第一平凡並不懂催眠，對催眠只是粗略的了解，第二是平凡不知道催眠是否可以有效阻止詛咒。但是生死就是這日落的一瞬間！

是否成功?

晚上的小屋很少人來，被當作為垃圾堆的小屋也有其好處。就是寂靜。偶爾有微風吹拂樹葉，發出沙沙的聲音，顯得十分的詳和。 但經過昨天的淒厲哀嚎聲，這寧靜的夜晚對於美狐來說像是夢境一般。成功了！在美狐的面前是一個木頭般的人，迷糊的眼睛，一動不動的身軀，正是平凡主人所描繪的催眠狀態。美狐流淚了，是無聲的淚，身體因壓抑淚水而輕微顫抖。即使如此，她也沒有忘記平凡的叮嚀：不發出任何聲音！

激動的還有伊芙，一個被詛咒折磨得死去活來，被自己蔑視的人竟然破解了詛咒！即使打敗了自己，力量能與哥哥抗衡這驚人的天賦伊芙只是驚嘆，因為與自己擅長的鍊金術並沒有關係，但是破解了伊芙自己的詛咒這是伊芙無法接受的。一直以來，女人在世人的目光中只是男人的附屬品，功能只是生兒育女，而諷刺的是作為女人的伊芙卻有過人的智慧，但無論她如何的努力也無法得到別人的重視。直到她遇上了鍊金術，一門不論性別只注重結果的技能。超越前人的特別是男人的優越感使伊芙無比的滿足，所以在這氛圍下，伊芙的性格開始扭曲：為鍊金術而生，用殘酷的方法懲罰盜取研究的人。更蔑視所有的男人，把他們視為敵人。但平凡無意之中打破了伊芙一直的信念。一切的努力，多年青春的付出，上天給予的回報是一次無情的打擊。 “這是不是我逆天而行最有力的證明。”伊芙帶著苦笑緩緩地走出了小屋。一滴晶瑩的淚水劃過伊芙的俏臉，對鍊金術的熱情和自尊心也隨著這淚水煙消雲散。

另一方面，平凡的體內卻有翻天覆地的變化。經過一晚的冰系魔法元素的洗禮平凡的身體已轉化成喜魔體質，加上美狐按照平凡的指示在催眠中加入了自我修練的指令，平凡以一個驚人的速度瘋狂地吸收魔法元素，他的魔力正以幾何級數增長。一晚的功夫，平凡已成為了四級冰系魔法師，即使是天份極高的人成為四級也需要一年的時間！而平凡卻是用了一晚。

當平凡醒來的時候真是感慨萬分：塞翁失馬，焉知非福。一個被視為魔武相廢的人，即使是樂觀的平凡，即使不斷地說服自己，但能穿越到一個魔法的世界誰不想學習魔法！這是平凡心中一個小小的遺憾。但現在實現了，通過伊芙的手。雖然伊芙的所作所為使平凡受到極大的傷害，但平凡是一個胸襟廣闊的人，加上她是老伯的妹妹還有、、、、、、其實平凡在不斷地說服自己，因為有一個強大的鍊金術士且是魔法師作保鑣，還是一個大美女，還有唯一一個懂得處理他身體狀況的人！數之不盡的好處。只是想想，平凡已表現出白痴般的微笑。所以平凡決定登門拜訪，無論如何都要建立好良好關係！

打了雞血的平凡正想行動的時候，美狐帶來了兩位客人，正是愚忠兩母子。愚忠剛看見平凡立刻來了一個熊抱，差點兒把平凡再次送進地府。但他所表達的真摯感情卻是平凡感到無比溫暖。當大家平靜下來後，老婦人才拿出了錢袋鄭重地交給了平凡，“這是昨天的買牛雜的錢，你的生意實在是太火了，想不到一串牛雜竟然可以日進斗金。平凡恩公真是商業奇才。你算一算吧，總共、、、、、、”其實老婦人來還有一個目的，就是覺得讓愚忠買牛雜太委屈他了。想幫愚忠婉拒這工作。 一銀幣一個月對於一個四級鬥士真是大材小用，但平凡的幫助卻使她難以啟齒。

平凡接過錢袋漫不經心地拿出了兩個銀幣交到老婦人手上：“這是昨天的工錢。”

“甚麼？”愚忠和老婦人根本不相信自己的耳朵。

平凡和美狐若無其事地同時點頭，即使是久經風雨的老婦人也需要良久才回過神來。一日一個銀幣，三十日三十個！一個四級鬥士的薪酬啊！即使是最昂貴的富貴庭的店小二一個月的工錢也只是一個銀幣。難以相信，無法想像。想到自己來的目的頓時老婦人對平凡充滿了慚愧並覺得坐立不安所以在千恩萬謝之後，老婦人帶著兒子離開了小屋。

小屋回復了平靜，平凡靜靜地坐在椅子上享受著這次夢幻般的寧靜。打鬥，痛苦似乎從來沒有出現過似的。經歷過風雨，平凡才發現平淡的可貴之處。送走了愚忠母子，美狐帶著愉悅的心情回到小屋，那甜甜的眸子，嘴角的笑意彷彿掩蓋了她臉上的瑕疵，想起昨夜的美狐，想起那深深的情意，即使是傻子也會明白美狐對自己深深的依戀。作為情場初哥的平凡立刻覺得不自在，無論如何努力回憶，平凡也不明白之前的日子是如何 與美狐同住一屋。一個若無其事地說話，一個卻坐立不安。終於平凡選擇了逃離這窘迫的環境，去拜訪千年老妖，啊，不，是伊芙小姐。

平凡毫不客氣地踢開了黑暗大屋的門，想起第一次前來，平凡真覺得自己是個窩囊，所以平凡想發洩在這大屋身上。他肆無忌憚地翻找，大聲呼喚伊芙，既然她是老伯的 妹妹，平凡當然是無比的放心。不過，平凡也知道底線，三樓是絕對不能踏入的。研究成果！這世界沒有專利，為了維護自己的研究只能採取極端的手段。如果不小心觸犯了伊芙的底線，即使是老伯也幫不了自己！

不過，平凡的擔心是多餘的，因為當平凡發現伊芙時，伊芙是在二樓的寢室睡著了。

謝大佬！

寢室，平凡不知道這名詞可否代表這間房間：除了床外，書籍凌亂地堆放著，只有那小小的床才有立足的空間。這情況其實也是意料之中，鍊金術士就像是地球的科學家，全身心的投入才能換來成功。

平凡好不容易才擠到床的附近，當看見伊芙的狀況，平凡卻被嚇了一跳。伊芙的臉色是一種病態的紅暈，眼珠在眼皮下不停錯動，她喘著氣，胸部因喘氣而不斷起伏。平凡摸了一下她的額頭，她的額頭滾燙得嚇人。不用猜想，平凡也知道這是發燒了。

醫生！平凡第一個念頭就是找醫生。他急匆匆地走出了寢室又急匆匆地走了回來。關心則亂，伊芙是鍊金術士，她一定有治療發燒的藥物。平凡為自己的魯莽而感到無奈。

走到伊芙的床前，平凡彎下腰輕輕地拍了拍伊芙的臉，“千、、、呃、、醒醒，喂，醒醒。”

伊芙慢慢地醒過來，眼皮微微地輕震，伊芙覺得身體無比的沉重，酸軟的身體使她連一根手指頭也不想動。定睛一看，竟然是一幅可憎的臉。想到自己毫無防備的狀態，伊芙驚恐得出了一身的冷汗。頓時間，伊芙不知所措。

看到伊芙眼中的警戒，平凡立刻舉手示意自己並無惡意：“伊芙，我並沒有惡意，你病得很厲害，你有沒有藥?我幫你拿吧。”

想起自己與平凡的過節，伊芙壓根兒不相信平凡的說話，她哼了一聲別過臉去，完全不理會平凡。

似曾相識的境況，平凡真是痛恨上天的不公，為什麼每次都出現這樣的情境，而且每次都是得罪女人，首先是小女孩，然後是美狐，現在是伊芙。更可恨的是完全沒有艷福可言。暴力小女孩，醜女，還有變態鍊金術士。越想越覺得自己的悲慘，現在平凡已完全浸泡在哀怨之中。直到察覺到床上的異動，伊芙倔強地爬起來，拖著疲憊的身軀踉蹌地走向房口。但她的前面有太多的障礙物了，以她的身體根本走不過這書山。

不出所料，伊芙體力不繼馬上就會和書本來一次零距離接觸，伊芙閉上眼等待著痛楚的來臨。此時一隻有力的手橫抱著她的柳腰，使伊芙倒下的身體扶正了。不用猜想，這一定是平凡。回過神來的伊芙想掙脫他的懷抱，可是剛才的運動幾乎用完了全身的力量，身體只可以任由他擺佈。

愈睇愈心up
伊芙同平凡

輕盈可握的細腰如微風中的柳枝，撲面而來的香風使平凡心馳神往，進入了剎那的失神。平凡頓時覺得臉紅耳熱，理性上覺得應立刻放開雙手，但卻捨不得那雙手觸及的細膩。

“放開我，我不需要男人的幫助。”伊芙冰冷的語氣驚醒了平凡，他下意識的鬆手和伊芙的抵抗使伊芙跌倒在床上。跌倒使伊芙感到更加的抑鬱，一直壓抑住的負面情緒找到了宣洩口，她咆哮道：“為什麼，為什麼要你要出現，為什麼上天要派你來擊碎我的夢想。用你來告訴我女人不及男人。”

伊芙再也抑制 不住自己的淚水，哽咽地道：“你知不知道擁有現在的成就我付出了多少心血。從小時候我就特別聰明和倔強，我不甘成為男人的附庸，我要證明給全世界的男人看：女人不比男人差！為了這個目標，即使父母重男輕女，即使哥哥的光芒掩蓋了我的成就，我也沒有放棄。直到你的出現，上天諷刺地告訴我天意是不可為的。我已經放棄了，為甚麼你還出現在我面前，是不是想看我如何丟人現眼。”

平凡愣了愣神，想不到剛強的鍊金術士竟有如此的心路歴程。在這世界，能有如此雄心的花費青春追求男女平等的女人世上又有幾個，頓時平凡對伊芙肅然起敬，更有一絲的好感。雖然平凡毫無大志，但卻不阻礙他對勇於追求夢想的人的欣賞，更不用說伊芙的偉大夢想。但聽到伊芙認命地承認女人不如男人，平凡不禁哈哈大笑起來，換來了伊芙怨恨的目光。

“女人不如男人? 何以見得? 力量? 速度或智慧? 你有何根據。不要以為大家認同的道理就一定是對的。成功需要的是不屈不撓的追求，不要以天份來定義男女人的優越，否定別人的努力。”平凡目光炯炯地對伊芙道。伊芙沒有回應，更想不到如何回應。他應該是譏諷自己的痴心妄想，踐踏自己的尊嚴。結果呢?他否認這個定律！他是男人啊！ ?帶著種種的驚訝和疑問，伊芙沒有插話只是瞪著俏眸，像觀察一件稀奇的玩意。

“其實你很清楚男人和女人的分別只有人身能力，男人比女人強是因為這個世界的文化和根深蒂固的思想令女人沒有發揮的機會。所以你真是很可笑，哈哈哈。”平凡肆無忌憚的大笑和見解喚醒了伊芙心中的傲氣，回復了精神的伊芙沒有絲毫的不快，因為她聽到了她一生的追求：男人的認同，那怕是一個黃毛小子。

她帶著虛弱的聲音反問：“既然你認同我，為甚麼，為甚麼”

“為甚麼要取笑你?”平凡仰天大笑，接著俯視伊芙道：“取笑你的愚昧，你的目光短淺、、”

覺得好睇就比錢
50$買斷
當係請作者食個晏
應該人人都負擔得起

多謝大家支持

信用卡算係最方便架喎

去7 仔買debit 卡

呢個係重製定post返Penana版本？
喺Penana用咗四日追到下半部live

Post 緊penana 版本

“文明與文化是相輔相成的。而鍊金術就是促進文明進步的手段。文明代表的是人類的科技和發明。而你卻擁有推動文明進步的利器卻閉敝守自珍，孤芳自賞。試想想如果一件小小的魔導器就能洞穿一個鬥士的鬥氣，魔法師的魔法盾。男人與女人的差距還大嗎? 當世人發現男人女人武力界線越來越模糊時，女人的優點就會更加的突顯。女人不如男人的定律就會不徑而飛！”

平凡新奇的見解看似荒誕卻又在情理之中，最讓伊芙詫異的是他身為男人卻說出了這大離經叛道的見解！伊芙的眼睛撲閃撲閃的，胸部因激動而起伏不定，平凡的話撥開了伊芙眼前的濃霧，她現在才了解到世界的廣闊，重拾而起的新理想往伊芙的身體注入了 生機，她深深地打量平凡，良久才擠出一句話來：“你真是一個怪人。”

“怪?”平凡指著自己苦笑道：“那麼你可以告訴我這個怪人藥在哪吧。”

伊芙沉思了一會說：“在三樓，還是你扶我上去吧，不然你根本找不到。”伊芙沒有察覺到自己語氣的變化，平凡的地位已由小子上升到平輩甚至隱隱帶有對前輩的敬意。

平凡扶起了伊芙，可是伊芙高估了自己的體力。當站起來時頓時覺得天旋地轉，雙腳一軟差點兒再跌倒在床上，幸好平凡及時摟住她的細腰。氣氛變得尷尬起來，平凡和伊芙同時羞紅了臉，不知如何處理這尷尬的氣氛。

過了一會兒，平凡輕咳了一聲道：“還是我背你吧！”伊芙慌亂地點了點頭，又擔心平凡看不見連忙“嗯”了一聲。

背著伊芙，觸及伊芙大腿的細潤和彈性，想到背後的美人，平凡的臉不斷的升溫。在背後的伊芙也察覺到平凡的異樣，大家都不知所措。平凡是情場初哥大家都知道， 而伊芙呢?同樣也是。把一生奉獻給鍊金術的伊芙更是戀愛白癡。伊芙現在真是騎「平凡」難下，她趕緊找話題道：“你，你的身體怎麼樣了。”問完後伊芙真是想 打自己嘴巴，害平凡的罪魁禍首是自己啊！

平凡聽到這句話頓時來了興趣：“你的藥真的利害啊，我現在已是冰系魔法師，但不知道自己的等級。還有你會不會冰系魔法或者書籍?”

“太利害了，真的修練出冰系魔法，三樓有專門的等級監定魔導器。但我沒有冰系魔法書籍。放心吧，我可以介紹你進入魔法學院學習，你就可以學習冰系魔法。”伊芙自信滿滿道。

如果二樓伊芙改變了對平凡的觀感，那麼三樓伊芙對平凡的看法又有了翻天覆地的變化。本來只是想讓唯一個認同自己的人介紹一下自己研製的魔導器(魔導器是類似於空間戒指的魔法系科技發明)，本來她並不期望能得到些甚麼，但是平凡獨有的見解卻玄妙無比。就像是一個武術宗師和一個小毛孩對打，小毛孩無意之中打出的一拳卻使宗師深受啟發。其實伊芙缺乏的是眼界，而擁有前世記憶的平凡就完全拓寬了伊芙的視野。

對伊芙來說平凡真是天上掉下來的一個大餅，伊芙作為一個鍊金術士，無法創新正是她的瓶頸，而平凡就好像擁有無數的創造力。在伊芙的眼中，平凡越來越神秘也越來越有趣。兩人傾談得越來越興奮， 伊芙更有一種相逢恨晚的感覺。一直是一個人孤獨地研究，所有的悲喜都是自己知道。伊芙現在才深深體會到知己的重要性和美妙。而平凡呢? 能接受他的奇思妙想的有幾個，能讓他暢所欲言的更是屈指可數。

伊芙拿出一個水晶球對平凡說：“平凡，這是監定等級用的魔導器，你把手放上去並全力輸入魔法元素吧。”

平 凡緊張地吞了吞口水，把手放在水晶球上，他看了看伊芙，深深地吸了口氣全力輸入魔力。水晶球慢慢變得光亮，伊芙的美眸也隨水晶球睜得老大。四級魔力！ 一晚擁有了四級魔力。簡直可以用奇蹟來形容。伊芙的心跳得很快，似乎要破身而出。親手創造了顛覆常理的魔藥，這成就感真是難以形容。還沒有告訴平凡結果，伊芙卻因身體不堪重負而昏倒了。

朦朧之中，伊芙感覺到自己回到了溫暖的大床，嘴唇邊感受到湯匙的溫熱，一種清淡又帶有少許肉香的液體滑入了她的喉嚨。那種不同於平常的湯的液體既美味又給人一種實在的感覺，使伊芙回味無窮。伊芙不想睜開雙眼，那慵懶的感覺使她只想繼續享受。

清晨的陽光打擾了熟睡的伊芙，那慵懶而甜美的笑臉美麗不可方物。環顧四周，美狐正坐在椅上睡得香甜。沒有看見平凡，伊芙有少少失落。她輕輕地掀開被子，生怕驚動了美狐，但結果美狐還是醒了過來。

美狐擦了擦朦朧的眼睛，對伊芙道：“伊芙姐姐，你醒了。我現在去熬粥給你。”

“粥?”伊芙回想起那時的美味。

“是啊！我也是第一次品嚐。平凡主人說病人應該吃一些清淡的容易入口的食物。所以他熬了粥。”

“你說是他親手熬的！他，他甚麼時候離開的?”伊芙感到莫名的甜蜜。

“接近黃昏的時候，他才喚我來照顧你。”美狐帶有少少的醋意。

想起平凡，伊芙有一種莫名的衝動想見平凡。想法一起，伊芙又變得忸怩起來，那種初嚐戀愛滋味的少女兒態使美狐隱隱有些不安。

夏天到來，炎熱令蟬發出無奈的抗議。連遠近聞名的牛雜也少了許多生意。平凡的舊居也進入了重建的計劃。老伯為了自己而暴露了行蹤，平凡真是既感動又慚愧， 所以他決定建造一個五星級的家來報答老伯的救命之恩。平凡本來想建一個前世的大屋，可惜巧婦難做無米之炊，既沒有水泥又沒有技術。所以平凡選擇了中國古代 建築代替，裡面是現代建築的配置。外典雅，內浮華。不管怎樣看都覺得別扭。

最煩惱的肯定是平凡，建築工人對他的設計圖嗤之以鼻，整天 引經據典地批評平凡的設計圖，發誓要點化平凡這個頑童。本來平凡是一個懶惰的人，認為他們只要收了錢就會按計劃辦事，不需要平凡詳盡的解釋。可是佛也有 火，平凡的怒火終於被他們點燃了，他如數加珍地列出中國建築的十大好處出來，建築工人頓時醍醐灌頂，如遭雷擊，他們當中自恃資歷深厚的老建築師更像一個老 人癡呆。

就是這個時候，最讓平凡興奮的時刻。因為當別人震驚於你的才華，對你刮目相看的時候，給他一個重擊。哈哈，那種感覺簡直是捧 極了！他剛剛想說「明白了嗎?你們已經被炒了」，正振奮於觀察他們表情。此時此刻此秒此地，平凡打了一個冷顫。好熟悉的眼神，如狼般發著青光的眼神，對知 識的渴求。平凡不由自主地想起了早上伊芙的表情，那才是極致。

本來平凡想搬到愚忠家裡一段時間，等大屋完工才回去。他收拾好行理準備 起程的時候，伊芙來了，也是惡夢的開始。自那天起，平凡與伊芙已冰釋前嫌化敵為友，伊芙聽到平凡要暫時離開，她立刻熱烈邀請平凡到黑暗大屋暫住。盛情難卻 平凡只好從善如流。正是這該死的從善如流，平凡迎來了惡夢！

現在平凡才明白到黑暗大屋為甚麼稱為禁地，不，應該是惡魔的晚餐！平凡品 嚐過恐怖的滋味，寄人蘺下的滋味，最恐怖的是瘋狂鍊金術士伊芙！自從在她的研究室內小露了一手，伊芙整個態度都不同了，儼然把平凡當成了知己。無論平凡在 睡覺還是洗澡，只要伊芙有所疑問或突破，她總是毫不猶豫地踢開平凡的大門，抓住平凡分享。還多次碰見了平凡穿褲子，這還有私隱嗎，太尷尬了吧。平凡開始的 時候很期待這次同居，美女啊！加上科學家埋頭苦幹，所以大多數都是嘿嘿、、例如沒穿內衣，或者只穿睡衣，或者是不小心碰見她洗澡。那18禁的場面為甚麼換 成了我呢?太對不起觀眾了吧。幾天以來的疲勞轟炸差點兒讓平凡抓狂。所以現在平凡對那些如狼似虎的眼神有特別的畏懼。

最令平凡安心的是美狐，她總是靜靜地站在平凡的身旁，臉上總是帶著淡淡的微笑。知道了美狐對自己的感情，開始的時候平凡是不知所措的。但奇怪的是美狐似乎有種魔力，平凡會很快在她的恬靜和細心下放鬆下來。每當平凡口渴的時候，桌上總擺放著一杯熱騰騰的香茗。每當平凡感到疲倦的時候，肩膀上總會感覺到按摩的舒適。她的照顧如春雨般潤澤而細無聲，輕輕地來臨，悄悄地離開。如果不是平凡刻意地觀察，一切彷彿是那麼的理所當然。一種說不明道不清的情愫正是在美狐的溫柔下慢慢滋生。

但很奇怪，平凡心中有一種感覺，美狐在疏遠自己，彷彿無論平凡如何奔跑，美狐與他總有一條無法逾越的鴻溝。這當中的苦澀只有美狐才深切地感受到。女人是天生敏感的動物，特別是墮入愛河的美狐。伊芙的表現和眼神所蘊含的淡淡愛意只有榆木般的平凡沒有察覺。在美狐的眼中，伊芙的行為與之前美狐設法留在平凡身邊是如出一轍的，那表現更加的笨拙，彷彿是一個剛剛品嚐到初戀的少女。那美麗的面貌使美狐自嘆弗如。自卑感令美狐 打消了最後的妄想，一輩子照顧平凡成為她最終的夢想。所以美狐選擇了隱藏自己的愛意，與平凡保持那少少的自欺欺人的距離。

盡管如此， 平凡的生活已回復平靜。那得到魔力的興奮感也隨之而散。開甚麼玩笑，成為頂級魔法師要付出多少代價?無數的錢和時間！當徐徐老去的時候，即使有所成就，得到無數的財富，真是諷刺：回到原點，更浪費青春，如之前所說的笑話一樣。不過，平凡的想法是魔法是一定要學的。因為方便啊：火係可以點火，水係可以免費喝 蒸餾水。風係可以作吹風機，冰係可以作空調。這真是家居旅行必備的。至於光系吧，讓美狐作白衣天使也不錯。還有制服誘惑呢，一箭雙鵰哈哈。平凡所描繪的未來一切都是那麼完美，但現實上呢?

魔法學院沒有秘密可言，鍊金術士伊芙以職務之便讓垃圾男女成為學生的消息很快在全校學生當中傳開了。垃圾男女當然是平凡和美狐。一直以來把平凡和美狐視作瘟神，唯恐躲避不及的學生頓時嘩然，更氣憤異常。魔法學院招收的是天才和富家子弟，現在竟然招收了倒夜香的賤民?簡直是欺人太甚，學生已開始摸拳擦掌紛紛討論如何羞辱這被學生稱為垃圾男女的方法，發誓要趕他們出校園！而當時人平凡仍然處於yy 之中不能自拔，完全沒有發現另一個死亡陰影已然接近，而且這次還是熟人呢！

踏入魔法學院，平凡真是百感交集。本以為這一輩子也不可能的事情竟然發生了，平凡感慨世事的變幻莫測。伊芙的呼喚喚醒了發呆的平凡，原來伊芙已走遠了，平凡慌忙地跟上。但接著平凡又停頓了，因為他感覺到有人輕扯他的衣角。他轉過頭來，發現美狐局促不安的樣子: 緊緊地捉住平凡的衣角，眼睛在不停觀察四周，手卻無意識地擺弄自己的頭髮想遮蓋臉上的胎記。平凡十分痛恨自己的粗心，竟忽略了美狐敏感的心。那衣角儼然成為了她唯一的依靠。憐惜的感情油然而生。平凡不由自主地捉住美狐的手，拉著她跑去伊芙身邊。

美狐當然相當的驚訝，但感受到平凡手中的溫熱，一股暖流洗刷了美狐慌亂的心，平復了她不安的心情。

對於平凡來說，學習魔法是相當新奇的，吟唱咒語，背誦咒語，解釋魔法，興奮的他並沒有發現同學戲謔的目光。

很快就來到了中午，既然平凡來魔法學院上學當然要品嚐一下這裡的食物呢。有一位名人曾經說過，看一個人的性格就要看他家的厠所，但這裡的厠所是平凡管的，那隻好退其求次品嚐這裡的食物。

剛進入飯堂，聲音像被關掉了一般異常寂靜。平凡輕皺眉頭，隱隱察覺到事情的不對。環顧四周，都是幸災樂禍的眼神，有四位神情囂張的男人大搖大擺地走來。平凡 已大概猜想到一會兒發生的事情。他小聲地對美狐說：“一會兒不管發生甚麼事也不要插手，明白嗎?”說完後，他推開了美狐，主動迎了上去。

“誰讓你進來的！這是你這種垃圾能來的地方嗎。”居中的男人挑釁地道。其實這四位猛男只是小人物罷了，打著嘩眾取寵的如意算盤。但是大家都默認了這種行為，希望平凡他們丟臉以宣洩心中的怨恨。

平凡還是那種招牌獻媚的笑容說：“不是的，我怎麼會讓大少爺沒有食慾呢，我、、、我只是來倒垃圾的，哈哈。”

“哈哈哈、、、、、、垃圾，名副其實的垃圾。”居中男的大笑引起了全個食堂的哄笑。

藉著這機會，平凡想逃走出去：“那麼現在沒有我的事吧，我走了。四位大少爺再見。”

四位猛男當然沒有讓平凡如願。居中男道：“我說過你能離開嗎！”其餘三位跟班立刻截斷平凡的去路。居中男眼珠一轉，立刻有了主意。他說：“既然來了當然要品嚐一下這裡的美食。對於你這種賤民這是一種多麼難得的機會。”一位跟班適時地送上了一盤飯菜給居中男，他用眼神示意平凡過來拿。 ”

平凡沒有反抗，他慢慢地走過去，伸出手想接過飯菜。居中男當然不會讓他得逞，居中男立刻把飯菜扣到平凡的頭上，食堂又是一陣哄笑。汁液和飯菜從平凡的頭上流 了下來說不出的骯髒。居中男還用盤子不斷地在平凡的衣服上擦，想擦乾淨盤子。居中男抬起頭想看看平凡的表情，出人意料的是平凡還是那笑容。居中男十分蔑視平凡的懦弱，更有點焦急，平時當然希望被欺負的人是軟柿子，但現在還沒有達到他想要的效果。只有平凡反抗，侮辱才顯得有看頭。平凡實在是太配合了，無論如何欺負他很快觀眾就會失去趣味。

正當居中男不知所措的時候，他無意之中對上了美狐憤怒的眼神。計劃頓時躍上了心頭，他把欺凌的對象轉到了美狐。美狐在平凡身後的一步之遙，那面上碩大的可憎的胎記格外顯眼。居中男帶著厭惡性的眼神伸手抓向美狐的頭髮。正以為抓到的時候，一股無法抵抗的力量從他的手腕傳來，讓他的手無法動彈。始作俑者正是平凡！居中男沒有料到平凡會阻礙他，他正想向平凡發脾氣的時候碰上了平凡那懾人的眼神，經過生與死的考驗和無比的疼痛，平凡所散發出的氣勢根本不是一個普通人可以承受到。居中男被平凡的氣勢所威脅，完全無法動彈。耳邊傳來了平凡若有似無的聲音：“如果你敢碰她，我要你屍骨無全。”

聲音雖小，但當中那帶的徹骨的寒意卻直達他的神經，無比清晰。直到他的跟班發現他的不對勁，輕聲的叫他。居中男才清醒過來。他搖了搖頭再望向平凡時，平凡依舊是那招牌般的笑容，剛才那一幕像是曇花一現，似乎根本沒有發生。一股怒氣湧上心頭，一個賤民竟然敢威脅自己，最憤怒的是自己竟然害怕。居中男舉起手想扇他一個耳光，正當大家都以為有好戲上演的時候，一聲清脆的聲音驚醒了大家。

“你們在幹什麼，發生甚麼事了?”伊芙眉頭輕皺，趕到來平凡跟前。解開了心結伊芙顯得更加的明艷照人，舉手投足間所帶著的光彩使人眼前一亮。美女的好處就是這樣，無論你以前如何可惡，恨毒，美麗都可以將其淡化， 甚至使人主動無視。伊芙的追求者可以說是在直線上升。她身後如影隨形的男教師們就是最好的證據。

那四位猛男頓時膽怯，作鳥獸散。伊芙正想教訓一下他們，平凡立刻阻止她道：“老師，是我不小心把飯菜打翻了，與他們無關。”

“但是、、、”伊芙轉過頭來，看見的還是平凡獻媚的臉。她只好嘆了口氣，對平凡說：“你和美狐跟我來。”

來到伊芙的辦公室，平凡懦弱獻媚的模樣頓時煙消雲散。他隨便地坐在伊芙的椅子上，對於身上的骯髒視而不見。好像剛才的事情與他沒有關係。美狐拿著手帕細心地清理平凡的污穢。

伊芙不解地問：“你有能力對付他們，為什麼還讓他們欺凌？”

平凡像看一個白痴一樣：“想不到你會問這種問題，魔法學院裡面到處都是地雷，呃，地雷是什麼?總之是陷阱吧。那些學生代表的是他背後的勢力。這並不是我能承受的。他們一根手指頭就可以弄死我了。”

“那麼你就可以忍受那種侮辱了嗎，你挑戰我時候的勇氣哪裏去了?我真的高看你了，你只是個懦夫！”伊芙沒有想到平凡如此的懦弱，心中對他的好感蕩然無存。 “既然如此我不會再為你撐腰，我，我走！”伊芙氣憤地轉身想離開又轉過來對平凡：“不，是你們離開，立，刻。”

平凡和美狐神情自若地離開了伊芙的辦公室。過了一會兒，美狐終於忍不住：“平凡主人，伊芙姐姐、、、、、、”

“算了吧，她很快沒事的。我不想她因為我而面臨危險。雖然她是七級魔法師，但一山還有一山高，總會有失手的時候。如果尊嚴可以換來家人朋友的平安的話，拿去吧！”平凡的眼神無比的堅定。

“美狐，莫非我全部的衣服都、、、、、、”平凡不斷翻看也找不到一件衣服。

“是的，平凡主人說過人靠衣裝，美靠甚麼甚麼的，你還說要把舊衣服全部丟掉買新的，所以我把舊的都丟掉了。”

平凡真想扇自己一個耳光，可惜這個世界沒有後悔藥吃的。平凡只好立刻外出購買衣服。當他們離開了魔法學院的後門，一個黑影立刻尾隨而至。

平凡和伊美狐並不知道危險已經逼近。正在無懮無慮地挑選衣服。夏天已至，炎熱的天氣沒有削減美狐的興奮感。能像現在無憂無慮地和平凡買衣服還是第一次。以前一直忙於經營生意，為生活而奔波。現在的時間如果可以停止，就算下一秒死亡美狐也沒有遺憾。

快樂的時光總是飛快，平凡和美狐還意猶未盡地踏上回家的路。回魔法學院的路上有一條狹窄的小巷，平凡一如既往地想穿越過去。此時，平凡突然感到背脊傳來了一陣寒意，當他反應過來的時候，頸上已感覺到匕首的寒意。耳邊傳了一聲熟悉的帶著濃烈恨意的聲音。

“好久、、、不見了。我好久沒有品嚐過你的美食。”平凡心知不妙。這聲音正是和他一起掉落懸崖的首領！

“美狐，快逃！不用管我。”平凡大聲對美狐說。美狐並沒有動，仍擔憂地站在原地。 “走啊！”聽到平凡的呼喊，美狐才回過神來，轉身想逃。

“走吧，當你找到幫手的時候應該可以幫他收屍了哈哈哈。”美狐的腳步停下了，不管平凡用眼神如何示意，美狐也沒有移動半分，因為她有一種預感，如果她離開就再也看不到平凡了。

“想不到你的奴隸如此忠心，既然如此，我們換一個寧靜的地方聚一聚吧。別耍花樣，不然我要你們好看。”首領惡恨恨地說。

一個僻靜的地方，首領粗暴地把平凡推倒，美狐不顧危險去到平凡身旁。

“我曾經想過自己的下場，被附近的山賊所滅，或者被國王派來的軍隊所滅，種種情況我都想過，卻萬萬沒有想到是拜你所賜。沒想到一個奴隸竟然滅了我苦苦經營的山 寨。”冷靜過人的首領越說越氣憤，他狠狠地踢向平凡的小腹。平凡發出痛苦的悶哼聲。美狐連忙撲向平凡身上為他抵擋。

迅速追完上半部
啱啱已經係Penana買埋下半部嚟睇

多謝支持！ 希望你睇得開心

那一陣陣的悶啍聲不斷地打擊平凡的心，但是無論平凡如何推開美狐，美狐還是死死地抓住平凡，為他抵擋。柔弱的美狐根本無法承受那踢擊，血在悶啍聲中從她的口流了出來。

“臭婊子，想死，我成全你。”說罷，他舉起匕首想刺向美狐的背部。在那千鈞一髮的時候，平凡大聲道：“如果你敢動她，你永遠也不會知道炸彈的製造方法。”

下落的匕首停住了，首領收回了匕首，稱讚道：“聰明，平凡你真聰明，看來我一直低估了你。你怎麼知道的。”

“啍，如果你想殺我，剛才早就下手了，還會帶我來這麼僻靜的地方。在這裡才可以防止別人偷聽。現在，你是逃犯，我認識的首領是非常謹慎的，他不會為了一個小毛孩而陷入危險當中，除非這個人擁有一件你不惜冒險都要得到的東西。”平凡憤怒地道。

“哈哈，和聰明人說話真是省事。本來我對自己的推測還是半信半疑的。當天只有你和小女孩兩人，而我曾經搜查過小女孩，除了一隻普通戒指外根本沒有任何武器，唯一可能擁有炸彈的只可能是你。”首領仔細地觀察平凡的表情，可惜並沒有絲毫變化。

首領緩緩地說：“經過我的努力回憶，發現了那時候你的不尋常舉動：要求大量火焰雞魔晶。最讓我驚訝的是利用低階魔晶竟然可以製造如此利害的殺傷力武器。你知不知道它的價值啊！不需要魔力引發的炸彈，它比魔法卷軸更珍貴！有了它就可以以一擋百，把它獻給國王更可以換取無數的金錢，你真是暴殮天物！”首領眼中放射出貪婪的光芒，但他還是不斷留意平凡的表情，想從中看出平凡的心理變化，再進行進一步的勸誘。

“只要你乖乖交出炸彈的製造方法，我就放了你。還可以成為我的部下，享受榮華富貴。”首領放出了糖衣炮彈。

得到回應的是平凡肆意的大笑：“放?放屁還可以。你會放過一個知道製作方法的人?只要我說出來，我們就只有死路一條。哈哈，真可笑！”

首領面露凶光，惡狠狠地道：“既然你敬酒不喝喝罰酒，那麼我就讓你求生不得求死不能。”首領立刻行動。

“等等，誰說我不答應你！”平凡戲謔地道，首領頓時有些轉不過來。沒有理會首領，平凡繼續道：“但我有條件，你要放過美狐。”

“主人！”美狐用力抓住平凡的手完全沒有放開的意思。

“好，我答應你。”首領沒想到會如何順利，他疑惑地道：“這醜女有哪裡好，讓你捨棄生命?”

“與你無關，你只要關心配方就可以了。”知道自己的處境，平凡並不怕得罪他。平凡依戀的望著美狐道：“美狐走吧，我會想辦法的。只要你走後我才能專心對付他。放心吧，我連七級魔法師也能打敗，他算甚麼！”

美狐知道這只是安慰她的說話，平凡根本沒有勝算。能打敗伊芙是因為伊芙輕敵，還有秘密武器炸彈。而現在、、、、、、取勝的機會是零。淚水順著美狐的臉流下來，幸福是如何短暫，上天只給她一天的幸福就要奪走。離開?如果離開後永遠見不到平凡，美狐寧願拼死一戰。

美狐突然抱緊平凡，感受那溫暖的懷抱。平凡沒有料到美狐的舉動，他不由自主地抱緊美狐。現在平凡才明白到自己已經深深地愛上了這個可愛的女孩。

良久，美狐才依依不捨地離開平凡的懷抱。她毅然和首領擦肩而過。

一個毫無威脅的人走開，首領希望盡快進入正題。但平凡瞳孔一縮，想吐出的話又吞了回去。因為美狐在離開首領半米後突然折返，狠狠地咬向首領拿匕首的手。首領吃痛鬆開匕首，美狐乘勝追擊發狂地攻擊首領。但是對於首領來說，美狐的攻擊如同兒戲。不過那咬傷卻激怒了首領，首領運起鬥氣全力踢向美狐的腹部。這只是一 瞬間的事情，平凡連反應的機會也沒有。美狐已像脫線的風箏，飛出了五米外。

平凡奮不顧身地跑到美狐身旁，扶起她的上半身。強烈的衝擊力震斷了美狐的肋骨，震碎了她的內臟。肺部的重創不僅令美狐呼吸困難，更使她無法說話。血不斷從她的裡溢出，急促的呼吸聲預示著死亡將近。平凡不斷地擦拭美狐嘴角的血跡，似乎擦乾後就會沒事了一般。他不停安慰美狐也在安慰自己，害怕美狐死去的心情使平凡全身顫抖。

美狐出奇的平靜，她眼中沒有對死亡的驚恐而是一種眷戀。她伸出手想撫摸平凡的臉，接觸那一生唯一的依靠。可惜天意弄人，最終也敵不過那微乎其微的距離，閉上了眼睛。

平凡沒有失聲痛哭，連一絲反應都沒有。像關掉了開關的機器，失去了動力。他只是靜靜地跪坐在地上，摟住美狐漸漸變得冰冷的身軀。

“喂，我的耐性是有限的，快說出炸彈的配方。”首領毫不在乎美狐的死活，他召喚出身體裡的本命武器大刀，用刀尖碰了碰平凡的頸以表示威脅。他剛想收回大刀的時候，他發現刀完全動不了！原來平凡捉住了大刀。首領的挑釁喚起了平凡的怒火，平凡緩緩地站起來，報仇的想法充斥他的腦袋。平凡的眼睛變得血紅，因憤怒而扭曲的臉顯得格外的猙獰。強大的壓迫感令久經歴練的首領產生恐懼感。彷彿周圍的空氣也因平凡的怒火而戰慄。

首領不再猶豫，運起鬥氣來增強自己的力量。可怕的是盡管首領使出全力，大刀也沒有移動半分。本命武器和主人的心靈是相連的，首領驚恐地發現大刀在發出悲鳴。 “要斷了！”首領急中生智，他顧不得平凡的安危，他全力踢向平凡肋下位置。平凡沒有他想像中被踢飛，反而首領感覺到腳部傳來陣陣的痛楚。平凡的身體如鋼板般結實，但是時間不讓首領細想，因為大刀已出現裂縫，首領腦袋閃過一絲靈光，他飛快地襲向平凡的雙眼。這一招終於奏效，平凡立刻向後退去。首領沒辦法放鬆，因為平凡已一躍而起揮拳直襲首領的臉門。

戰鬥經驗再一次幫助了首領，他在擊退平凡以後本能地擺著戰鬥架式。平凡的拳頭速度奇快，首領卻露出了奸笑。因為他只做了小許的調整，刀鋒已對上平凡的拳頭。可想而知，平凡的拳頭只有一個下場：一分為二。盡管如此平凡沒有絲毫的退縮，毅然撞上首領的刀鋒，可見平凡已經完全被仇恨遮蓋。

結果呢?首領無法相信鋒利的大刀也砍不開平凡的拳頭，最恐怖的是拳頭帶著一股無可匹敵的力量推動著大刀向反方向前進。 “砰。”首領的頭腦受到了重擊，他以比美狐更快的速度飛了出去，再撞到了洞壁上。如果不是本命武器和人之間的關係如劍和劍鞘，大刀能隨時進入主人身體，首領已經分成兩半。首領強忍著翻滾的氣血，腦袋因撞擊而暈眩，保護全身的鬥氣竟被平凡打散了。這一拳打散的不僅是首領的鬥氣，也打散了他的信心。鋼鐵般結實的身體，無可抵擋的力量，徒手打贏了五級鬥士。這是如此的荒謬呀！

感覺到背後的洞壁，首領生出一種悲涼的感覺。本來選擇洞穴來逼供是為了防止他們逃走，但現在卻封鎖了自己逃走的路線。平凡並不給他喘氣的機會，他的攻擊接踵而來。首領只可以慌忙躲避。首領漸漸覺得難以躲避，平凡的速度越來越快，拳頭的威力也越來越大。首領的處境可以形容為在獨木橋上行走。因為一次的失誤帶給他的是狂暴的攻擊。地勢給了平凡很大的優勢，首領已被逼到了墻角。

報仇的機會來到了，平凡恢復了一絲清明，他憤怒的對驚恐的首領 說：“我曾經發過誓，如果有人敢傷害我重要的人，我要他粉身碎骨，挫骨揚灰。話畢，平凡已揮拳打向首領。只聽到“砰，砰，砰”不斷有碎屑從洞壁掉下，首領的背後出現了一條一條的裂縫，首領的身軀已沒入了洞壁中！

平凡輕輕地抱起美狐，一步一步地走出了洞穴，平凡深情地對美狐說：“美狐，我幫你報仇了，我們一起回家吧！”美狐的表情很安詳，彷彿是一個熟睡的女孩子。洞穴在平凡離開後終於不堪重負崩塌了。掩埋了首領的屍體，更掩蓋了激戰的所有痕跡。

寫完呢部再諗諗
多謝支持！

Btw 你覺得Penana 好唔好用

我就penana 就手啲

紙言好多廣告

放快啲就好快無貨

以前黃昏給平凡的是放鬆，休閒的感覺。中了伊芙的毒藥後平凡對黃昏產生了不多不少的畏懼。但現在一切已經不重要了。黃昏和黑夜已沒有分別，保護不了自己心愛的人生存還有意義嗎?

平凡沒有哭，他靜靜地抱著美狐一步一步地走回黑暗大屋。伊芙的出現和哭泣也沒有牽起平凡心中的一絲波瀾。把美狐放在床上，用毛巾一絲不苟地擦拭她的全身。平凡一邊擦拭一邊自言自語地說：“美狐，我曾經允諾過讓你留在我身邊，但我不能給你錦衣華食，也不能給你幸福的生活。你，恨我嗎? 即使你恨我也沒有機會了。 我不能給你甚麼，就只有一個名份。美狐，今晚你要成為我的妻子！”

平凡轉身對伊芙說：“伊芙，請你成為我們的見證人。”

“但是你的身體，很快到晚上了，這是第二十一天最後一天。不容有失啊！萬一你撐不住的話。”

“伊芙，拜託你。”平凡完全沒有商量的餘地，伊芙也沒有再說下去。她不想刺激平凡，平凡的情緒就像一座即將爆發的火山，只是不知道臨界點是何時。

這是平凡中毒的最後一晚，是光系元素的來襲。黑暗大屋外，伊芙站在門前，臉上帶著濃濃的悲傷和擔憂，她按照平凡所說的結婚儀式進行。她不時偷看一下面前的兩位主角，光系魔法元素開始侵襲平凡的身體，平凡的呼吸變得越來越粗重。但是他仍然強忍著不發出一聲。一種足以讓硬漢屈服的折磨也無法代替美狐在平凡心中的地位。那一幕幕的懦弱表現，那一幕幕的強悍行為在平凡的身上交織。伊芙漸漸地明白到平凡所擁有的真正的強大。

美狐的打扮顯得漂亮而端莊，與美狐恬靜的性格相輔相成。那嘴角的唇彩讓美狐帶著淡淡的微笑，恰似一位幸福的新娘。只有閉上的眼睛成為了唯一的敗筆。

“無論貧富，生病、、、、、、你願意嗎?”伊芙宣讀著結婚的誓言。

平凡艱難地走到美狐面前，他強忍耐著身體的疼痛為美狐戴上了戒指。疼痛奪去了他太多的力量，他手的顫抖使戒指掉到地上。平凡迅速跪下尋找，戒指很快出現在平 凡面前。但讓平凡無法忍耐的是光系元素的阻礙。再一次站起來，平凡的身上出現了白色的光芒，籠罩著平凡的全身。那奪目的光芒使平凡顯得特別的聖潔。

聰明的伊芙立刻發現了不對勁，這種現象的出現是不尋常的。是光系元素過份濃鬱的緣故。而造成這現象的正是平凡。他毫無保留地釋放身體本已儲存的光系元素。即是他四級的光系修為。瘋狂而來的光元素和瘋狂釋出的光系元素就形成了這現象的產生。

平凡沒有理會身體的變化，他只感覺到身體的痛苦減輕了許多。他珍而重之地幫美狐戴上了戒指，視線慢慢地轉移到美狐的臉上，一股難以言狀的痛苦令平凡忘我地抱住美狐，哭泣道：“為什麼，為什麼你要離開我，如果可以的話，我寧願代替你死去。”

突變徒生，旁觀者的伊芙發現了更加奇特的變化。肉眼可見的光元素在迅速減少，美狐的身體在瘋狂地吸收光元素！緊接著美狐的身體開始產生異變：美狐的背後長出 了九條晶瑩的淡藍色尾巴。九條尾巴隨風飄舞，散發著柔和的光芒。因平凡而來的光系元素正是被這九條尾巴吸收。尾巴開始慢慢地輕柔地包裹著平凡和美狐。知識淵博的伊芙也無法解釋這現象的產生，不過她卻有少許的明悟。她沒有阻止，因為少許的碰撞可能引起無法估量的後果。

新讀者留名

歡迎

平凡的感受非常微妙，沒有元素的侵襲身體說不出的舒服。他沒有察覺到周圍的變化。他處於一種朦朧的狀態，雙手摟住一個柔軟的嬌軀，潛意識裡告訴他美狐仍然生存。他安穩地進入了夢鄉。

美夢始終有醒來的時候，醒來的平凡想起了美狐已經離開，心像撕裂般痛。一切只是自己的痴心妄想。他不想睜開眼睛，因為他不想面對美狐，面對現實。但身體仍然接觸到美狐柔軟的肌膚，柔軟?感受到她身體的溫熱，溫熱?平凡猛然睜開眼睛，死亡的人根本沒有可能有以上的現象！平凡失望了，面前的根本不是美狐。平凡的 面前是一張傾國傾城的臉，連閱覽無數網絡美女的平凡也產生驚艷的感覺。不過，這種感覺只是一閃而過，失去美狐的悲痛很快掩蓋了一切。即使是天仙下凡也無法動搖平凡的心。

平凡慢慢地鬆開雙手，他理所當然地認為這一切都是伊芙的傑作。懷中的美女似乎察覺到平凡的舉動，她抱緊平凡貪婪地感受那男人剛強的氣息。

“小姐，我想你應該是伊芙請回來的，你可以離開了。我是有婦之夫。即使你再漂亮也無法取代美狐的地位。”

美女的眼中閃過一絲疑惑，不過當她聽到平凡最後的說話她呆滯了，水汪汪的大眼睛充滿了驚訝和幸福。絕色美女抱得更緊了，當他不耐煩想推開懷中的美女的時候，一聲蕩氣回腸的叫喚撥動著平凡的心弦：“平凡主人~~”

這個世界上只有一個人會叫自己為主人，那語氣，那語調更是無法模仿，平凡重新打量面前的美女，再三打量。最後得出的結論是日有所思夜有所夢。

“我是美狐啊！”絕色美女焦急地道。平凡感到非常惱怒，失去美狐已經讓自己悲痛欲絕，而伊芙卻製造麻煩。

平凡帶著滿腔怒火想去和伊芙理論。幸運的是，剛到達自己房門口的時候就和伊芙來了一個香艷的碰撞。

伊芙揉了揉因碰撞而紅腫的額頭，不理會平凡。她用力推開平凡，直接走到美狐床邊坐下，邊檢查邊詢問：“美狐。你有甚麼地方不舒服嗎?”

絕色美女搖了搖頭，她急切地指著平凡道：“主人，主人不認識我！”

“啍，他總算是一個有情有義的人。是一個值得託付終生的人。”伊芙一邊拿鏡子給美狐一邊說。伊芙沒有察覺到自己說話的語氣帶著酸溜溜的味道。

看到一張陌生的傾國傾城的臉，美狐不由自主地撫摸自己的臉頰，她嬌俏的小嘴成了O .她大惑不解地望著伊芙，而平凡更是一直等待伊芙的解釋。

伊芙慢慢說出當時的情況並提出了自己的推測：“美狐應該是人類和獸族中狐族結合所生的。原因有兩個：第一那九條尾巴與狐族的尾巴的非常相似。第二，美狐重生了。因為狐族的性命是由尾巴決定的。越多的尾巴就有越多的生命。美狐死去的是人類的生命。所以她是以狐族重生。 ”

平凡興奮地說：“美狐擁有九條尾巴，那麼美狐有九條命啦。”

伊芙來回踱步，好久才若無其事地拋出了一個重磅炸彈：“不只如此，據傳說，九尾狐的力量是狐族中最強的祭祀。她的附助魔法可以讓獸族戰士戰鬥力大幅度提升。還有許多的秘辛連我都不清楚。”

其實平凡已經過濾了伊芙後面的說話，他只是聽到一個消息：美狐死而復生。在那一該平凡的眼睛已無法離開美狐，經歷過生和死，平凡不容許美狐再一次離開自己。 伊芙的說話剛完，平凡立刻走到美狐跟前抱緊了美狐，理智已無法阻止奪眶而出的淚水。平凡一邊哭泣一邊霸道地說：“美狐你已經是我的人，不准許再胡來，不准再離開我！”

感受到平凡濃濃的感情，美狐情不自禁地抱緊平凡。她輕輕地點了點頭，察覺到平凡看不見她，美狐動情地道：“只要主人不嫌棄美狐，美狐願意永遠陪伴左右。”

感人的大團圓結局，平凡和美狐過著幸福和美滿的生活直到永遠。異界之我本平凡到此為止。很多謝各位讀者。我是開玩笑的，以下是更精彩的內容。

真摯且可歌可泣的愛情故事往往是女人的催淚彈，但伊芙沒有感動反而是醋意。看到他們相擁伊芙心裡有一種酸溜溜的感覺。她想逃避卻又不想離開，矛盾的心情使對愛情缺乏認知的伊芙終於發現了自己的感情。

美狐的死使平凡敲響了警鐘。平凡不想再發生同樣的事情。對於力量的渴求變得非常熾熱。回想起當然對抗首領所爆發出來的力量和身體的防禦力，平凡隱約察覺到身體的怪異。平時的軟弱無力四肢重若千斤，而戰鬥時的無窮力量平凡怎樣也想不明白。最讓平凡興奮的是自己擁有金鐘罩的能力，莫非這就是自己的本命武器—皮膚?平凡興奮地用針做了一個實驗，平凡大吃一驚。因為流血了。想起剛才想用菜刀，平凡感到後怕。最後結論—無從解釋。平凡曾經去問伊芙，但她總是一幅臭臭的嘴臉，平凡可以斷定伊芙的更年期又到了。大家也知道她是一個老太婆。其實平凡並不知道，七級以上的魔法師因得到元素的滋潤，身體越發的年輕。加上伊芙的藥物，伊芙的身體與少女無異。

第二天的魔法學院多了一道亮麗的風景線。白色的衣裳在風的吹拂下勾勒出少女姣好的身材，長髮敵不過微風的嬉戲而像柔弱的細柳遮蓋著少女的臉龐。黑漆漆的長髮在陽光的照耀下反射出奪目的光芒。少女像在等待著誰，她不時拂去遮蓋臉上的秀髮和嘴角的髮絲，可是微風總是非常頑皮，讓她絕美的臉龐若隱若現。所有的人也因這風景而駐足，女的是出於好奇和比較的心態，男士卻是躍躍欲試想得到美女的歡心。當大家都在揣測少女的來歷的時候，少女的目光終於停留在一個方向。她笑了，一笑傾城，再笑傾國。在場的男士都為這一笑而傾倒，浸泡在這景色當中。

“主人。”甜膩的聲線，絕美的笑顏也因為這句說話大打折扣。在場的所有人根本預料不到這只應天上有的仙女是人的僕人。大家都不約而同地沿著少女的方向望去，想看看這位主人的蘆山真面目。

、、、、、、沒有人！她望去的方向沒有人！除了一個不可能的小人物，平凡被所有人自動過濾了。但是少女下一個動作使所有人如遭雷擊：少女以一種輕快的步伐跑到平凡身邊，挽著平凡的手，頭依靠在平凡的肩膀上，露出幸福的笑容。這比平凡穿越更讓眾人難以致信。

羨慕妒忌驚異百感交集的情緒在人群中擴散。想想能將這絕世美女壓在身下，男學生變得莫名興奮。美女儼然成為了全校男生的獵物。平凡根本是可以忽略的。各位男士不是名門望族就是天才，一個低微的賤民根本無法相比。只要一根手指頭就可以弄死他。從這個懦弱的賤民手中得到美女易如反掌。

只見五六位大膽的男士已迫不及待地去搭訕。更粗魯地擠開了平凡。美狐和平凡完全低估了美女的殺傷力。美狐對如狼似虎的男士不知所措，疲於回應。平凡想拉走美狐卻 連接近也不可能。更被妒忌的男士們暗中拳打腳踢。最後平凡更失足倒地。美狐因擔心平凡而淚眼汪汪，更憤怒地想推開他們去平凡身邊。但是絕色美女的輕嗲薄怒更讓這些色狼興奮，越發熱情。

最愛的平凡主人受傷害，美狐的怒氣已接近臨界點。美狐的眼睛閃過一絲奇異的紫紅，她周圍的男士頓時變得呆滯。是美狐的本命技能媚惑。美麗的外表使美狐的本 命技能大幅度提升。她剛想懲罰這些無恥之徒時，一個男子把她從人群中拉了出來，美狐的媚惑之術因驚嚇而硬生生地打斷。美狐毫無準備地掉入了一個陌生人的懷 中，她立刻反抗並用手阻擋避免身體之間的接觸。

清醒過來的眾人立刻怒火中燒，轉身想教訓一下這位程咬金。不過下一秒他們就焉了，紛紛不顧儀態地逃走。該男子低下頭詢問美狐：“你沒事吧。”

美狐瞄了他一眼，小聲地感謝了他就跳出了他的懷抱跑到了平凡身旁。平凡站起來拍了拍身上的灰塵，安慰著心痛的美狐。聽到越來越近的腳步聲，平凡望向聲源的方向。是剛才的男子，他抱拳道：“在下凌風，這位兄弟你沒事吧。”

平凡一邊客氣地道謝一邊打量著凌風，俊美的外貌，雍容如雅的態度，一身綾纙綢緞，隱隱有一種上位者的威嚴。最讓平凡看不透的是他的眼睛，深邃而神秘，絕對是少女的殺手。在場除了美狐外所有少女的眼神都停留他的身上。寧靜的校園因他而沸騰起來。所有人都在議論凌風。

“他就是剛入學的凌傲天的獨子凌風。”路人甲說。

“小 聲一點，你不想活了！你敢直接稱呼大元帥的名字。”路人乙驚惶地制止。 “凌傲天是多比倫國的長勝將軍，與丞相霜徹齊名，並稱霜徹凌天。都是國王最看重的大人物啊。凌傲天手握三十萬大軍，多年在軍隊的威望使他擁有無數忠心的部 下。他的影響力連國王也忌諱。據傳聞，他的鬥氣已無限接近十級，假以時日，他將成為多比倫國最強鬥士！”

“凌風太帥了，太完美了。俊美的外貌，強大的勢力，更是一位謙謙君子。最利害的是他的戰鬥天份，年紀輕輕已經是七級鬥士。他還是三級鬥士的時候竟然可以打敗四級鬥士！如果可以成為他的女人，死也值了。”一位女生像花痴般說。

“發夢吧，那麼完美的人只有剛才的絕色美女才般配。你，看來你家一定沒有鏡子！”一位男生諷刺地說。

女 生剛想發飆，凌風的聲音就傳來。凌風環視四周，大聲而充滿威嚴地道：“以後平凡兄弟就是我的朋友，如果有人敢欺負他倆。就是和我過不去！”凌厲的眼神讓所 有男士噤聲，迷倒在場大部分少女。他很有風度地轉身對著美狐說：“放心，有我在他們不會再欺負你們。”凌風說話時眼睛一直沒有離開美狐，他好不容易把目光 轉到平凡身上親切地對平凡說：“平凡兄弟，今晚是否有雅興到富貴庭吃飯，咱們把酒談歡。”

雖然平凡對凌風千恩萬謝，但他壓根兒不相信他的友善。正當平凡想婉拒時，伊芙走了過來，她哀怨地看了平凡一眼又轉過去打量凌風：“你就是剛入學的轉校生？”

凌風不卑不亢地點頭。不過凌風眼中的驚艷卻逃不過平凡的眼。他頓時來了興趣：“這位是凌風少爺，風度翩翩，人品頂尖，財富萬千絕對是男朋友的不二之選。”平凡不斷地讚揚凌風，當中的意思再清楚不過。伊芙越聽越生氣，對凌風的好感也蕩然無存。她二話不說狠狠地扭著平凡的耳朵，把平凡拖走。平凡一邊慘叫一邊護著耳朵， 快步跟著伊芙離開了。在場只剩下凌風和他的僕人。凌風的眼睛仍戀戀不捨地追隨著兩位佳人。回憶剛才抱著美狐的觸感，想起她絕美的容顏，凌風由衷地稱讚道： “美人，想不到這世上還有如此絕色！”

他的僕人小聲對他說：“少爺，要不要把她們搶過來。”

凌風表情仍然和善，但是用一種只有僕人才能聽到的森寒刺骨的聲音說：“蠢才，你忘記了我們的目的！平凡還有利用價值。”

平凡的臉隨著耳朵的扭曲而扭曲。來到轉角處，伊芙才放開手。平凡立刻躲得老遠，痛苦地揉著耳朵，他狠狠地瞪了伊芙一眼：“豈有此理，大好的機會也不珍惜，還恩將仇報，你吃錯藥啦！”

“誰讓你胡說八道，我的事不用你操心！”伊芙氣得要死。

“你是老伯的妹妹，我待老伯和你是親人，才如此賣力的。我是為你的終身幸福著想。”平凡理直氣壯地說。

“誰是你的親人，你，你只不過是我的租客罷了。我和你沒關係的。你只是哥哥讓我照顧的一隻狗。”伊芙羞於表達自己的感情，胡亂地說話卻傷害了平凡。

“狗?”平凡指著自己怒極而笑，二話不說拉著美狐離開.

伊芙惱怒卻不能發洩，她跺了跺腳望著平凡的背影小聲地道：“真是一塊木頭。笨木頭！”然後伊芙氣衝衝地離開了。

依然是清晨，一段小小的插曲沒有影響時間的流逝。經過凌風的幫助，平凡和美狐的確少了不少麻煩。除了男生殺人的眼神外。這個時候，平凡聽到一聲呼喊：“平凡，平凡。”雄亮而粗獷的聲音當然是平凡的朋友愚忠。面對這位朋友，平凡才顯露出他的真性情，露出淡淡的笑意。

愚忠走過來才發現平凡身邊是一個陌生的美女，對著這麼一個美女，憝厚的愚忠竟沒有太多的驚艷：“他四處張望問美狐呢?”

平凡開玩笑地說：“怎麼啦，愛上美狐啦?”

嚟緊開始修稿，修好同大家講

愚忠竟露出了些許忸怩，害羞地說：「俺娘說娶妻娶淑女，美狐小姐賢淑善良，俺娘說娶得過。」

平凡和美狐被他嚇了一跳，隨意開的玩笑成真了。平凡被他嗆的咳嗽起來。美狐看到平凡的模樣不禁笑了出來。

平凡白了美狐一眼，對愚忠解釋：「你面前這位就是美狐，事情是這樣的、、、、、、」平凡粗略地講述了事情的經過。

平凡隱瞞了大部分的事實，只說出了美狐的變化。憝厚的愚忠在平凡的忽悠下並沒有察覺到事情的兇險。最後平凡更問愚忠牛雜的生意成功地轉移了視線。

愚忠有些內疚，因為最近的生意下滑。他覺得是自己的過失，整個人頓時變得沒精打彩。平凡沒有責怪他，生意下滑是他的預料之中，夏天的炎熱降低了人的食慾。除非有解決方法，不然生意下滑會繼續下去。平凡正想安慰愚忠，卻被一把帶有薄怒的女聲音吸引了。大家都望向聲源，映入眼簾的是一位大美女，她正不耐煩地想擺脫三位追求她的男生。

「愚忠，是英雄救美的時候了，上吧！」平凡本來以為愚忠㑹二話不說就衝出去。

可是愚忠沒有動，他小聲而驚恐地說：「不要，我還想活啊！你知不知道那大美女是誰。」平凡搖了搖頭。

愚忠接著說：「她是大丞相霜徹最疼愛的女兒，魔法學院的校花霜雪。」平凡大吃一驚，他連忙轉頭再看仔細。愚忠戲謔地道：「最可怕的不是她的父親，而是她自己。這些追求者一定是新生，不然根本不會招惹霜雪。你等著看好戲吧。」

霜雪已經到了忍無可忍的地步，只見她手一揮，三位男士的四周出現一種清晰可見的霧氣，下一秒三位男士就結冰了！平凡當然驚訝異常。愚忠適時地補充：「這是霜雪的本命技能冰封。低級冰魔法只可以凝結少許冰塊，但她的本命技能卻可以大範圍地結冰。效果雖然比高級魔法差點，但沒有人認為她的冰封技能比高級冰魔法遜色！她不僅可以瞬發而且魔法元素輸出少。正是本命技能的優勢令她對冰系元素特別敏感，霜雪修練冰系魔法如魚得水。是實力與凌風齊名的冰系魔法師。」

愚忠看見平凡目不轉睛地看著霜雪，他急忙道：「你千萬不要打她主意。她雖然修練冰系魔法卻擁有火爆脾氣，出招毫不留情。曾經有些受害者差點兒凍死！」

平凡眼裡放出精光，興奮地說：“不，我要泡她，我要狠狠地泡她！”

“美狐，她來了。你記得站在她的後面不遠的地方。”美狐認真地點了點頭，對於一會兒要做的事美狐覺得非常興奮。

“愚忠，花準備好了沒有。”平凡又問道。

“好了，好了。”愚忠把鮮花交給了平凡。他又不安地說：“平凡大哥，你真的要這樣做?”

平凡沒有回答他，他用行動表明了自己的抉擇。平凡整理了下自己的衣服，拿著鮮花走向霜雪。沒錯，是霜雪。平凡要在魔法學院內向霜雪示愛。

昨天的冰封終於除去了三隻煩人的蒼蠅，霜雪估計短時間內沒可能有第四隻。她一邊走一邊為自己的傑作沾沾自喜。一些只知享樂沒有大志的所謂貴族根本不能進入她的法眼。她所喜歡的是英雄。一位為國為民的大英雄，英俊，武力非凡，彈指之間解決一切的困難。正當她仍然處於對自己的白馬王子的想像的時候，一個不明物體擋在了她的面前。用不明物體來概括是因為根本不明白他行動的意義。那麼就用作者的話來說吧。平凡以一種優雅的動作旋轉，口在不停說著示愛的內容。如“你是我的靈魂，你是我的生命、、、、、”有看過海賊王就知道這是山治的招牌動作，難度等級一萬。

路過的學生都驚訝地看著這一幕。連霜雪也錯愕起來。此時美狐已經站在霜雪背後的不遠處。平凡刻意表現的示愛變得真實起來。平凡看似向霜雪示愛，但他的眼睛沒有離開過美狐，那示愛的說話漸漸流露出深厚的情意，美狐的俏臉變得通紅，肉麻的句子讓她既害羞又想聽。

一段煽情的告白說完，平凡目不轉睛地望著霜雪，等待冰封的時刻。但是回應他的是霜雪的問話：“你是平凡吧。”平凡點了點頭，剛剛想再來一段深情告白。可是卻被霜雪打斷。

“那麼你就是凌風的朋友?”霜雪怒氣隱現。

平凡的心在打鼓：現在是我在告白，關凌風屁事。莫非、、、、、平凡支支吾吾地點頭。

“來了”平凡瞳孔一縮，只見霜雪輕輕一揮。平凡立刻催動空間戒指，一桶水出現在平凡後面。平凡和水一起變成了冰雕。出乎平凡意料的是他的腦袋沒事！霜雪怒目圓瞪，指著平凡的鼻子說：“我警告你，不要出現在我眼前，不然我見你一次冰封一次。轉告凌風滾出這間學校，否則和你一樣。語畢，平凡的頭也變成了冰雕。

這場鬧劇很快告一段落。想吃天鵝肉的平凡當然成為了笑柄。這個是平凡的預料之中。最鬱悶的是代替凌風受虐。有一種被人佔便宜的感覺。後來平凡才從愚忠的口裡知道，霜徹和凌傲天勢不兩立導致了他們兒女的仇恨。一個角落裡，伊芙無聲地流著眼淚，一個相識一天的女生讓平凡苦苦追求，不怕被冰封。而自己呢?不知真相的伊芙不斷說服自己不愛平凡，但是卻止不住奔湧而出的淚水。她現在只想躲起來回到黑暗大屋的研究室，回到那陰暗的地方。

“美狐真是太善良了，為什麼要我來哄伊芙啊，還要我拿今天好不容易製作的新美食。唉，算了吧。伊芙現在只有一個人。我真的不應該生她的氣。”平凡的腦袋在激烈鬥爭的時候他已經來到了伊芙的工作室。平凡深深地吸了一口氣，整理了一下自己的儀表，輕輕地敲門進去。

實驗室比第一次來的時候更昏暗。當平凡以為沒有人想轉身離開的時候，他聽到細若無聲的哭泣聲。平凡追隨著哭泣聲終於找到了坐在牆邊的伊芙。平凡的腳步驚醒了伊芙，她抬起俏臉，露出一雙水汪汪的大眼睛。

平凡的心有一種莫名的痛苦，他連忙走過去。伊芙趕緊擦拭眼角的淚水別過臉不理會他。平凡擔憂地問：“誰欺負你，我為你出頭。為什麼如此傷心?”

“你不是在追求我校的大美人嗎，還來理會我這個老太婆。”伊芙雖然別過臉還是忍不住問。

“你也看見了?我是不是太丟人啦。哈哈哈哈！”平凡放聲大笑。平凡的笑聲像在諷刺伊芙自己的自作多情一樣使伊芙怒火中燒，伊芙用力推開平凡，想推開這個討厭的混蛋。

平凡差點兒把美食掉在地上，他好不容易站穩保住美食，想對伊芙發脾氣。但是看到眼淚在伊芙的眼眶打轉，似乎下一秒就會爆發出來。平凡所有的怒火猶如冰雪遇上春風，一切都溶化了。

平凡把美食放到伊芙面前，苦苦哀求道：“吃吧，這是我今天辛辛苦苦弄出來的。”

本來伊芙想立刻打翻美食，但當美食湊近時那冰涼的感覺使伊芙感到一陣激凌。映入眼簾的是一杯鮮艷奪目的食物。各種顏色的水果堆砌在一些碎冰上，一種不明的汁液為碎冰染上了顏色。她不由自主地問道：“這是？”

“這就是我千辛萬苦，苦苦追求得來的刨冰。”平凡自豪地道。

“啊?你向霜雪告白不是因為喜歡她而是為了這冰塊?”伊芙有些不相信世上有如此荒謬的事。

平凡像看一個白痴一樣：“究竟是誰說你聰明的，把他找出來打一頓。你想一想我像一個花心的人嗎。第一，我家已經有一位絕世美女了。第二，像我這樣的窮人霜雪會看上我嗎?你真是一個笨蛋。”

見到呢個post開始睇 睇到伊芙死左就黎留言屌樓主
搭單問句仲有冇實體書買 想買本燒比伊芙

藍綾死幾次都死唔去 早期人物之一就咁死左 其實係咪同龍女撞屬性先要死

同感 但係改變唔到事實
全部後宮都共過患難 死左真係屌出來
BTW PENANA 出快d 就好

平凡的說話使伊芙的心活了起來，那瞬間綻放的美麗使平凡目光一凝。他慌亂地以咳嗽遮蓋自已的失態。

伊芙趕忙低下頭，品嚐那刨冰。她根本品嚐不出是什麼味道，想起平凡因自己的美而失態，伊芙感到既甜蜜又害羞。她紅著臉以一種似乎只有自己才能聽道的聲音問：“那麼你喜歡哪種女子 ? ”

“我?” 平凡的臉上流露幸福，“我的要求很簡單，一幅耐看的模樣 。 在我餓的時候送上一頓美味的飯菜 。 在我累的時候，能睡在她柔軟的大腿上 。 對我不離不棄，一起歡 笑，一起老去。”平凡的表情慢慢變得嚴肅。 “現在我得到的比我想像中多太多，美狐太美了，如果沒有強大的力量美狐只會被搶走 。 所以我要變強，強大得可以保護美狐，保護一切我認為重要的東西。”

“美狐真是幸福，有一個如此深愛她的人。”伊芙的語氣中充滿羨慕。她仍然低下頭慢慢地吃著刨冰。

平凡意識到伊芙態度的緩和，他連忙說：“當然你同樣可以擁有這樣的幸福，如果你有喜歡的人。”

“喜歡的人?我有，而且你也認識。”伊芙仰望著平凡，眼角閃過一絲不易察覺的戲謔。

平凡頓時來了精神，更問出一連串的問題：“是誰?讓我幫你看看。究竟是年少多金還是學富五車。快說。”平凡像個八婆一樣。

“他啊，我也不是很了解他。他既懦弱又勇敢，既無知又淵博。每當我以為看清楚他的時候，他又會做出一些出乎我意料之外的事。我自以為只把他當成是一件實驗品，但我漸漸地開始在意他，為他吃醋。當我意識到的時候，我已經愛上了他，已經不能自拔。”

伊芙沉浸自己的情感當中，她不自覺散發出的風情，嫵媚至極。伊芙本身就是一個大美人，加上她的風情。似乎除了太監外，沒有任何男人可以抵擋得住。平凡當然不例外，如果不是因為有美狐這個絕世美人而對美女有少許的抵抗力，平凡連最後的理性也消失。

平凡又清咳一聲，他佯怒道：“臭，臭丫頭又愚弄我，世上怎可能有這矛盾的集合體。到了現在你還戲弄我。如果這人真的存在，我發誓無論如何我也幫你弄到手！”

“真的。”伊芙的眼神充滿期待。

平凡立刻拍拍胸口承諾道。

“你可要遵守承諾！”伊芙喻有深意地說。

伊芙的眼神越發的迷離。平凡深感不妙，因為理智好像在續漸流失，喉嚨變得乾燥。變色狼啦，變色狼啦！平凡趕緊離開，連再見也沒有說，捂著根本沒有鼻血的鼻子狼狽地離開。

伊芙噗嗤一聲笑了出來，妖艷至極。她輕輕地捏起碗中的櫻紅，慢慢地湊到唇邊吮吸。那鮮艷的朱唇似乎可以滴出水來，連紅色的櫻紅也為之而失色。

同樣的時間，同樣的地點，同樣的人物，同樣的劇目在每天的早上不停上演，不同的只有人的心情。刨冰的暴利使平凡告白更加的賣力，美狐依舊甜蜜地站在霜雪的背後聆聽平凡的告白，但是不知道為什麼她眼裡好像多了一絲苦澀。伊芙總是準時來到角落，靜靜地欣賞平凡的告白。但是當她看見美狐時好卻露出複雜的神色。伊芙能讀懂美狐眼神中的苦澀，因為這是屬於她們倆之間的秘密。一個痛苦的秘密。

來湊熱鬧的學生隨著日子而增多。他們已經由戲謔轉化為震驚。男士們開始時都在鄙視平凡這賤民。但是一次，兩次，三次的冰封也不能打退平凡！誰也沒有低估冰封的威力。平凡的毅力震撼著他們，在他們心中平凡不再是一隻癩蛤蟆而是偶像，絕對的神話。女士們呢? 都被平凡的癡情而感動。

最鬱悶的不用說就是霜雪，屢試不爽的冰封技能竟然嚇不退一個臭男 人。而且他還能持之以恆地生蹦活跳地出現在自己面前。這只可以用一句諺語來形容霜雪現在的處境：狗咬刺猬，無從下口。打也不是，走也不可能。只能冰封才能盡快逃離這個混球。如果讓她知道平凡因禍得褔而擁有一定的全系元素的抗性，不知她會有何感想?

平凡變了，由原來的隨波逐流變成了奮發向上。為了保護美狐，為了擁有強大的力量，平凡像海綿一樣拼命地吸收魔法知識。經過魔藥惡夢的七系全餐洗禮，平凡除了擁有一定的魔法抗性外，更成為了全系魔法的五級魔力。如果把這能力展現在世人面前，足以在世人心中掀起颶風。平凡仍然不斷地提升魔法修為，在學生們熱烈討論平凡的滑稽示愛時，一個驚世的奇才即將誕生！

“美狐，以後這就是我們的愛巢了。滿意嗎?”平凡期待地等待著美狐的答覆。美狐點了點頭更動情地抱緊了平凡。

“滿意，好滿意。如果可以的話，我真的想永遠和主人住在這裡。”美狐說。

平凡突然認真地望著美狐，略帶擔憂地道：“美狐，我覺得最近的你是否有心事啊，雖然你總是面帶微笑，但不能掩蓋你的憂鬱。如果你有心事或者是我有甚麼不足，你可以說啊！”

“不，我覺得很幸福，只是幸福好像並不真實。上天讓我復活可能只是為了憐憫我而施捨給我少許時間，可能某天牠想起了我，我就不得不離開主人你。”美狐越說越覺得悲傷，眼淚不由自主地流了出來。

平凡心都碎了，他像寶貝一樣珍惜美狐卻想不到美狐會哭泣有煩惱。平凡抱緊美狐，在美狐的耳邊說：“我一定會給你幸福，無論是天神還是敵人，想傷害你的都要先踏上我屍體！”

美狐離開平凡的懷抱，蕩氣迴腸地叫喚：“平凡主人~”

平凡深情地回應：“美狐~”

“美狐，平凡主人，美狐，平凡主人，”深情的呼喚就像是情慾的催化劑。美狐的雙眸漸漸變得迷離，像喝醉了似的。臉頰變桃紅。雪白無瑕的肌膚在燭光的影照下更加的迷人，蓬鬆的衣服雖然遮蓋了美狐完美的身段卻難以掩蓋那陣陣的體香。平凡更是興奮異常，終於可以拿掉數十年童男的金漆招牌，加上面前任君採摘的絕色美人，平凡真的想打一下自己，看看是不是真的。

“平凡主人，美狐、、、、、、咚咚咚咚。”傳來一陣敲門聲。平凡主動忽略它。 “美，咚咚咚咚咚。”終於平凡被這不合時宜的「將軍令」徹底激怒了，他狠狠地打開門連誰都沒有看清楚就怒罵：“誰在這撒野，不放我在眼裏。今晚老子我不高興，男的就地正法，女的先姦。”

“姦?姦甚麼！”這熟悉的聲音當然是伊芙。以前惡狠狠的伊芙平凡覺得容易對付，但不知為甚麼現在的伊芙時而溫柔似水，時而脾氣暴躁，真是比天氣更難以捉摸。

平凡的姦字像牙痛一般斷斷續續的，終於在第五個姦字的時候：“姦，姦~間接地婉轉地問候她全家，然後恭敬地請她進來。”平凡哈著腰獻媚地道。

伊芙輕皺鼻子啍了一聲，富有韻律地走進屋內，當平凡以為過關並做鬼臉的時候，伊芙又突然轉身，她用一種鬼異的笑容說：“以後不要叫我大姐或老太婆。要把我當成是同輩。你知不知道揭示女人的年齡是多麼重要的秘密！如果你敢再說出來 ....” 伊芙用富有侵略性的目光掃性平凡的下半身。一陣惡寒由平凡的脊髓直達腦神經，再傳到了小平凡。小平凡立刻作出戰略性的撤退，俗稱為縮陽入腹。

既然小平凡都妥協，作為用下半身思考的平凡當然是無奈地接受，不，是從善如流。平凡站在原地狠狠地臭罵伊芙—在心裡面。但是當伊芙的一聲叫喊，平凡一瞬間換上了一幅笑臉笑盈盈地迎上去。

看見伊芙，美狐親切地走過去。不過伊芙卻用責備的目光望著美狐。美狐自知理虧，笑容顯得有些不自然。平凡的來到打破了這個僵局，伊芙迅速掩飾自己的情緒，把注意力轉移到了新屋上。這是伊芙才發現新屋的奇怪。好奇心一直是推動伊芙研究的動力，她很快就忘記了剛才的不快，因為面前的物品對於她來說真是太陌生了。

“這是甚麼?”伊芙興奮地扯著平凡的衣袖說，平凡獻媚地道。 “這是甚麼，太神奇了！ ”“這是蓮蓬頭(花灑)”“這是????”平凡無精打彩地道。

“這間房間好漂亮啊！”伊芙驚嘆道。

“當然呢，這是我和美狐的房間，是我的傑作！”平凡頓時來了興趣，正滔滔不絕地講解當中的奧妙。

時間一分一秒地過去，平凡正在想辦法如何趕走這個阻礙.終於伊芙說：“好了。”平凡的心猛的一跳。好了—這兩個字在這情境下只可能是一個意思—完結。平凡壓抑已久的情慾被瞬間點燃了。現在的平凡恨不得立刻把伊芙踢出去，再把美狐就地正法。想想馬上可以觸摸美狐赤裸的嬌軀，平凡的慾火越來越難以控制。

“好了。我就選擇這間房！”伊芙突然道。

平凡和美狐大吃一驚，平凡斷斷續續地問道：“你、、說、、甚麼，我、、剛才好像聽錯了甚麼!”

伊芙責備地瞟了平凡一眼，道：“我說我、要、住、在、這。”

“伊芙，你有沒有搞錯?你的家在黑暗大屋，這是我的家。”平凡抱著最後的幻想解釋道。

“是啊，不過我現在想住在這，不行嗎！”伊芙不容置疑地道，眼中閃過危險的光芒。

平凡立刻頹廢下來，他委屈地點了點頭。為了今晚的性幸福，平凡決定妥協。 “美狐，我們到客房睡吧！”平凡委屈地說。

“等等，今晚美狐妹妹要和我睡。”伊芙再次刁蠻地道。終於平凡的無底洞以下的底線被伊芙徹底粉碎，他轉身臉露凶光，一步一個腳印地走過去緩慢地擠出一句說話： “伊芙你不要太過份！”伊芙的心狂跳起來，她似乎感覺到自己的臉好像紅了。一直以來，平凡的嚴肅和憤怒都是曇花一現，但是每一次都帶給伊芙平凡強勢的一面。他的英勇和機智，他的強悍的一面，越難得的一面越能深深吸引著伊芙。伊芙漸漸地覺得臉紅耳熱，連說話都大打折扣。好不容易從害羞裡回過神，伊芙不禁示弱地挺著碩大的胸部眼睛一瞬不瞬地回敬平凡。

本來他們倆的距離已經很接近，伊芙的胸部更差點兒碰到了平凡。正怒目相視的平凡開始變得飄忽，望著伊芙的眼睛漸漸地不由自主地向下望，視覺的衝擊猶如把舊電視換上了最新最大的高清電視，平凡悲哀地發現自己好不容易爆發的怒氣被巨乳擊敗了。他只好再次屈服在伊芙的淫威下。

“睏了，我要睡了。”伊芙一邊打著呵欠一邊把平凡推出臥房。平凡只好用一種可憐小狗的眼神三步一個回頭地望著美狐，直到臥房門關閉。

伊芙靜靜地倚在門上，傾聽房外的動靜，俏臉上露出調皮的笑容。很快她就想起了背後的美狐，她轉過身來剛才的笑臉已經消失，隨之而來的是無比凝重。

臥房的氣氛很壓抑，還是伊芙先說話。 “你知不知道自己在做甚麼！我曾經叮嚀過你千萬不要和平凡發生關係，你居然當作是耳邊風！”美狐慚愧地低下頭。

“復活的第四天，你偷偷地來告訴我第三天你再一次經歴了死亡，一條尾巴變成了灰色。這是因為你進化失敗了，如果得不到適當的治療，你每隔三天就會經歴一次痛苦的死亡！二十七天後，當尾巴全部褐色，當你體內的能量枯竭。你就會死亡！”伊芙坐在床邊痛心疾首地道。

“我本已叮嚀過你不可以和平凡交合，傳說中任何男人與處女的九尾狐交合會獲得九尾狐的一半力量和能力，如果剛才我不及時阻止，你的生命會急劇減少！”

無聲地淚水從美狐的臉頰掉下，上天好像感受到美狐的悲傷而下著綿綿細雨，在客房鬱悶望著窗外細雨的平凡莫名地感到一絲的憂傷。

沉默已久的美狐終於開口，她哽咽地道：“一個連你也不了解的病，我還有希望嗎?在倒數的日子裡，我不停地想，不停地問自己「我可以留給平凡主人甚麼？」沒有，甚麼也沒有！我還是那生活在平凡主人關愛下的奴隸！除了這個身體和能量，你說我還有甚麼！ ”

伊芙走到美狐的面前溫柔地握著美狐的手安慰道：“美狐堅強一點！我一定會想出辦法的，你相信我！”

美狐抬起頭，望著伊芙好久才鼓起勇氣地道：“伊芙姐姐，我知道你喜歡平凡。”

那一層窗紙突然被捅破了，伊芙變得不知所措，連脖子也被紅霞染成了紅色。連忙用一些亂七八糟的理由推諉。美狐沒有理會伊芙的反應，她打斷伊芙的話：“萬一，我說萬一你找不到醫治方法，你一定要代替我照顧平凡！求求你。”

美狐使勁地握緊伊芙的手，其實連伊芙也沒有信心能找到方法醫治美狐。看見美狐奪眶而出的淚水伊芙知道自己無法逃避。她回答：“、、、、、、”

屋外的雨變得更大，掩蓋了伊芙的答覆。除了美狐，沒有人聽到伊芙的答案，命運最喜歡作弄人，連雨也不例外。

"曾有數不清的夢，每個夢裡有你；曾有數不清的情懷，每個情懷中有你；曾有數不清的追憶，每個追憶中有你。"

"寂寞的夜因你失眠，我失去了做夢的心情，但並非從此就沒有夢，而是夢裡依然有你！遇見你純屬天意，愛上你一心一意，苦戀你從無悔意，得到你才會滿意。"

霜雪認真地完成了最後一筆，她輕咬著筆頭,用一種複雜的眼神看著這二十條愛的宣言。沒錯,是二十句。二十天了，他風雨不改地出現在那裡，花盡心思想博取我的歡心。但我卻總是毫不留情地冰封他。他會生氣嗎?他會氣餒嗎?霜雪的臉開始變得擔憂。

“哎呀，為甚麼我總是想著他。”霜雪煩惱地捶打自己的腦袋，努力想忘記他。 “為甚麼今天我選擇逃避他而沒有冰封他，最近我究竟怎麼了！滿腦子都是他的身影。他只是一個一無是處的平民，沒有鬥氣，沒有魔法，和我理想中的愛人相差太遠了。為甚麼他常常在我腦袋揮之不去?

霜雪停止了捶打，目光不由自主地移到了紙上。嘴角漸漸地泛起了一絲不易察覺的微笑，連她自己也沒有發覺。這是一個寂靜的夜晚，霜雪穿著一件雪白的輕紗，美麗的胴體在輕紗下若隱若現。雪白亮澤的頭髮分別被兩條絲帶綑綁著懸垂在胸前。她的眉毛隨著霜雪閱讀而微微地抖動，神態恬靜怡人，美麗不可方物。

其實，平凡真是走了狗屎運。霜雪出生在書香世代，霜徹更是有名的智者，從小霜雪就在父親的薰陶下愛上了閱覽群書。而平凡從前世網絡上搜羅而得的情書是集百家之所長，簡直就是投其所好。這是平凡始料未及的。

“雪兒，雪兒！”霜雪的背後傳來了一個男人的聲音。霜雪嚇了一跳，她驚慌地手忙腳亂地收拾桌面的東西。可是世事就是如此，你越想隱藏，越快的暴露。慌亂之中寫 著平凡二十句愛的宣言的紙張掉在了地上。霜雪連忙伸出手拾起紙張，可是卻被霜徹捷足先登。霜雪立刻搶紙張，可是帶著玩弄之心的霜徹如何讓她得逞。霜徹背對著霜雪防止她搶走手中的紙，甚少看見女兒窘困地霜徹對這紙上的內容充滿了好奇。

“好句，好句。短短數句就表達出男子對愛人的濃濃的傾慕之情。既婉轉又有詩情畫意真是難得的佳品。雪兒啊，這是誰寫的?”

“這，這是我寫的。”為了掩飾被別人示愛的事實，驚慌失措的霜雪連忙承認。

“哦?但是這是以男人的角度寫的，甚麼時候開始我的乖女兒有如此“雅興”。”霜徹的挪揄之意再明顯不過，霜雪只好紅著臉，雙手捉著衣角含羞答答地道：“這，這是我校某男子示愛的語句，不是我。”

“二十句，看來他示愛的次數不少啊。真是癡情！”霜徹感嘆道。

“是啊!他每天風雨不改地出現在那裡，即使如何被人折磨，他眼中的愛意從來沒有被沖淡。不過他太卑微了，太弱小了，始終得不到愛人的首肯。”癡情二字使霜雪產生了很大的共鳴，令她不知不覺下吐露出了真實的情感。

“受到二十次的冰封仍然沒有退縮?”霜徹帶著戲謔的眼神輕輕地問，霜雪仍沉浸在自己的情感裡本能地點了點頭。當她醒悟的時候已經晚了，霜雪的臉刷一聲變得桃紅，羞不可抑。她輕輕地打罵霜徹，拳頭軟若無力，似乎只為遮蓋自己的窘迫。

“好啦，好啦，究竟是誰讓我的寶貝女兒芳心大亂。”霜徹捉住霜雪的粉拳認真地問道。

霜雪安靜了下來，她收回了手，脖子以上紅得像熟透的蝦子。她不敢看父親的眼睛，她低下頭支支吾吾地道：“他是一隻煩人的蒼蠅，每天都用不同的美妙的句子向我示愛。不管我如何冰封他，他也沒有灰心。我偷偷留意過他，他只是一個普通人，聽說還是一個魔武相廢的人，他能入讀的原因是因為煉金術士伊芙的關係。最可恨的是他還成為了凌風的朋友。 ”霜雪痛心疾首地道，不過她刻意沒有說出平凡本來的職位和懦弱的一面。她不知道為甚麼，只是不想平凡在父親心中有太壞的印象。

“他是個平民？和你地位相差太遠了吧！你是我霜徹的女兒，將來的夫婿必須是狀元之才，或是頂尖的高手。女兒，你千萬不要愛上他。”霜徹嚴肅地對霜雪道。

“誰說我喜歡他，我只是覺得他很煩罷了。他根本配不上我。”雖然霜雪如此說，但是心裡卻有些失落。

“乖女兒，不如讓我親自出馬，使他知難而退。”霜徹道。

霜雪連忙搖頭拒絕：“不用了，不用了，我明天就可以擺平他。啊!爹，凌風入讀了魔法學院，他究竟有甚麼陰謀啊?”

霜徹搖了搖頭，挪揄地道：“誰知道呢，可能也看上了我的乖女兒。”

屋裡又傳出打鬧聲，沒有人知道即將發生的圍繞著他們的爭鬥即將到來。更沒有人料到他們所談論的平凡即將面對新一個危機。

“喂，霜雪，霜雪。”霜雪因輕拍而驚醒。她轉過頭來定眼一看，原來是她的幾位好友。

她的其中一個最要好的朋友叫做然希，雖然姿色及不上霜雪也是上承。棕色的短髮加上明亮的眼睛，給人一種充滿活力的青春氣息。她沒好氣地說：“你最近怎麼了?老是發表呆。”霜雪連忙的否認。

然希帶著霜雪的手道：“走吧，聽說魔法學院的後門開了一間賣甚麼刨冰的店，可好吃了。一碗刨冰十個金幣客人還是絡繹不絕。我們去湊個熱鬧吧。”

“我沒有興趣，還是你自己去吧，我，我還有些事。”霜雪想起昨晚與父親的對話，仍然沒有下定決心如何打發平凡。

但是然希還是固執地拉著霜雪出去，“你啊，會有甚麼事呢，別人只知道你對付那些「蒼蠅」可怕的一面，那只是無奈之舉，其實你總是在讀書，讀書，還是讀書。這樣下去你真的會成為一個書呆子的。來，跟我出去見識見識，保證你有驚喜。 ”

最終，霜雪還是抵擋不住然希的攻勢，在好友們的邀請下前往魔法學院的後門。

“甚麼時候，魔法學院的後門街上開始出現飲食的店舖?”霜雪問。

然希看著霜雪，像看一個白痴一樣：“你知不知道現在魔法學院的後門大街已經成為有名的美食街了。”霜雪搖了搖頭。

然希耐心地道：“你沒有發現放學的時候往學院大門走的學生越來越少了嗎?今年春天，自從第一家的牛雜檔橫空出世時，慕名而來的人越來越多，後街道變得越來越 旺，吸引了無數人來這裡賣小吃。最利害的是牛雜檔仍然能保持他的龍頭地位，本來夏天來臨，他的生意也隨著減少，但那位神秘的商人不知從哪裡搞來了冰，製作成了刨冰。這美食再次將他的生意推上了高潮。聽說刨冰的價錢仍然在上漲！更讓人佩服的是神秘商人的商業頭腦，他的刨冰店開在牛雜檔的旁邊，冰塊的冰涼使本因炎熱而流失的牛雜客人回歸！”

霜雪對經商不甚了解，但是從然希的表情明白到當中的利害之處。突然霜雪的心猛的一跳，因為她發現了一直煩擾著自己的平凡正沿著人流的相反方向前進，即是回到校園內，霜雪急忙地向好友告別，偷偷地跟了上去。

霜雪跟蹤平凡來到了一間風格獨特的屋子，屋子在魔法學院後門比較偏僻的地方。霜雪也是第一次來到這個地方，不過她只是有點兒驚訝，很快她就將注意力集中到平凡身上。

風格獨特的大屋前早已有一位伊人在等待，平凡快步走了上前佯怒道：“美狐，怎麼不待在家裡，著凉了怎麼辦?”

平凡的寵溺之情表露無遺，霜雪沿著平凡的目光望去，瞳孔猛地一縮。何等美麗的女子！即使是一向對自己容貌充滿信心的霜雪也不得不驚嘆起來。

美狐搖了搖頭，溫柔地說：“平凡主人，我沒事。我只是想欣賞日落的美景罷了。”

原來是奴隸！霜雪自卑的心稍微舒服了。她靜靜地躲在樹後偷聽他們的對話。

平凡摟著美狐的柳腰，美狐輕輕地靠在他的胸膛上，一起看著夕陽。美狐貪婪地嗅著平凡身上的氣息，聽他講述生意的情況。刨冰所帶來的豐厚利潤讓平凡興奮異常，說話中充滿著自信。

美狐從平凡的懷抱中離開，她擔憂地望著平凡道：“平凡主人，我始終覺得利用霜雪來獲取暴利是不對的，主人你還是收手吧。如果讓她的父親知道，後果不堪設想！”

“美狐你不用擔心，如果是普通女孩，我是不會這種方法的。正因為她是整個魔法學院公認的大美女，丞相霜徹的寶貝女兒，我才下手的。因為她根本看不起我，試問一只癩蛤蟆怎麼吃得了天鵝肉，只有你這只傻天鵝是個例外。”平凡寵溺地用手指輕刮美狐的琼鼻，使美狐皺了皺鼻子，又是一幅嬌娋的美人圖！

“咯嚓。”熟悉無比的聲音！是每天早上平凡經歷的最熟悉的一幕。平凡和美狐同時向聲源望去，在他們不遠處的樹林裡，一棵樹變成了冰雕！霜雪慢慢地從樹後走了出來。

平凡和美狐心感不妙。只見霜雪怒目圓瞪，身上纏繞著肉眼可見的冰冷氣息，是她的本命技能因憤怒而自動運行！霜雪握緊著拳頭，雙眼死死地盯著平凡，她一步一步地走過去並憤怒地說：“你，你竟然敢欺騙我。我要你嚐嚐冰系魔法的恐怖之處！”

面對霜雪的憤怒，平凡自知理虧，只好誠心道歉。但是對於現在的霜雪來說，這是徒勞的！因為霜雪已發出攻擊！她從手內召喚出本命書。 (本命書可以收藏在身體任何部分。)本命書一出現瞬間發出白色的光芒，霜雪根本沒有給予平凡思考的時間。她把手按在地上，地面立刻出現凝結出一塊塊突起的冰塊，並向平凡方向沿伸。是四級的冰系魔法！

太快了，含怒的霜雪根本沒有想過保留實力。霜雪是六級魔法師，但是她選用四級魔法是因為可以瞬發。 (擁有本命書的魔法師可以瞬發四級以下的低級魔法。)加上霜雪拉近的距離，平凡根本沒有多餘時間應對，他倉促地推開美狐，但是自己卻躲避不及，腿部還是被 波及而結成了冰雕。

平凡失去平衡掉在地上,他完全沒有反抗只是擔心美狐：“美狐待在那裡別動，我沒事的。”

接著他向霜雪道歉：“對不起，我以後不敢了，求你原諒我吧。”

聽到這種軟弱無力的道歉，霜雪沒有理會，她走到平凡跟前，冰封立刻發動！平凡除了頭外全身結冰了，還是巨大無比的冰塊。平凡就像是埋在五指山下的孫悟空，既 冰冷又無法動彈。接著霜雪狠狠地打平凡耳光，“啪，啪，啪”一邊打一邊說：“你喜歡冰塊?好，我給你，這還是最大的。我看你有甚麼能耐來拿。

美狐當然是苦苦哀求，可是霜雪只把她當成是空氣。苦無對策的美狐挪動腳步想制止霜雪，但是平凡立刻喝止：“美狐，不要插手，她處於暴怒當中，每一個接觸她的人都會被她身上的寒氣結成冰！不用管我，只要她出了氣我就沒事了。”

平凡的話根本沒有讓美狐安心，因為美狐知道那些所謂的貴族只把平民當成是螻蟻，殺死一個平民也不會皺一下眉頭。不過，平凡的話並不是沒有用處，美狐冷靜下來了。然後她毅然轉身帶著滿眶的淚水離開了。

打耳光的聲音很久才停歇，霜雪喘著粗氣，慢慢地收回了手。平凡的臉頰都腫了像一隻豬頭一樣，本來清晰可見的手印也因過份的紅腫而消失。平凡的嘴角破了，血液隨之而流了出來。他沒有說話只是垂下腦袋等候霜雪的發落。

細心的人就會發現其實霜雪的右手也好不了很多，她的手同樣是紅腫的而且還顫抖著，因痛楚而顫抖。教訓完平凡，霜雪心中的恨意也減低了許多，因憤怒而忘記的疼 痛開始從右手傳來。霜雪用左手尋找褲袋中的手帕想包裹著受傷的手，可是當她找出褲袋內的一張紙，一張寫滿了二十句愛的宣言的紙，霜雪的怒火再次推上了高峰。很難想像接下來平凡的命運會如何！ ？

“你這種隨意玩弄感情的人渣根本不應該生存在這個世界上。”霜雪再次召喚出本命書，首次開始吟唱咒語。

平凡立刻抬起頭驚恐道：“喂，喂，不用玩得那麼大吧，你打也打够了，罵也罵够了，快放了我！”平凡掙扎著，因為他看見霜雪吟唱咒語時，元素波動的強烈。絕對是利害的魔法。

只見霜雪把手按在平凡胸前的冰上，咒語完成時巨大的包裹著平凡的冰開始縮小，最後更變成一個長方體困住了平凡，就像是一個水晶棺一樣。在水晶棺的正面有一 個類似於時鐘的物體。其指針在快速旋轉著，一刻鐘後霜雪舒了一口氣，慢慢地將手收回。這次平凡真真正正地被完全冰封！完全失去了行動的能力。

施放完魔法後霜雪的精神有些頹然，平凡完全變成冰後霜雪反而平靜了，眼中帶有一絲的柔情，她撫摸著平凡臉前的冰塊，用一種很溫柔的聲音說：“不是我玩大 了，而是你！你真的佔據過我的心、、、、、、放心吧，你安心去死吧。從此再沒有平凡。沒有一個曾經讓我心動的人。不知為甚麼我的心中仍希望你獲救，但事實上沒有人可以拯救你，連伊芙老師也不行。”

時間稍微向後倒退。“砰，砰，砰，伊芙姐姐，伊芙姐姐。”美狐一邊喘氣一邊急促地敲打伊芙實驗室的門。很快伊芙就帶著歉疚的眼神開門，她支支吾吾地說：“對不起，美狐，我、、、”這十萬火急的時候美狐根本不理會伊芙說甚麼，她二話不說拉著伊芙跑去。

“平凡！”“平凡主人！”美狐帶著伊芙趕來，這時正是霜雪準備離開的時刻。霜雪沒有理會她們，沉默地離開。伊芙只是掃視了「水晶棺」幾秒鐘，她的臉色刷的一聲變得煞白。伊芙轉過身來，對霜雪大吼道：“霜雪，你太狠毒了，你這樣會害死平凡的。”

“狠毒？殺死一個玩弄感情的人渣叫做狠毒?哈哈哈哈！”霜雪大聲嘲笑道。

看見伊芙的憤怒的表情，美狐不安地問：“伊芙姐姐，究竟怎麼了，平凡主人怎麼了！”

伊芙凝重地說：“她使用的是六級冰系魔法冰凍時刻，這種魔法的強度是取決於施術者輸入的魔力。從霜雪的疲憊程度看看來，她輸了整整六級的魔力！冰塊是不會熔化的，只有當魔力耗盡，魔法就會自然消失。但是以六級魔力來計算冰塊可以維持十天以上，那時候沒有鬥氣護體的平凡只有活生生被凍死。”

“伊芙姐姐，你可以用火系魔法熔化它！”美狐的心燃起了希望。但是很快她就失望了，因為她看不到伊芙臉上有一絲喜悅。 ”

“死心吧，要在短時間內解開這個魔法需要多於施術者兩倍魔力的火系魔法，以伊芙老師的魔力最快也要兩天時間。到時候，平凡已經死了。”霜雪幸災樂禍地說。

“不可能的，平凡主人不會死的，伊芙姐姐，你說，你說啊。”美狐傷心欲絕，想不到平凡竟然早一步步向死亡，對於美狐來說是多麼的殘忍。伊芙無力地低下頭，一向堅強的伊芙也不禁流出悔恨的淚水。

美狐並沒有放棄，她拿起地上的石頭跑到冰塊前拼命地敲打。砰，砰，砰，血液從美狐的手流了下來，即使被石頭擦傷了，她也沒有皺一下眉頭。但是冰塊卻沒有回應美狐的固執。

“沒有用的，不用浪費心機了。即使你是高級鬥士也不可能保證能完好無缺地救他出來。這個玩弄感情的人渣究竟有哪裡好，值得你如此為他付出！”霜雪本來也是一個善良的人，她不知道為甚麼一個絕色美女會喜歡這個人渣，不過愛美之心人皆有之，她不忍心美狐因平凡而受到傷害。

“鬥士！？”伊芙靈機一動，她迅速走跑冰塊前用手捶打冰塊。 “平凡，你聽到我說話嗎?只有你自己可以救你，你有不低於九級鬥士的力量，只要你把潛能發揮出來，你就得救啦！聽到伊芙的呼喚，美狐變得更加賣力。

美狐?伊芙?我盡力了。但是身體還是完全動不了。好冷啊，讓我睡一會兒，就一會兒。平凡雖然被冰封，但是他還有一息尚存。透過冰塊他看到了拼命敲打冰塊的美狐和伊芙，可是冰冷的感覺續漸減低他的意志力，令他昏昏入睡。眼睛開始慢慢地閉上，等待他的不是夢而是死亡。

突然間平凡睜大了眼睛，他被眼前血紅的一片嚇倒了。冰塊的正面被血紅色的液體染成了紅色，液體慢慢地往下流。美狐整個上半身貼在冰塊上慢慢地隨著紅色的液體下滑而下滑。

發生甚麼事?可能大家都估計得出：美狐拼命地與時間競賽，想拯救平凡。但她卻忘記了另一個時間已悄然接近。現在已經是晚上了，月亮已經接替了太陽的工作，撒下一片銀色的光芒。不過這卻是美狐的催命符！

月光的照耀強制召喚出美狐的九條尾巴。當中的七條已經失去了本來的光澤，暗淡而低垂。但現在其中一條散發淡藍色的光的尾巴也開始發生變化，像開始凋零枯萎的花一樣失去它本來的活力。血液從美狐的口中溢出，可是倔強的美狐卻硬生生地吞回肚子裡，她有一個信念：在救出平凡之前不能死。美狐的打擊力更大了，眼神更加的凌厲。

“砰！”碎了。只是美狐手中的石頭碎了，而冰塊除了多了幾條痕跡外並無絲毫破壞。一直拼命堅持的美狐也隨著這石頭的破碎而崩潰。她再也壓抑不住翻滾的氣血，噴灑在冰塊上。眼淚從美狐的眼中流了出來，瞳孔已失去了焦距。美狐雙腳一軟，身體貼著冰塊滑落下來。

伊芙立刻扶起美狐的上半身坐在地上，平凡生死未卜，美狐死去。在這情況下連伊芙也失聲痛哭：“笨蛋，大笨蛋，美狐就快死了，你還在這裡磨蹭，快給我出來。”

“沒用的，他聽不到的，看來我今次錯了，竟然讓無辜的人死去。”霜雪帶著些許的愧疚走過來。

“你最愛的美狐死了，為甚麼你還不給我出來~”伊芙沒有理會她，仍然大喊道。

“我都說沒、、、、”「用」字還沒有說，霜雪卻目瞪口呆了。

“嘶~~” 冰塊開始劇烈地振動，更出現了裂縫。細小的裂縫不斷地變大變多。 “砰”的一聲，霜雪口中的無堅不摧的冰塊爆裂而開。寒氣急湧，包裹著平凡。顯得神祕而有覇氣。平凡飛快地走到伊芙身邊，他的身體因寒冷而紅腫，但他顧不得那麼多。他接過美狐，美狐的臉色已經變得灰白，平凡的心像被針扎一般痛。他驚惶地擦拭美狐嘴角的血跡道：“為甚麼會這樣，為甚麼，告訴我啊！是不是霜雪！ 我立刻殺了她！”

“不是的，嗚嗚…美狐還剩下一條命了，都是我不好，沒有能力救她。”伊芙哭泣著。

“為甚麼不早點告訴我，伊芙，伊芙你一定有方法的。無論你要求我幹什麼都可以，只要你能救美狐。”平凡苦苦地哀求。

“為甚麼你可以逃出來，你明明只是個廢物！這一定是碰巧的。我，我要親手殺了你！”平凡的破冰而出帶給霜雪太大的衝擊力，霜雪毫不顧及儀態地大聲呼喊，更凝聚出一個冰錐從後襲擊平凡。危險急至！

冰錐以極快的速度射向平凡的後背，當伊芙想出手阻止的時候。一直抱著美狐的平凡動了，準確來說是他的右手動了。他右手向後一揮，冰錐化為碎片。平凡默默地用左手把美狐交給伊芙。慢慢地站起來，轉過身，抬起頭。眼中的怒火毫不保留地表現出來，像一隻猙獰的魔獸。

寒意正襲霜雪的心頭，一切的咒語都想不起來了，雙腳在顫抖。霜雪現在才明白到自己的弱小，甚麼六級魔法師，甚麼魔法學院的強者，在真正的殺氣面前，只是一隻可憐蟲。

平凡一步一步地接近，每一步腳步聲都像踏在霜雪的心內。捶打著她的心。霜雪眼睜睜地看著平凡走近，單手捉住自己的脖子往上舉起。

霜雪感受到平凡的手在不斷施加著壓力，她開始喘不過氣來。不過她笑了，沒錯是笑了，她用盡剩餘不多的魔力發動冰封。平凡又再次變成了冰雕。霜雪正想開懷大笑 之時，冰塊再一次崩壞。脖子上的傳來的力繼續在增加，霜雪露出驚恐的表情，雙手在不停拍打平凡，但是完全是徒勞的。生死一線之間，霜雪開始後悔，後悔報復平凡，後悔自己的任性。悔恨的淚水從霜雪的眼中流了出來。

“平凡，別閙啦，現在最重要的是救美狐而不增添一個煩惱。”伊芙勸說道。

想起危在旦夕的美狐，平凡的眼神恢復了清明。他的手放開了，任由霜雪跌倒在地。 “滾，有多遠滾多遠，不要在我面前出現。”平凡對著咳嗽著的霜雪道。

平凡回到伊芙身邊，眼淚又不自覺地流了出來，“美狐還有多少日子?”

看到平凡傷心欲絕的樣子，伊芙自責地說：“都是我不好，雖然找到了救美狐的方法，但是趕不及了。”

“你說甚麼，你再說一遍。”平凡用力捉緊伊芙的手。

伊芙吃痛，平凡趕忙鬆手。伊芙沒有責備他，她說：“經過我努力的研究，終於找出一種應該可以治療美狐的病症的藥。因為這種病千年難得一見，我完全沒有把握， 所以醫治好的機會只有一半。更何況取得這種藥的機會微乎其微，美狐三天後就死了，要在三天內得到這種藥簡直沒有可能。”

“你說究竟是甚麼藥，是不是太貴了我買不起，大不了我捉住霜雪要脅霜徹，一定有辦法的！”平凡立刻轉身想捉住仍然坐在地上不動的霜雪。霜雪不是不想離開，是因為恐懼令她的腳不聽使喚。

平凡不費吹灰之力把霜雪捉起來往回走，但是伊芙卻說：“沒用的，這種藥叫做聖果。只有末日森林才有，因為它的功效能大幅度促進魔獸和獸族的進化，對人類根本沒有任何用處。即使是出名的拍賣會也不會有。”

“末日森林，好！我立刻起程。”平凡立刻行動，可是卻被伊芙拉住了。

“趕不及了，即使你不停歇地趕路，到達末日森林的最短時間要兩天啊。更何況末日森林的兇險你根本闖不過！”

平凡的臉色變得慘白，再一次看著自己最愛的人死去，即使是樂觀的平凡也無法接受。他抱著美狐大聲痛哭。那哭聲所蘊含的痛苦連憎恨他的霜雪也不由得生出憐憫之心。

“其實，我有方法、、、、、、”一個出乎意料的人說出了一句出乎意料的說話。

眼睛慢慢地張開，陽光份外的刺眼。美狐的腦袋依然暈眩著，不過八次的死亡她早已習慣。美狐突然坐了起來，因為她記起昨晚平凡的危險。當她想下床的時候才發現平凡平安無事地伏在床邊熟睡。

昨晚的事就好像一場夢，她輕輕地撫摸平凡的臉頰。美狐的手輕顫，因為她發現自己的手綑綁著綳帶。她開始擔心起來，擔心平凡發現自己的絕症。

平凡醒了過來，他伸伸懶偠，打了一個大哈欠。若無其事地說：“美狐，身體好嗎。真是擔心死我了。伊芙說你因疲勞而暈倒，真是嚇死我了。”

美狐支支吾吾地應對，看見平凡沒事，她皺起的眉頭舒展了開來。美狐展顏道：“平凡主人，我沒事了。你也累了，回去休息一下。”

“休息?哈哈，你可沒有得休息。快起來，今天我們要去約會！快準備一下！”平凡樂呵呵地離開，留下一臉茫然的美狐。

十分鐘後，平凡隆而重之地穿著一件華貴的衣服，顯得從未有過的俊逸。而美狐的裝扮讓平凡雙眼一亮，望著美狐的視線無法移開。

美狐羞羞答答的，低下頭捉住衣角問：“平凡主人，你覺得如何。”

“太美了，我簡直想把你連口水一起吞進肚子。”平凡的話讓美狐的臉更紅了，平凡走過去握著美狐的手，拉著她離開了魔法學院。

大街上出現了一對衣著華貴的俊男美女，吸引著每一個路人的目光。美女只是大家的推測，因為她用輕紗蒙著臉頰。不過沒有人懷疑她的美貌，她銀鈴的笑聲和體態的柔美已有十足的魅力。他們旁若無人，隨意地行走在大街上，欣賞每一樣感興趣的東西，吃著小吃。美女的笑聲沒有一刻的停止。

“開心嗎?美狐。”平凡問。

“開心，這是我有生以來最開心的日子。”美狐的回答讓平凡感到更加的愧疚，一直以來原來自己忽略了美狐。她的需要的是再簡單不過，只是自己陪她逛街，陪著她玩。而不是物質生活的富足。雖然平凡在笑，但是沒有人知道他的心在滴血！

“黃昏了，夕陽無限好，只是近黃昏、、、、、、美狐，走，我帶你去一個地方。”平凡帶著美狐爬上自家的屋頂。美狐捉緊著平凡的手，頭倚在平凡的肩膀上，靜靜地坐在屋頂上欣賞著美麗的黃昏。

“看著啊！美狐。這是我特別為你而製的。”平凡從空間戒指拿出了一個包裹，使勁往上一拋。美狐的眼睛追隨著包裹。平凡連忙急念咒語，一級魔法風刃。風刃準確地擊中包裹，一級魔法太弱了，只可以打開包裹。不過這正是在平凡的預計之中。

包裹打開，裡面的東西已迫不及待地破繭而出。數以百計紙造的竹蜻蜓在漫天飛舞，在金黃色黃昏的映照下，金色的紙蜻蜓栩栩如生。地上的影子在延長，在旋轉，美不盛收！

平凡就像一個指揮家，用一個縮小版的四級魔法龍捲風控制著紙蜻蜓飛舞。紙蜻蜓隨著平凡手的揮舞而舞動，像表演者手中的絲帶，說不出的美妙。現在的美狐處身於一個夢幻的國度，完全沉醉於當中。夢幻黃昏—這是美狐為這一刻而命名。這一該正是美狐永遠不會忘記的最珍貴最珍貴的回憶，值得她用一生去回味的回憶！

“太美了，竟然能看見如此美麗的一幕。平凡是怎樣想出來的?以後一定要他表演給我看。”霜雪站在不遠處的角落感嘆道。

“沒可能的，除了他愛的人，沒有任何人可以分享到當中的美妙。”雖然伊芙在打擊霜雪，但是她的眼睛一瞬不瞬地望著平凡，充滿著羨慕。

“別忘了，他回來後就是我的奴隸了。啍！”霜雪得意地說。

美景在平凡的刻意維持下持續到夜晚的來臨，風系元素的枯竭讓平凡有些無所適從。平凡擦著汗慢慢地走到美狐的身旁，看見美狐滿是感動的表情，平凡不禁輕輕地擰了一把，呵地道：“好看嗎?只要你喜歡，這一輩子我就做給你看。”

美狐滿心激盪，忽然忍不住一把抱住平凡，想到即將死去。把自己的處女之身奉獻如平凡的想法越來越強烈。她的眼中閃著愛的慾火，她已迫不及待地湊過去溫存平凡的雙唇。

平凡激烈地回應，更撫摸著美狐烏黑柔順的秀髮，彷彿過了一世紀一般。他們的嘴唇才依依不捨地分開。再看看美狐，她的眼睛已變成了一汪春水，整個身體軟綿綿的倚在平凡身上。美人任君採摘的模樣無不刺激著平凡荷爾蒙的產生。平凡一把抱起美狐，像一隻餓狼般走進了自己的房間。

“喂喂，他不會真的要了美狐吧，他那急色的模樣。”霜雪譏諷道。

“不會的，為了美狐，他絕對不會這樣做！”伊芙肯定地道。

屋內，平凡把美狐輕輕地放在床上，他已經迫不及待地上下其手，去探索那胸前的美乳。紅色的肚兜，薄薄的絲質褻褲，遮不住她的冰肌玉骨，美狐的胴體欲露還掩， 沐浴在朦朧的光暈裡，晃得人眼睛發暈。美狐害羞地閉上眼睛，感受那種既讓她心慌慌又有人種說不出的奇異愉悅感，她臊得渾身的肌膚泛起了粉紅色。

平凡的撫摸變得越來越慢，最後更變成了擁抱。美狐沒有察覺到平凡眼中的慾火在不知道何時開始已經消失，只有濃濃的眷戀。美狐睜開了眼睛，對於平凡沒有進一步的行動十分不解。但是現在不是害羞的時候，美狐臊紅著臉問道：“平、平凡主人?”

“怎麼啦，這麼著急讓主人欺負。”平凡抬頭，見美狐壯著膽子說話兒，怕羞的表情十分動人，忍不住故意逗她。美狐羞紅著臉嘟著嘴悶著聲兒不吭氣。

平凡忍不住低聲笑，他站起來拿來了早已準備好的美酒，對美狐說：“來，有了它，我們才算是真正的成為一對夫妻。”

美狐接過美酒，淚水在眼眶打轉，成為平凡主人的妻子這是美狐一生的最幸福的結局。在平凡的示意下美狐毫無戒備地入下了這一杯酒。

平凡沒有著急喝酒，他摟著美狐的柳腰，用口把酒渡入美狐的櫻桃小嘴，舌頭更溫柔地纏繞著美狐的雀舌。又是一個漫長的濕吻，美狐只感到無比的美妙和愉悅，一切的力量好像也隨著這個吻而吸走，意識也隨之而去，慢慢地安穩地進入了夢鄉。

平凡痴痴地望著美狐絕美的睡顏，右手撫摸著美狐細嫩到極致像剛剛剝開的蛋清的臉頰，喃喃自語地說：“美狐，你安心睡吧，我一定會找到聖果的！一切都會回復原來的模樣，我們要生一對子女，快樂地過完這一生！”

“可以了，霜雪小姐，你可以進來了。”平凡依然望著美狐，開口道。

房門應聲而開，霜雪和伊芙走了進來。平凡下定決心地對霜雪說：“可以開始了、、、、、、”

時間回到了昨晚、、、、、、

“我有辦法可以延長美狐的壽命。”說出這句話的正是出乎大家意料的霜雪。

平凡和伊芙不約而同地望著霜雪，道：“甚麼方法?”

見識過平凡的剛猛威嚴，鼓起勇氣說話的霜雪頓時變得心慌。她像初次演講的學者，說話變得不通順和小聲。 “我的冰封技能全名是永恆的冰封，只要我持續輸入魔力，冰封就不會融化。這本命技能還有一個特點，就是被冰封的人或物都會保持原有的狀態。換一句話說，現在把美狐冰封，解封後美狐還有三天性命！”

平凡眼睛一亮，連忙問：“那麼冰封可以維持多久？”

霜雪沉思了一會兒，回答道：“因為要毫不間斷地輸入魔力，而且不能冥想，不眠不休的我可以堅持四天吧。”

“平凡和伊芙互相對視了一眼，相方都讀懂了對方的想法，心有靈犀地問：“如果只計算你的魔力損耗呢?”

“二十五天。”霜雪不假思索地回答。

接著便是霜雪完全聽不明白的對話。

平凡：“催眠既可以輸入魔力又可以休息。”

伊芙：“我研發的補充魔法元素和體力的魔藥可以讓時間延長！扣除一些無奈的損耗，可以爭取到的時間是、、、、、、”

“三十天！”平凡和伊芙同時說出。

希望，醫治好美狐的最後希望。平凡把美狐交給伊芙，轉身跪下,一邊向霜雪叩頭一邊哀求道：“求求你，救救美狐！以前我得罪了你，是我不對。你要怎樣處罰我沒問題，為了美狐，我即使粉身碎骨也在所不惜。”

“砰，砰，砰”血液從平凡的額頭上流了下來，但是他依然繼續。

“我可以幫你，不過有條件。”一會兒是任人魚肉的人質，一會兒是掌握生死的判官。這一切的變故都是因為面前的平凡，霜雪一時之間深有感觸。既然主導權在手，霜雪冷靜了下來。開始思索接下來的事，平凡的不平凡見識了，霜雪仇恨的情緒其實已經消失，不過自尊心卻不容許輕易放過平凡。

看見平凡苦苦哀求的模樣，霜雪感受到比殺了他更多的快感。計劃躍上了心頭：“從今天開始，你就是我的奴隸!”

平凡連思考也不用就立刻答應：“不過，我要把聖果拿回來才能履行承諾。”伊芙想阻止平凡，但是到了嘴邊的話又嚥了回去，因為她沒有任何理由，任何身份去阻止。

“沒問題，我父親是多比倫國的丞相，根本不害怕你會逃走。好了，甚麼時候開始，我的魔力恢復要半天的時間。”

平凡思索了一會兒道：“明天晚上！”

“好了，辛苦你了霜雪小姐。請你暫時屈居於我家。既然你已經把美狐冰封了，我也是時候該出發。”平凡道。

“記住不要逃走，要不然我立刻把魔法解封。”霜雪右手按著冰塊，左手握緊拳頭在空中晃動以表示警戒。

“平凡，這是你冒險的用品包括回復藥，金幣，衣服等，還有這是空間戒指。”伊芙愁眉深鎖，不情願地把包裹和戒指遞給了平凡。但是正當平凡伸出手想接住的時候，伊芙又把包裹收回來，道：“不，還是讓我陪你去吧，最可惜的是哥哥不在，不然機會會更大一些。”

“不行，伊芙你不能去。只有你了解美狐的病情，只有你可以讓我沒有後顧之憂。你一定要留在這。平凡非常嚴肅地說，接著他的語氣又變得緩和。“更何況我不想你死，你說過末日森林的深處連九級鬥士也不能保證毫無損傷地回來，你只是一個七級法師。連自保也是一個問題，如何幫助我呢。 ”

“難道要我眼睜睜地看著你死去嗎?我果然只是一個無用的女人！只是家中的一個擺設。除了害你外，我一點兒也幫不了你。”淚水像控制不住的洪流從伊芙的眼裡奔湧而出，她低著頭雙手緊緊地捉住包裹，似乎根本不想放手。

平凡的心湧出了一股柔情，他像掬起一股泉水一樣捧著伊芙的臉，一邊擦拭她的淚水一邊道：“在我心目中，你是最有志氣的女人，為了自己的夢想勇往直前，毫不退縮。如果不是你，我就沒有七系五級魔力，如果不是你，我取得聖果的機會是零。我和美狐的遭遇、、、、、、伊芙你應該深刻了解到幸福是來之不易的，既然你有喜歡的人，就要好好珍惜，因為你不會知道幸福會何時從你手中流走。”

“好好珍惜。”伊芙痴痴地望著平凡，眼中閃過複雜的神色。

平凡輕輕地接過伊芙手中包裹，轉身離開。當他剛到達門口的時候。 “平凡，其實我還有一件事情要告訴你。”伊芙道。

平凡轉身用眼神詢問。伊芙接著說：“我從來沒有向你提起過我的本命技能，我的本命技能是真實之眼，可以看穿一個人擁有的魔法元素，鬥氣級數，本命武器等等。 開始的時候我曾經對你用過，當時的你真的是魔武雙廢。但當你抱著死去的美狐回來的時候，我驚訝地發現除了魔法元素外你的體內有五條若隱若現的柱子分佈在你的四肢。後來我再次使用真實之眼那五根柱子卻消失了。依照我的推斷，你體內是擁有本命武器！能避開我的探測，這本命武器的靈性非常驚人！我懷疑你時而四肢沉重時而力大無窮也是拜它所賜。越有靈性的本命武器越強大，如果你能掌握它，這可能是取得聖果的關鍵！”

平凡的呼吸聲變得粗重，因為這毫無疑問是一個重磅炸彈。增加一分成功的機率怎麼不讓平凡心跳加速！

“再見了，我一定會成功的！”平凡再次離開。

“平凡！”伊芙的心很亂，平凡的話擾亂了她的心。

“?”平凡扭頭看著伊芙。

“保，保重。”伊芙慌亂地回答，臉蛋兒紅了一片。

平凡淡淡一笑，轉身離開。然而這個時候，伊芙又忍不住叫停了平凡。正當平凡不耐煩的時候，一個柔軟的嬌軀已至，鮮嫩甜膩的朱唇已吻了上來。平凡的眼睛睜得老 大，被突如其來的突襲嚇蒙了。 “啵。”的一聲，伊芙的臉紅若石榴，杏眼迷離，她用一種溫柔至極的聲線在平凡的耳邊說：“傻瓜，你一定要回來啊！”

再愚蠢的人也明白伊芙的意思，平凡的骨頭都酥了。嬌滴滴的美人，能得到伊芙的垂青就好像在發夢一般。平凡帶著傻笑像喝醉酒一樣搖搖擺擺地出發了。

伊芙痴痴地望著門外，雖然平凡的身影完全消失在黑暗之中，她似乎能看穿黑暗無視距離，目光中帶著一絲甜蜜一絲解脫望著遠方。

“他有甚麼好的，你真是有眼無珠，竟然喜歡這種毫無成就，毫無膽量的無賴。雖然他打敗了我，但只是他僥倖罷了。如果不是我輕敵，他早就是我的冰下亡魂。”霜雪不解出色美麗的伊芙為甚麼會喜歡這樣的窩囊廢，不過她沒有察覺到自己說話時帶著酸溜溜的味道。

“啍！他是窩囊廢? 打敗你可能是僥倖，但第二次呢?平凡當時連力量也沒有用，赤手空拳就打敗了我。”對於霜雪的話，伊芙不忿地道。

“不可能，伊芙老師可是七級火系魔法師啊，以你的能力竟然敵不過一個赤手空拳的人！沒可能，你一定是騙我的。越級挑戰的難度是非常高的。七級對零級的戰鬥根本 是不可逆轉。簡直是方天下之大謬。一個如此平庸，如此膽小的人怎麼會有如此的力量?”霜雪根本無法相信這是現實，一直以來霜雪都被譽為天才，年紀輕輕就成為了六級冰系魔法師，是魔法學院中的高手。以她本命技能的優勢，她自信能擊敗七級魔法師。不過這只是假設，級數越高，一級與一級之間的間距就越大。九級和十級之間更是一條無法逾越的鴻溝，是質的飛躍！零級和七級還是一個沒有鬥氣的人霜雪根本無法想像！

“平庸?哈哈哈哈，一個能破解我惡夢七系全餐的人平庸?一個擁有足以抗衡九級鬥士的肉體力量的人平庸?一個擁有七系五級魔法力的人平庸?那麼你只是地上的一粒灰塵罷了。”伊芙諷刺道。

“世上根本不存在如此利害的人！七系五級魔法力?兩系魔法師已經是百中無一，三系魔法師更是鳳毛麟角。七系?除非他是神呢!沒有比這更荒謬的了。如果他真的是如此利害，為甚麼在冰霜大陸從來沒有聽過他的名號呢?”霜雪自以為拆穿了伊芙的謊言，想不到的是伊芙竟然噗嗤一聲嬌笑起來，笑得花枝亂展。

“你笑甚麼笑，一定是給我拆穿了。”霜雪覺得伊芙莫名其妙的。

“不，我只是想起以前我曾經問過平凡的一條問題。問他為甚麼學習魔法，你知不知道他如何回答我?”伊芙笑得把眼睛瞇成一線，說不出的好看。

“這個世界上學習魔法的人當然是為了變強，得到名利和地位呢。”霜雪理所當然地答。

“平凡的答案出乎我和你的意料，不，即使是全世界的人也想不到。他說火魔法用來點火，水魔法用來喝，冰和風魔法用來乘涼，光魔法用來照明。哈哈哈哈，我從來沒有見過有人只把魔法用作生活的便利工具。”伊芙不禁大笑起來。

如此謊誕的答案讓霜雪目瞪口呆，自己努力修練的魔法在平凡的眼中視同兒戲?在伊芙的笑聲渲染下，霜雪也大笑起來。連她也不知道自己在笑甚麼，是恥笑自己還是平凡。平凡所擁有的潛力讓霜雪震驚不已，末日森林的死局似乎未必是十死無生。現在連霜雪也不能肯定平凡能否回來，她問伊芙：“伊芙老師，你認為他能平安回 來嗎?”

“他會回來的，一定會回來的。不可否認，美狐是他最愛的女人，只要能救到美狐，他不會讓自己有事的。”這毫無根據的說法根本沒有說服力，伊芙沒有理會霜雪疑惑的目光，她慢慢地走到窗前，凝望著窗外明亮皎潔的月亮說道：“我有一種感覺，上天似乎在考驗平凡。一次一次的困境他也可 以絕處逢生。這一次也不會例外。世事就是如此，平凡越想平凡地生活下去，命運的洪流越會把他往上推。人在江湖身不由己，為了所愛的人，為了他重視的人 ， 即使並不是他的初衷，他也會站在頂點。實力的頂峰！”

“呵呵…即使他平安回來也是我的奴隸，看我怎麼折磨他，讓他見識一下本大小姐的利害。那麼你只可能嫁給奴隸啦。”霜雪挪揄道。

伊芙很鎮定，她緩緩地轉身，用一種似乎能看透霜雪的眼神道：“沒關係，不過你要小心，千萬不要愛上平凡。因為他是我的獵物。”伊芙泛起一絲意味深長的微笑。

面對伊芙的意有所指，霜雪發現自己的心不爭氣地劇烈跳動起來。

末日森林位於落日小鎮的附近，距離魔法學院兩日的路程。末日森林顧名思義是帶給闖入者末日的地方，那裡有各種各樣的猛獸出沒。沒有進入過末日森林的傭兵只會知道世上只有高階魔獸是恐怖的，但是經歷過末日森林洗禮的傭兵卻有不一樣的說法。末日森林根本是危險的代名詞！在末日森林，無論是低階魔獸或者是高階，植物或者動物，他們的威脅性竟然沒有分別！連高級鬥士和魔法師也不可以掉以輕心。曾經有一位八級風系魔法師想進入末日森林的中央地帶，數日後竟然狼狽逃出，衣衫破爛不堪，精神力完全耗盡。連以速度見稱的八級魔法師也差一點死在末日森林，可見森林的可怕之處。

不過，與危險相伴的往往是可觀的利益。高級魔晶和特殊煉金物品正是傭兵們絡繹不絕冒險前往的原因。當然，許多傭兵團都有自知之明，他們只會在末日森林的外圍活動。只有少數的有實力的傭兵團才敢往裡面探索，而隻身闖入生存率幾乎是零。

落日小鎮擁有一個大型的傭兵工會，是傭兵接受任務的地方。這個傭兵工會專門為末日森林而設，大多數的任務都與末日森林有關。傭兵在出發前都會在落日小鎮停留，作出發前的修整。

根據伊芙的建議，最快最安全的方法是僱用傭兵團。但是以平凡的財力，即使把自己也當了也不夠。所以唯一的方法是……

落日小鎮傭兵工會……

「嘩，二十個鑽石幣這是最近以來的天價啊！可惜能捕獲到八級魔獸的地方，只有末日森林中央地帶。除非是最大型的天龍傭兵團，不然根本不會有人接。對於這危險程度來說，二十個鑽石幣還是太少了。」路人甲說。

「一定無人問津呢。」一位老傭兵喝著酒道。

「不，你看，真的有人接了，還真的是天龍傭兵團。」路人甲驚訝地指著告示板。

聽到路人甲的說話，正一籌莫展的平凡立刻抬起頭死死地盯著告示板，一天了，足足一天了，平凡急躁得像熱煱上的螞蟻。如果不是因為伊芙再三的叮嚀，平凡已經隻身闖入末日森林。聽到這個消息，平凡迫不及待地離開了。

第二天早晨，一個二十來人的隊伍護送著一輛馬車浩浩蕩蕩地離開了。

這隊伍正是名聲顯赫的天龍傭兵團，當中有四個魔法師，和十多位鬥士。望著他們離開，昨天的老傭兵疑惑地道：「奇怪了，實在是太奇怪了。天龍傭兵團怎麼會這麼草率地接受任務的呢？」

一位年輕傭兵諷刺地道：「老伯，你老了，做事畏手畏尾的，天龍傭兵團是多比倫國最大的傭兵團，當然不會害怕末日森林呢！」

老傭兵沒有因諷刺而發怒，他平靜地反駁道：「我觀察過這二十多個傭兵，依照我多年的經驗，除了騎著馬的團長有點兒本事外，其他的傭兵腳步虛浮，紀律鬆散，根本不是職業傭兵。以這樣的陣容想闖入中央地帶？根本是妄想！我大膽估計他們根本不是天龍傭兵團！」

年輕傭兵不以為然，他正想反駁的時候，一個騎著戰馬的人風塵撲撲地由遠而至，在傭兵工會前停下並急忙跑了進去。當大家都在疑惑的時候，一位傭兵工會的職員出來貼出告示並大聲宣佈：「天龍傭兵團中一名被剔除的小隊隊長哥舒達糾集不法分子，冒以天龍傭兵團之名接受任務，然後對僱主進行勒索，殺害。如有發現哥舒達請立即通知天龍傭兵團，重賞！」

年輕傭兵轉過身，瞪大著眼睛望著剛才出發隊伍的方向道：「那、那麼、這隊天龍傭兵團！？」

「哥舒達大哥，我們已經到了末日森林的邊緣地帶，是否立刻行動。」一位傭兵興奮地道。

「不，這裡經常有傭兵團出沒，找一個偏僻的地方下手吧。」一個滿臉鬍子，樣貌十分粗獷的人道。

他騎著一匹棕黑色的馬，四處觀望，似乎在尋找一些隱蔽的地方。突然他的目光定在了一個人身上，暴躁地捉住剛才的手下大聲道：「他是誰，你們竟然連一個陌生人潛入了都不知道？」

「不，不是的，哥舒達大哥，他是剛才出發時加入的，他只要求我們把他帶入中央地帶，不論生死。而且……」手下小聲地在他耳邊說。

「只是帶路就有二十個金幣？好，又一隻小肥羊，一會兒一起解決了。」哥舒達陰笑道。

哥舒達的咆哮聲始終還是驚動了馬車內的人，一位公子拉開了車前的簾布，張開了摺扇，下車後更不忘地搖啊搖，說不出的瀟灑。

平凡也對這位富人有一些好奇，唇紅齒白，柳眉下一對大而靈動的大眼睛，儼然是一位佳色稀見的翩翩公子。相比於傭兵來說，他的身材是非常矮小的，如果裝扮成女人的話絕對迷倒不少男人。

好好睇

多謝大佬

平凡聽不到他們在說甚麼，只見那個粗獷的大鬍子卑躬屈膝地對公子說話，還不時指著平凡，平凡自然了解到他們在談論的是自己。

最後那位公子更走了過來，瀟灑地抱拳道：「在下柳如，不知閣下貴姓？」

如果是以前，平凡一定會擺出一副與哥舒達一樣的獻媚表情討好他，但是現在的平凡根本沒有這樣的心思。美狐的生死在自己手中，根本沒有時間讓他浪費。不過能「搭這順風車」也因為柳如的關係，平凡只好酷酷地報上姓名，之後就沒有搭理他了。柳如自知熱臉貼上了冷屁股，悻悻地走開了。出乎平凡意料的是柳如沒有大少爺脾氣，根本沒有責備平凡。

末日森林果然是一個極度危險的地方，即使是在邊緣地帶，平凡的隊伍已經多次被一些低級的猛獸襲擊過，可見魔獸的兇猛。平凡的眉頭隨著時間的推移皺得更緊。因為隊伍一直只在邊緣地帶徘徊，沒有進入森林。平凡現在心急如焚，每一分鐘的時間浪費都是不容許的。

正當平凡忍無可忍的時候，哥舒達半舉右手以示停止行進。奇怪的是傭兵們開始躁動起來，只見哥舒達轉過身以一種極為陰險的笑聲道：「大夥兒，行動吧。」

緊接著是傭兵們的狼嚎聲，他們抽出利刃舉向天空，然後圍著馬車，用武器以一種整齊的節奏敲打馬車，並大聲呼叫：「出來，出來，出來！」場面極為嚇人。而平凡也被幾個傭兵圍著。

傻子也知道這是甚麼情況，持續的呼喊聲和兵器聲足以磨滅一般人的意志。僵持了很久，柳如才從車上下來，現在的他已經失去了剛才的翩翩公子的風範，變得哆哆嗦嗦的。他旁邊的傭兵更不耐煩地拉了他一把，使柳如失足從車上掉下來。這些假傭兵都是欺軟怕硬的，柳如的膽小讓他們更加的囂張。

柳如好不容易站起來，張望四周，只見一張張醜陋邪惡的臉。有的舔刀子，有的在奸笑，更甚至是肆無忌憚地推撞柳如。柳如發覺自己的腿在發軟，身體在發顫，之後的命運他想都不敢想。

他好不容易地擠出一句話：「你，你們想幹甚麼，天龍傭兵團是有名的傭兵團，怎麼會允許你們恐嚇僱主！」

「僱主？哈哈哈哈哈哈。對不起了，你只是一隻肥羊。」一個傭兵譏笑道。

傭兵的譏笑聲傳染了所有人，大家都在哈哈大聲，而平凡卻低著頭，沒有人看出他的喜怒哀樂。平凡的態度讓看守他的傭兵更加安心。

柳如的腦袋在快速運轉，他疑惑道：「你們根本不是天龍傭兵團！你們是怎麼騙過傭兵工會的？」

「不，我是天龍傭兵團的小隊隊長。」哥舒達從人群中走了出來，揚了揚手中的團徽（團徽是身份的證明，只有隊長以上的人才擁有，用來以傭兵團名義接受任務。）

「不過，是曾經。」咔嚓，哥舒達把團徽狠狠地捏碎。「我為天龍傭兵團出生入死，只是想向僱主收少少利息，他竟然把我趕出了天龍傭兵團。好，既然我不能從僱主得到利息。那麼就由天龍傭兵團來還！」他惡狠狠地道。

哥舒達很喜歡這種一切在掌握之中的感覺，他不急於搶奪金錢，反而是喜歡看著受害人驚慌、求饒和哀嚎，再把他們推向絕望。「你真是很不幸，我幹了幾票後本想躲藏一段時間避開天龍傭兵團的追捕，但偏偏從天上掉下了一塊大餅。依我推算傭兵工會應該剛收到了天龍傭兵團的通知，你將會是我短期內的最後一個僱主，哈哈哈。」

柳如慌忙地召喚出本命書，想擺出戰鬥架式。傭兵們立收起了玩笑的心態，富家公子加上本命書，大家很容易斷定柳如會魔法。但是下一秒，他們就放鬆了，更哈哈大笑起來。因為柳如在翻開本命書時慌亂之際竟然把本命書打翻了。這樣的廢物根本不可以牽起多大的波浪來。

一位手下更捉狹地對哥舒達道：「哥舒達大哥，很久沒有見過如此俊俏的兔兒爺，把他壓在身下是多麼的快活啊！我大膽提議不要殺了他，等大哥享用完後，讓小弟們嚐嚐鮮。」

哥舒達的眼睛一亮，他真的有點意動。柳如唇紅齒白，皮膚出奇的水嫩，把他壓在身下想不銷魂都難。其實哥舒達本來不喜歡男色，但是經過上一次的犯案後，他發現自己越來越變態。

上一次，哥舒達負責保護一隊商旅。當然，這商旅的人無一倖免地成為了哥舒達的目標。控制了商旅後，他開始肆無忌憚地玩耍起來。在商人面前，撕掉商人妻子的衣服，割斷她的手筋腳筋，然後把她輪姦了。竭力的反抗和哀嚎聲點燃了哥舒達的血液，當時的快感，興奮在妓女身上是完全找不到的。從那時開始，哥舒達就發現自己喜歡上了這種變態的感覺。

記得之前追過
好似係去到美狐比獸國捉咗做皇后
跟住平凡開五色自爆
之後冇乜印象了
不過呢個故成日同其他撈亂
羊生嗰個陳浩南同25歲我做咗魔法師同埋另外一個好似
因為呢幾個都好長遍

然而手下的說話更搔到了他的癢處，命根子立馬變得堅硬如鐵，直欲破褲而出。手下的說話沒有絲毫掩飾，想到會被十多個男人強姦，柳如的臉色刷的一聲變得慘白，雙腿一軟跌坐在地。這就像一個訊號，所有的傭兵都沸騰起來。

此時，一把不識時務的聲音道：「哥舒達，我不在乎你想搶劫還是強姦，我只想問你究竟去不去中央地帶！」

喧鬧的聲音刷的一聲停了，寂靜無比。所有人的目光都望向一個方向——平凡。等待任務浪費了一天，在末日森林邊緣遊蕩了半天。足足一天半的時間。忍、忍、忍，想不到最後竟然是徒勞，平凡一直壓抑著的怒火終於爆發了。他根本不在乎這二十多個傭兵，不，這是平凡的覺悟！連普通傭兵也對付不了，還說甚麼取聖果！在末日森林的兇猛魔獸多如牛毛，連這一關都闖不過，平凡應該可以自殺殉情了。

氣氛變得異常壓抑，寂靜的對視比叫囂更折磨人的神經。柳如捂著嘴，生怕發出一絲聲音。第六感告訴他，如果他發出聲音，將會接受難以想像的打擊。

傭兵們根本不害怕，哥舒達是四級鬥士，有「鐵拳哥舒達之」稱。他的本命武器是一雙拳套，堅固無比，連熔岩的高溫也傷不到拳套。以哥舒達四級鬥氣的攻擊力，石頭也在瞬間變成粉末。哥舒達的近戰實力也小有名氣，不然他根本加入不了天龍傭兵團。加上有二級魔法師四名和十多個低級傭兵，即使是一隻五級魔獸也不放在眼內，何況是一個毫不顯眼的小子。

剛才獻計的手下首先打破沉默：「你這臭小子，你知不知道你現在是一隻待宰羔羊，只要哥舒達大哥動一動手指頭，你就要人頭落地。竟然敢如此對大哥說話。識時務的就交出金錢，哥舒達大哥可能會放你一馬。」該手下囂張輕佻，臉尖而長，骯髒猥瑣，模樣恰似黃鼠狼。下巴上有一個大而黑的痣，痣上還有一條毛，毛隨著他說話而抖動，令人一見難忘，再見嘔吐。

「一句話，你去還是不去。」平凡的目光始終沒有離開哥舒達，他完全不把「黃鼠狼」放在眼內。

這當然讓「黃鼠狼」非常生氣，他反唇相譏道：「哈哈哈，世上還有你這種傻子，誰會進入那種鬼地方。即使你有十條命也不夠你用。你還是想想一會兒怎麼死法好啦，可能魔獸會免費帶你的屍體進中央森林的，哈哈哈哈。」

傭兵的笑聲不斷，平凡沒有理會他們，既然事實已定，也沒有爭吵的理由，更何況強盜根本不會和你講道理。努力耍嘴皮還不如保持自己的最佳狀態。

其他人察覺不到，但經驗豐富的哥舒達卻留了心眼。一個普通人會肆無忌憚地在十多個強盜面前說話嗎？更重要的是他身上散發著濃烈的戰鬥慾。不祥的預感跳上了哥舒達的心頭。

冷不防平凡一把推倒了身邊兩個看守他的強盜，強盜的笑聲啞然而止。而最接近平凡的強盜最快反應過來，立刻舉起武器攻向平凡。令人咋舌的是平凡在推倒強盜後既不逃跑也不攻擊，他大大地深呼吸了一次，閉上了眼睛，靜靜地站在原地。對於強盜的來襲毫不在乎。

平凡的戰鬥經驗少得可憐，目前只與伊芙、首領和霜雪打過架，實際的戰鬥真是屈指可數，而且這些戰鬥還有一個共通點——單挑。打群架這個概念根本從來沒有在平凡的字典裡出現過。打群架所需要技巧和戰術平凡嚴重缺乏，既然沒有機會學習，那麼只可以在實戰中培養。這是最快捷的方法。也是最危險的方法。

為什麼平凡要閉上眼睛？因為他知道打群架的關鍵是眼睛的死角，人類的視場極限大約只有180度的範圍，但敵人從四方八面而來，背後永遠是最危險的地方。你無法知道敵人何時出招，如何出招。無論你多強大也不一定敵得過一枝冷箭。苦思後，平凡終於找到對策。

是心眼！據說只要閉上眼睛，心如止水，連隱形的敵人也可以發現的超厲害能力。有了它，眼睛就沒有了死角，存活率就會大大提升！

平凡閉上眼睛……

0.1秒，閉上眼，一片漆黑。

0.2秒，仍然是合上眼，耳邊是強盜可怕的叫喊聲。

0.3秒，心靜如水，聽到武器劃破空氣的聲音。

0.4秒，集中精神。敵人越來越接近。

柳如已經捂著眼不敢看。黃鼠狼咧開了嘴。而哥舒達卻出奇地皺起了眉頭。事出怪異必有鬼，哥舒達根本不會相信有人會站著挨打。

0.5秒，平凡再、再也忍不住！他睜開眼睛，驚慌得手忙腳亂。他立刻欺身撞向前面的強盜，千鈞一髮之際避開了後面的利刃。平凡倒地後不作任何停留立刻逃避，但是很快平凡又被包圍了起來。然而這一次就沒有那麼幸運了。他避開了前面的襲擊，卻被背後的敵人紛紛擊中。幸好身體能再次抵禦利刃，平凡才能避免被貫穿的命運。但是這不能成為他成功躲避的因素。現在的平凡就好像是一個沙包，承受著無數的打擊。

Push
琴晚追番紙言
睇完魔武大賽
好撚精彩

唔知點解無人睇
我追到600

之前睇到條女重拾記憶就停咗冇睇諗住養肥佢
一養就養咗咁多年

「哈哈哈，我還以為他有甚麼能耐呢，原來是個窩囊廢。你們在幹甚麼，沒吃飯啦？給我狠狠地往死裡打。」哥舒達豪邁地大笑，嘲笑自己的敏感，竟然高估了一個小毛孩的實力，連哥舒達也覺得荒謬。但他卻不知道手下的鬱悶，砍中了，打中了，慘叫了，他卻沒有倒下。小子仍然可以活蹦亂跳地四處躲避。曾打中平凡的強盜更是無奈，因為砍下去的觸感與砍人肉的觸感有太大的分別，他們都曾經懷疑自己只是打中了防具。但是平凡的慘叫聲十分的逼真。

柳如沒有閒情理會平凡的死活，現在最重要的是考慮如何在哥舒達的眼皮下逃脫。最壞的情況就是自我了斷。

在哥舒達大笑、黃鼠狼的幸災樂禍和強盜的鬱悶之際，柳如的苦思逃生之路的情況下，沒有人發現平凡正在已一種驚人的速度成長。如果是伊芙的話，她一定會發現平凡受到的打擊越來越小。開始的時候平凡無可避免地用身體承受打擊，但不久後他已經可以驚險地躲過圍攻，即使是背後的偷襲他也可以及時避開，最後竟然能輕鬆地躲避。這種快速的成長實在讓人震驚不已。

當平凡跳出了包圍圈，強盜們卻喘著粗氣的時候，哥舒達笑不出來了，他終於發現其中的怪異。身中多刀，被利刃刺中竟然沒有血液飛濺而出。小子的身上除了衣服變得破爛和一點兒血跡外就沒了！哥舒達頓時有種被人戲弄的感覺，他怒氣徒升，大聲吼道：「竟然敢戲耍老子，給我殺了他。」

一位強盜無奈地道：「哥舒達大哥，不知道為甚麼我們根本砍不進啊！」其他強盜紛紛點頭。

「蠢貨，砍他的腦袋。這麼簡單的問題也要問。」哥舒達感覺到自己有點兒中風的傾向。強盜們立刻醒悟過來，紛紛舉起武器向平凡進攻。

平凡的胸口微微地起伏，激烈的躲避練習竟然沒有消耗他多少體力。在戰鬥中身體變得比平時輕盈，力量不斷地湧出來，四肢沉重的怪病竟然不翼而飛。平凡終於相信自己的身體存在強大的力量，而這種力量是需要某些因素激發。力量的發現和躲避的成功大大地增加了取得聖果的機會。平凡的身體因興奮而輕震，他發現自己的戰鬥慾在不斷地攀升。面對正面攻擊的敵人，平凡不退反進直接衝向強盜。躲避訓練後第二回合—反擊！

多謝各位大佬支持！

btw,有兩件重要嘅事宣佈。第一，我join 左個penana 嘅同人攤，6月23 12noon 到7pm 我會係九龍灣國際展貿中心3樓，展貿廳2 賣我本倉底貨，自資印嘅平凡小說第一冊。希望會有人支持。

呢本平凡應該會係絕版。因為我join 左penana 嘅微出版。佢採用落order 先印書嘅方式幫我呢啲無咩人睇嘅小說出版。我使左二千蚊去校對添。penana 網上到時會有得賣，而且黎緊書展佢話會有一本擺係山道出版社個攤位。一本咁大把我又唔太在意。不過我自己都會去捧下場。到時係書山入面找左勁耐先搵到自己個本，影張相就走人。

其實我幾鍾意呢種出版方式。近日見到有朋友出左書，仲係書局有售，我都幾羨慕。不過，如果我有呢個機會，平凡也不會接受呢種出版。我唔想抽起曬平凡，令其他讀者無得睇。我覺得有讀者欣賞，欣賞到落order 買就夠了。可能呢種只是loser 嘅想法...

可能有人覺得我下半部分收費與我剛才講嘅野有啲違背。但呢種方式我只是想知有無人睇平凡多啲。因為平凡太唔出名了。加上我懶，寫得好孤獨苦悶。當平凡完本個時，我會轉翻免費。這是我的承諾。

我曾經講過平凡是我人生唯一一本小說。但岩岩翻睇翻末世之生存大師。明明咁好睇都要爛尾，我真係好憤慨。好想續寫！！呢個星期我腦海裡都係佢嘅劇情。連寫平凡的心思都無左。我連名都想好了。係末世香城（暫定），主角畢羅姆係末世生存三十年重生回到末世前，改寫他的人生。佢與平凡係有啲因由。聽佢個名都個羅姆，normal.哈。平凡系列都算係一本掛。

平凡，你被app 選中了嗎？末世香城，三本小說，有生之年我寫唔寫得完。

轉自 facebook page

好了，6月23號希望能見到大家。

等樓主寫完先繼續睇

心眼？真是狗屁來的。在刀光劍影下如何心靜如水啊！沒有被嚇得屁滾尿流已經是幸運啦，根本不可能。在0.4秒的時候平凡不斷反問自己信不信有心眼，最後恐懼戰勝了決心。平凡睜開眼睛慌忙逃走了，才會出現那滑稽的一幕。平凡很慶幸自己的抉擇，不然早就被砍死了。唉，給那些小說騙了。

強盜的攻擊因攻擊範圍的縮小而變得單一，平凡輕鬆地避開了數次砍擊後終於看準了機會：一個強盜因揮空而露出的破綻，平凡用盡全力一拳擊中強盜的背部。強盜連慘呼聲也還來不及發出就昏死了過去。成功消滅了一個敵人，平凡沒有絲毫停留，立刻離開原地。果然，下一秒強盜的攻擊已至。接下來的是一面倒的局面，在十幾人的圍攻下，平凡再沒有被擊中，而且更展開了反擊。

「啍，這臭小子原來在隱藏實力，我們竟然被他騙了。哥舒達大哥，請你親自出手吧，不然我們的兄弟就沒了。」黃鼠狼道

但是哥舒達卻無動於衷，帶著一絲疑惑觀察著平凡。他的眼神中有著對平凡的忌憚。不用鬥氣可以在一二級的強盜圍攻下立於不敗之地？那麼如果他擁有鬥氣呢？在還沒有了解清楚他的底細前哥舒達不會輕舉妄動。不過很快哥舒達疑惑的目光消失了，取而代之的是了然和驚訝。最重要的是他放心了，他大聲道：「給我退下，你這幫廢物，讓我來收拾這個小毛孩。」

苦不堪言的強盜鬆了一口氣，不過他們仍然圍著平凡，擺起架式不肯放鬆。然後他們慢慢地往後退，形成一個包圍圈給哥舒達足夠的空間對付平凡。最重要的是封住平凡的逃生之路。

平凡非常興奮，身體好像有用不完的力氣。他根本沒有逃的想法。他深呼吸來平復自己的心情，然後挑釁地向哥舒達招了招手。哥舒達並沒有因挑釁而動怒，他氣定神閑地慢慢走進圈內。他沒有立刻展開戰鬥，相反，他只是帶著一絲笑容靜靜地站著，儼然是一個高手作風。

平凡不知道哥舒達的鬥氣等級，但是憑藉著身體的防護力平凡根本不害怕他。圈外是強盜的助威聲，在這劣勢下尋常人可能已經敗退了。而此刻柳如應該是最緊張的一個，因為哥舒達的注意力在平凡身上，這正是柳如逃走的最好時機！他小心翼翼地四處張望，準備隨時逃走。然而這細微的動作根本逃不過黃鼠狼的眼睛。因為與黃鼠狼相比，柳如就是一隻剛出生的兔子，根本逃不過他的法眼。他蹲下來，輕拍柳如的肩膀，用一種嘲笑的語氣說：「小兄弟，我勸你不要輕舉妄動，要不然你受到的懲罰會更多，恐怕你的小身板受不了。」

這一輕拍嚇了柳如一跳，自己的想法如此容易被人看穿，逃走只可以說是癡人說夢話。再看看哥舒達和平凡的戰鬥，他的心也隨之掉進了谷底。即使戰鬥還沒有開始，但是勝負已經是很明顯了。一個是高手作派，一個是小毛孩。即使小毛孩僥倖勝出也應付不了剩下的強盜，逃生的機會是零。想起自己肩負的使命，想起自己孤苦無依的母親，柳如的淚水毫不爭氣地流了出來。

回到平凡和哥舒達的戰鬥，哥舒達不被挑釁影響。平凡也不敢輕舉妄動，不知道敵人的底細，他的本命武器的威脅性大大增加。之前平凡能打敗伊芙也是依靠秘密武器炸彈。

哥舒達終於出手了！他的手上突然出現了拳套。他運起全部鬥氣向平凡飛踢過去，速度雖然很快，但是平凡早有準備向一邊閃避。此時哥舒達露出了奸計得逞的笑容。他的飛踢竟然是虛招。腳著地後向平凡的方向一蹬，哥舒達的攻擊方向立刻改變，瞬間追上了平凡。他隨即使出了一招山突：雙拳齊出，分別襲向平凡的面門和下陰。

哥舒達出手快狠辣，平凡面對這突襲顯得手忙腳亂，慌忙地用手保護兩個重要部位。但倉促之間的應付使平凡力不從心，更失去了平衡。哥舒達看準機會向平凡進行猛烈的打擊。「砰，砰，砰。」平凡成了哥舒達的人肉沙包，躺在地上承受哥舒達的無盡打擊。平凡底下的地面開始出現龜裂，地上的塵埃越來越多，滾滾的塵埃更遮蔽了哥舒達和平凡的身影。

只是從一連串的拳擊聲已突顯出平凡所受到的攻擊有多強烈。哥舒達喘著粗氣緩緩地退開，而平凡卻像蝦子一樣弓著身體表現得非常痛苦。

沒錯，哥舒達的攻擊對平凡奏效了。一直以來平凡所面對的對手都是使用利器的：首領的大刀，強盜的利刃。利器的好處是能造成流血甚至一擊必殺的效果，但是平凡恰好是利器的剋星。其實平凡體內存在著五根長度相等的圓柱體，當平凡受到攻擊時，圓柱體會走到受攻擊的位置進行防禦。眾所周知，圓柱體側面是有弧度的，武器的攻擊面積越小，圓柱體才能更好地防禦。

哥舒達的武器正是平凡的剋星。拳套的攻擊面積比刀刃大得多，加上鬥氣增強了拳頭的威力，圓柱體根本擋不住所有的攻擊。哥舒達不是吃素的，足以粉碎石頭的拳頭令平凡苦不堪言。血液從平凡的口中流了出來，這可能是平凡至今為止最大的危機。

「哥舒達大哥，幹掉他！」強盜們興奮地為哥舒達助威。勝負已經很明顯了，一個照面，小子就倒下了，接下來當然是狠狠地教訓一下這個不知好歹的小毛孩。

「哈哈哈哈哈，臭小子，遇上我們是你倒楣。我觀察了你很久，剛才更印證了我的想法：你根本不會戰鬥。」勝劵在握的哥舒達沒有立刻解決平凡，而是拋出一個重磅炸彈。

黃鼠狼和強盜們也嚇了一跳。一個在十多個盜賊圍攻下仍游刃有餘的小子竟然不會戰鬥？強盜們根本不會相信這是事實。

哥舒達繼續說出自己的推測：「剛才的戰鬥中你完全看不穿我的虛招和實招。還有你開始時的動作慌亂而滑稽，到了後來你的動作才開始漸漸流暢。根據我的經驗，這並不是刻意的掩飾而是學習，從戰鬥中學習！這正是最讓我驚訝也是你最失敗之處。只是在一次的戰鬥中就有如此大的進步，如果你能多吸收幾次戰鬥經驗的話，你可能活得更長久。可惜的是你遇上了我，算你倒楣，今天就是你的葬身之日！」語畢，哥舒達揮拳想了結平凡，然而此時卻傳來平凡的狂笑。

「哈哈哈哈哈，哈哈哈哈哈！」平凡站起來用手擦了一下嘴角的血跡，拍了拍身上的塵土，若無其事地哈哈大笑。他接著說：「遇到你我真的非常幸運，只要打敗你我就能變得更強！」平凡的眼中燃燒著昂揚的鬥志。

「啍，口出狂言。」哥舒達再次展開攻擊。平凡盡全力躲避，但是也無法避免地被哥舒達擊中。然而平凡吸收了第一次的教訓，沒有讓哥舒達承勝追擊的機會！戰局上，哥舒達仍然佔很大的優勢，不過勝負的天秤在不知不覺之間已發生了微不可察的改變！

平凡又一次被哥舒達擊倒，正當哥舒達鬆一口氣的時候，平凡就像打不死的小強一樣再次撲過來，不要命地瘋狂攻擊。哥舒達現在後悔得連腸子都霉了，小子在與低級傭兵戰鬥而有所成長，這是火中取栗，成功了，哥舒達可以理解。但是和一個顛峰實力的四級鬥士戰鬥仍然遇強越強，這是不可思議的。不過事實就在眼前：「砰」的一聲，平凡和哥舒達短拳相接，向相反方向彈開了。讓哥舒達無法接受的是平凡彈開的距離和自己一樣，這表示在短短的時間內平凡的力量已上升到自己的水平。一個沒有使用鬥氣的小子用肉體的力量抗衡四級鬥氣，哥舒達沒有聽過比這個更荒誕的笑話。

啱啱係penana追到live

先知原來又跌咗入另一個無底洞

黑洞歡迎你

哥舒達可悲地發現自己就是一只被猛獸盯上的兔子，平凡每一次的吼叫聲打擊著哥舒達的信心和氣勢，而平凡的氣勢卻在不斷地提升。

不僅是哥舒達，場外的所有強盜都被平凡凌厲的眼神震懾，雙腿已不受控制地顫抖。他們現在已無法肯定哥舒達能否獲勝。如果哥舒達是一個凶殘的人，那麼對於強盜來說平凡就是一隻惡鬼！連柳如也驚訝不已，望著毫不起眼的平凡，柳如絕望的心湧出了希望！

「啍，從上攻擊頭腦，你還是太嫩了，在空中你根本無法躲避我的拳頭。只要我全力打向你的太陽穴，你就死定了。」久違了的勝利使哥舒達興奮不已，他向後退了一小步，以最短的距離避開平凡的拳頭，他死死地盯緊了攻擊位置，用盡全力揮出拳頭。

當拳頭距離平凡的太陽穴幾厘米的時候，當哥舒達露出了笑容的時候，劇痛從從哥舒達的頭部傳來，哥舒達眼前一黑差點兒昏死過去。他不知道自己為甚麼會中招了，但他的手下卻看得清清楚楚。平凡所用的正是哥舒達開始時用的虛招，表面上平凡是想從上用拳頭攻擊哥舒達的頭部。其實這只是一個誘餌，讓哥舒達以為自己破綻百出而放心攻擊。在哥舒達專心準備最後一擊的時候，平凡已經變招。拳擊變成了肘擊，攻擊的地方正是哥舒達的頭部！

哥舒達的頭部與地面來了一個熱烈的親吻後向上彈起來，像籃球一樣反彈而起，可見平凡力量的可怕。哥舒達仍存在一絲的意識，但是卻無力反抗。平凡沒有給予哥舒達喘息的機會，著地後平凡的拳頭早已高舉。拳頭帶著一股旋風再次打向哥舒達的臉頰。

「轟。」以哥舒達的頭為圓心，地面開始出現龜裂，開始下陷。哥舒達早已失去了意識：眼睛反白，臉頰上出現了一個清晰的拳印，口裡不斷地流出了鮮紅的血液。整個環境變得異常寂靜，只有平凡粗糙的呼吸聲。強盜和柳如已經目瞪口呆！最狡猾的黃鼠狼已經靜悄悄地轉身逃走。

「還有誰，給我出來！」平凡用惡魔般的眼神掃視著所有強盜，他的眼睛似乎是血紅色的，臉上帶著殘酷的笑容。每一個被他掃視過的強盜都發現自己的脖子涼得滲人。平凡的話讓他們如夢初醒，所有反抗的念頭在看過平凡的強悍後消失無蹤，第一件想到的事情是逃，離開這惡鬼越遠越好。

不用多久，強盜們已經失去了蹤影。剩下的是只有平凡、柳如和半死不活的哥舒達。

沒有了敵人，平凡頓時放鬆了下來。他大字型地躺在地上開懷大笑，雖然身上都是傷痕，疼痛無比，但是贏了！打贏了十多個強盜和一個四級鬥士！這是平凡以前想也沒有想過的。最讓平凡興奮的是他終於發現了自己體內真的存在本命武器。因為哥舒達的拳頭打在平凡身上的所感受到的壓力和疼痛都是不一樣的。即是有些位置完全不痛而有些位置卻疼痛無比。不出伊芙所料，本命武器是五根短小的柱子。這五根短小的柱子能在身體自由移動來保護平凡。這只是平凡大膽的推測，不過可能性極大。

突然間天空一黑，嚇了平凡一跳。平凡立刻戒備，他定睛一看才發現原來是柳如。柳如早已回復了他翩翩公子的一面，他從上而下地打量了平凡半晌，內心似乎經過了激烈的鬥爭才抱拳道：「平凡兄弟，見識過你的過人本事，在下真是驚為天人，希望平凡兄弟能成為我的保鑣，保護我進入中央地帶。只要你能安全送我進去，那麼二十鑽石幣就是你的啦。」面對這巨額誘惑，柳如相信沒有一個人能抵抗得了。

「我拒絕！」平凡想也不想就拒絕了。他站起來拍了拍身上的灰塵。

「好，那麼現在出發……你、你說甚麼？拒絕？」柳如理所當然地以為聽到他答應，一會兒才回過味來。

「我沒有空閒陪你這個富家公子玩過家家遊戲。」平凡冷漠地嘲諷道。

「你、你。」柳如的臉脹得通紅，他指著平凡半晌才難以致信道：「是二十個鑽石幣！你有沒有聽清楚！？」

平凡不再理會他，轉身向末日森林走去。不過兩步後他就停住了，準確的是被柳如拉住了衣服。平凡不耐煩地轉身望著他，柳如咬咬牙道：「好吧！只要帶我進去就可以了，我的安全自己負責。錢我給你。」

回答他的是兩個字「沒門」，平凡依然沒有心動。柳如似乎要跟平凡作對，他死死地捉住平凡不讓他離開。雖然他的力氣在平凡看來只是小牛一毛，微不足道，但仍然讓他煩不勝煩。

終於平凡出手了，他單手掐著柳如的脖子，把他高高地舉起來。柳如就像一隻待宰的羔羊，無法反抗。平凡氣勢徒升，用剛才凶狠的目光盯著柳如，威脅道：「立刻離開，要不然我現在就把你宰了。」

我都入咗黑洞 食完50蚊個m記好出文

面對平凡連強盜也害怕的眼神，柳如沒有退縮，他瞪大眼睛與平凡對峙。不過他仍然掩飾不了身體的顫抖，他說：「我一定要在限期之內得到兩隻高階魔獸，要不然我就得死！既然進去死，出去也會死，我一定要賭一次。」

又是一個同病相憐的人，平凡已經沒有理由阻止他。平凡慢慢地鬆開手，把柳如放下。柳如心中暗喜，他整理了一下凌亂的衣服，跟著平凡，但是平凡卻把他推開，道：「你想死的話不要連累我，走開！」

柳如完全沒有放棄的意思，他說：「錢也給你了，我也不用你保護，你還有甚麼拒絕的理由。說！如果你能給我一個理由，我立刻離開。」

平凡的眼神變了，他用一種柳如無法理解的眼神看著柳如，平凡的面越來越近，似乎要貼到柳如的鼻尖上，他說：「這是你說的，只要合理，你就要離開。」

柳如吞了吞口水，點了點頭道。

得到柳如的首肯，平凡彷彿變成了惡鬼，露出了他的獠牙。他竟然使出了哥舒達第一次使用過的招數，雙手齊出攻擊柳如！柳如閉上雙眼認命地承受這一招。

「啊！」柳如的慘叫聲異常大聲，而且分貝仍然不斷地上升。如果有玻璃杯的話早已經因為高音而爆裂。

接著：「砰，啪，砰，啪……」

平凡竟然暴打無辜的人？不，你錯了。那些「砰，啪，砰，啪」的受害者不是柳如而是平凡，是柳如的手和平凡的面部碰撞而產生的響聲。

柳如雙手護著胸部，眼中閃著淚光。而平凡就慘了，臉上比剛才更多傷痕，儼然是一隻帥氣的豬頭。唉，平凡以為以自己的兇惡應該給柳如留下非常深刻的印象。最低的限度，輕薄一下她應該不會反抗吧。可惜他還是低估了異界女子的強悍！平凡可悲地發現他遇到的女子帶給他的總是傷害和困境，困難還越來越變態。「難道英雄難過美人關？可是我不是英雄啊？」平凡鬱悶地想。

此時的柳如冒著冷汗，心在打鼓。羞憤沖走了她的理智，使她忘記了平凡殘暴的一面，不假思索地打了下去。現在的柳如後悔得連腸子都悔青了，她低下頭不敢看平凡的眼睛，因為她害怕那殺人的目光，剛才平凡戰鬥的一幕不斷浮現在眼前，柳如驚恐得流下了眼淚。

女人的眼淚往往是不少男人的死穴，而平凡更不幸地成為其中一位。只見柳如低下頭，雙肩在顫抖著，一滴滴的淚水掉落在地上，融入泥土中。平凡伸出手想抬起柳如的頭，而柳如卻像看見了魔鬼一樣快速躲開。柳如抱著雙臂像一隻徬徨無助的羔羊，等待著成為大灰狼的腹中物。

平凡終於意識到自己闖禍了，在看見柳如的淚水那一刻開始，平凡就焉了。他嘆了口氣，頹然地道：「好吧，我會盡全力保護你的，你不要哭了，好嗎？」

「啊？」這答案讓柳如反應不過來，但很快她就明悟了。面前的平凡根本不是一隻大灰狼，沒有可怕的獠牙，而是一張腫得可笑的臉。「噗哧」一聲柳如情不自禁地笑了起來，所有的畏懼也隨著柳如的明悟而煙消雲散。讓柳如意外的是她一直猜不透平凡。剛開始他只是一個不起眼的角色，讓人輕視。突然間又如狂暴的魔獸讓人心生畏懼。現在，那些畏懼又好像不曾出現在他身上，讓人捉摸不透。但是唯一可以確定的是他是一個口硬心軟的主兒，這樣柳如放心了下來。

「喂，笑夠了沒。」平凡有些不耐煩，多了一個累贅還被當成笑話，無論是誰也沒有好臉色。

柳如立刻閉上嘴，臉頰因為忍著笑而變得桃紅。她好不容易平復了心情，好奇心又悄悄躍上心頭，她支支吾吾地低聲問：「你、你怎麼知道我是女的？」問完這一句，柳如的臉紅若石榴，胸前變得酥癢無比。

平凡白了她一眼，用一種極為嘲諷的語道：「大小姐，不要以為別人都是瞎子，有這麼俊俏的娘娘腔的男人嗎？有用胭脂的男人嗎？有皮膚這麼嬌嫩的男人嗎？拜託請你專業一點，要不然吃虧的是你自己。」

柳如隨著平凡的話摸了摸自己的臉，嗅了嗅自己的身體，如平凡所說自己真的是不稱職。但聽到「吃虧」兩字卻勾起了剛才的一幕，一個黃花閨女被輕薄了，柳如的柳眉擰成了一團。但很快她的眼睛又睜得老大，露出驚恐的表情。她的嘴在顫抖，好不容易才擠出一個字來：「狼、狼。」

「狼！」平凡的臉上佈滿黑線，自己雖然有些好色，但對女子都是非常有禮貌的。除了小女孩，伊芙，霜雪。唔……平凡越想越覺得她所言甚是。

柳如指著平凡的背後，驚呼：「三級魔獸風狼！小心！」

此時平凡終於察覺到背後的低吼聲，他猛地轉過身，風狼已經一躍而起，張開它的鋒利牙齒咬向平凡的脖子。

平凡根本沒時間反應，風狼已咬住了平凡的脖子。柳如不禁大呼起來，因為鮮血已從平凡的脖子流出。

平凡倒地後仍然被咬著脖子不放，因為用力的關係風狼發出令人毛骨悚然的吼聲。最讓人意外的是平凡像一個讓人任君採摘的妓女，躺在地上一動不動，任由風狼「強姦」。這情況持續了不久，平凡懶洋洋地道：「好啦，夠了吧！」他一拳打向風狼的頭部，風狼立刻被擊飛。但出乎平凡意料的是風狼嗚咽著打了個滾，又一骨碌地爬了起來，惡狠狠地向平凡飛撲過來。幾過回合後，平凡竟然還收拾不了風狼。用打敗四級鬥士的力量竟然打敗不了三級狼？平凡擦了擦頸上輕微的血痕震驚地想。

苦戰中的平凡被柳如的聲音驚醒：「攻擊它的腰部，風狼有銅頭鐵尾豆腐腰之稱。腰部就是它的弱點！」

有了弱點，平凡不再遲疑，藉著風狼的一個飛撲，平凡使出了一招昇龍拳轟向風狼的頭部。風狼像風車一樣在空中翻滾，平凡左腳站立，右腿提得老高，在風狼著地的一刻猛地跺向風狼的腰，一聲慘叫後風狼再無聲息。平凡拍了拍手，用腳踢了踢風狼，確認了風狼的死亡後才往柳如走去。順利解決了風狼，柳如拍了拍胸口放鬆了下來。

不過上天好像要試探柳如心臟的承受能力，她的心又提了上來。她再次指著平凡的背後說：「風狼！」又聽到柳如的女高音，平凡顯得不耐煩：「風狼而已，看不到我輕鬆地收拾了嗎？大驚小怪的。」平凡挽起袖子轉身想收拾那隻風狼，可是當他轉身時他驚呆了。一群的風狼正在平凡背後不遠處。

然而它們沒有理會平凡他們，因為他們發現了地上美味的食物。是哥舒達！風狼群用最原始的方法爭相撕咬哥舒達的肉，有的還因為一塊肉扭打起來，一會兒的功夫哥舒達已經骨肉分離，一隻弱小的風狼因為搶不了肉而開始啃食哥舒達的眼球，讓平凡的頭皮都發麻了。柳如更捂著嘴阻止自己的嘔吐。

當中有一隻風狼體格比其他風狼大兩倍，它每一個動作都散發著威嚴，顯然是狼群的領袖。它只是瞄了平凡和柳如一眼就走到風狼屍體旁開始啃咬它的頭顱。只見在它的利齒下風狼的頭顱就像豆腐一樣輕易分開，一顆細小的風系晶掉了出來。巨大風狼只用舌頭輕輕一挑，魔晶就進入了它的口中。

兩位仁兄還癡呆地站在原地不走真是太蠢了，其實他們有一種感覺：只要他們一動，這群風狼會毫不猶豫地撲上來。但是現在情況已經很糟糕了，巨型風狼一聲吼叫，所有風狼開始列隊向平凡方向接近。

柳如已害怕得軟倒在地，而平凡的腦袋在快速運轉想著逃生之法。先下手為強，後下手遭殃。平凡瞬間扔出十個炸彈，轉身抄起柳如直接衝進末日森林。

「砰，砰，砰……」激烈的爆炸聲在平凡身後響起，柳如瞪大著眼睛看著這一幕，七八隻風狼死在這次攻擊下，狼群變得混亂起來，揚起的灰塵成為了最好的掩護。最讓柳如驚訝的是平凡身上有如此多的魔法卷軸。一次使用如此貴重的魔法卷軸，連柳如都覺得心痛。另一個疑問在柳如心中升起：有如此厲害的捲軸為什麼在與哥舒達苦戰時不用呢？

其實柳如誤會了，那並不是魔法卷軸而且平凡自製的炸彈。經過改良和材料的升級炸彈的威力已經有了大程度的提升。連三級風狼也可以炸死。為了這次旅程，平凡準備了大量的炸彈，現在終於派上用場。與剛才的實戰練習不同，在幾十隻風狼圍攻下，平凡也只有選擇逃跑。

柳如的身體猶如一縷輕紗沒有一絲重量，平凡抱著柳如狂奔時完全沒有受到一絲影響。平凡不停跑直到他開始喘氣才停了下來，他望了一下後面，確定擺脫了風狼後才輕輕地放下柳如。當他看見柳如的臉色後才發現柳如依然處於恐懼之中，一個小女子被如此多的磨難嚇怕了也是情理之中，平凡同情地拍了拍柳如的肩膀安慰她。

然而柳如突然捉住平凡的衣袖，驚慌地道：「為什麼停下來？快跑！」

平凡用同情的目光安慰道：「放心吧，我們已經逃脫了。」

柳如使勁搖頭道：「快走，風系魔狼是末日森林有名的獸獵者，它們的鼻子異常靈敏，無論你逃到多遠，它們也能追蹤得到。最可怕的是它們會在不遠處一直跟蹤著你，直到你的身心疲倦到極點的時候才發動攻擊。除非是大型傭兵團，不然以我們的實力根本逃不出它的魔爪！」

夜幕降臨，代表希望的陽光已然消失，平凡感受到的是陣陣的寒意，因為背後有數十對發著噬血慾望的眼睛在注視著自己。

低沉的嗚嗚聲，發光的眼睛配上黑暗的夜幕，足以讓一個普通人嚇得昏死過去。但是柳如不敢昏倒，因為她想起哥舒達的命運。不過，她認命了。因為在這絕境中，沒有任何人可以逃脫風狼的襲擊。

柳如曾經聽過一個退伍的傭兵所講的一個故事：老傭兵年輕時曾經參與過一次末日森林的探險，隊伍中不乏五級的鬥士。他們選擇的是稍微靠近末日森林中央地帶的地方歴險。開始的時候大家都鬥志昂揚，想獵殺一些五六級的魔獸。出乎意料的是他們遇到了一群風狼，一群差點兒讓他們遭到滅頂之災的風狼。

低級風狼容易擊殺，但是越高級，風系魔法對風狼的增益越大，它們的速度和敏捷度都會大幅度提升，攻擊它的弱點更加困難。據老傭兵說，當時有兩隻五級風系魔狼，但是已經使隊伍中的所有人疲於奔命。七個五級鬥士也對付不了兩隻五級風狼。最可怕的是它們竟然懂得且戰且退，消耗傭兵的體力和精神。以高級風狼作騷擾，低級風狼作包圍，即使傭兵能重創高級風狼，以他們當時的體力也逃不脫低級風狼的圍捕。可以想像當時的處境有多麼的絕望，本來有三十人的隊伍，最後生還者只剩下老傭兵！

現在的柳如才明白老傭兵最後的忠告：「即使是邊緣還是中央地帶，末日森林沒有一個地方不危險，沒有一個地方不潛藏著最可怕的陷阱。」

「柳如，你困了嗎？」平凡突如其來地問了一個不著邊際的問題，使柳如不懂得反應。

平凡不厭其煩地重複：「你現在睡得著嗎？」

這個史上最荒誕的問題讓柳如哭笑不得，她回答：「誰可以在這環境下睡得著？你究竟知不知道我們現在的處境啊！」

平凡打了個哈欠道：「那太好了，我困了。今晚就要依靠你了！」

柳如正想追問的時候平凡拿出了一根炸彈，在柳如的眼前晃了晃，然後向後面一丟，「砰」的一聲炸彈發生了猛烈爆炸。使一些蠢蠢欲動的低級風狼驚慌得向後退去。經過這個爆炸聲狼群有了稍微的收斂。接著平凡右手一揮，地上出現了一大堆的炸彈，使柳如驚訝得連嘴合不攏。

平凡若無其事地對柳如道：「今晚就靠你了。」

一棵高大的樹上有兩個人，一個男人擁抱著另一個人正睡得香甜。他懷中的人卻清醒著，時而向樹下不遠處的地方扔東西。只見那東西「砰」的一聲，嚇退了那些蠢蠢欲動的風狼。

那甘睡的混蛋當然是平凡，現在的柳如真是哭笑不得。這樣的困境下，理所當然地是驚慌和絕望，食慾不振，無法安睡。本來柳如正是處於這種狀態的，但是那個不著調的混蛋卻把一堆的炸彈塞給了柳如，自己卻睡覺去了。讓一個小女子一整晚在提心吊膽，柳如越想越覺得氣憤。

平凡的理由很充分：既然是極大的險境，那麼只能泰然處之，以最充足的精神迎接挑戰。他理所當然地把驅趕風狼的任務交給了柳如，說著甚麼體現柳如價值的時候。他還再三叮嚀驅趕的方法，是恐嚇而不是殺死風狼。因為巨型風狼吃了幾顆的風系魔晶是需要時間吸收的，而低級魔狼吃了哥舒達和受到炸彈的攻擊，至少今晚它們是不敢攻擊的。

「但是明天早上情況就不同了，它們會因饑餓而變得更加兇殘，那時候它們會把你連骨頭也吞下肚子。」這句話正是平凡睡前陰惻惻地說。驚慌和無助使柳如變得唯唯若若不懂得說不。為了睡得安穩，平凡甚至選擇了樹上。本來一切都安排好了，可是平凡卻沒有想到柳如在樹上連扔一根炸彈也站立不穩。讓平凡頭痛得很。

最後的發展卻出乎平凡的意料之外，柳如意識到自己毫無用處，只好無奈地害羞的提出了平凡抱著自己而保持平衡的要求。對於一個未出閣的少女來說，這決定是很困難的需要極大的勇氣，因為這是關乎女人貞操的問題啊！但是柳如為了證明自己的價值，還有自己的覺悟，她只好默默承受。

曾經猜想過無數的兇險，但是柳如完全沒有想到會被一個陌生的男人在末日森林抱著。開始的時候柳如還是緊繃著精神望著狼群，但是當時間不斷流逝的時候，當平凡的呼嚕聲響起時，柳如的恐懼已漸漸消散。平靜下來的柳如變得胡思亂想，被男人抱著的異樣感覺開始放大。那身體傳來的溫暖，那環繞著腹部的有力雙臂使柳如臉紅耳熱，但是那一份安全感卻讓柳如陪感珍惜。

現在的平凡真是非常的舒服，抱著的是一個柔軟無比的嬌軀，柳如的身上還傳來一陣陣的香氣，那舒服的感覺是抱枕無法比擬的，平凡很快地進入了夢鄉。

偷偷望著平凡的睡顏，是一張再平常不過的臉，看不出有多麼的出色，就似乎那強大的一面從來沒有出現過般。相比於當初的羞怩和難堪，柳如逐漸適應兩人的親密，她輕輕地扭動著嬌軀，讓自己的姿勢更自然，更舒服。她慵懶地打了個哈欠，貼在平凡暖和的胸膛上，睡意襲上了心頭，竟然、竟然睡著了。

「砰，砰。」清晨已經到來，不過這是最粗魯的叫醒人的方法。平凡和柳如都被這劇烈的震盪驚醒。向下望去，全是風狼，它們正瘋狂地撞擊著大樹。在數十只風狼攻擊下，大樹很快變得搖搖欲墜，險象橫生。剛睡醒就遇到如此狀況，平凡卻沒有多少驚慌，而柳如卻緊緊地抱著平凡，眼睛緊閉，等待著死亡。柳如始終只是個女人，面對死亡的威脅也只能捉住唯一的救命草。現在的柳如是掛在平凡身上的，動也不敢動。

「正好可以解決它們，柳如快把所有的炸彈往下丟。」平凡趕緊說。柳如二話不說從空間戒指中變出所有的炸彈往下扔，同時平凡向上跳。此刻單手抱著平凡的柳如不小心鬆脫了，身體往狼群掉下去。柳如的心頓時像漏了一拍，瞇著眼等待著爆炸的來臨。

但是下一秒，柳如下墜的身體一頓，柳如只感覺到胸前的柔軟被人緊緊地抱著，接著就騰空而起。

「砰」一聲震耳欲聾的爆炸聲，當柳如再次睜開眼時，原本的地方已變成一遍焦土。柳如頓時覺得頭皮發麻，如果剛才沒有及時離開，變成焦土的是自己！不過現在柳如覺得發麻的不只是頭皮，還有胸部。因為平凡不偏不倚地抱著她的胸部，柳如的臉頓時像熟透的虾子一樣，她細若無聲地道：「你還不放手……」

回答她的是一句：「沒時間。」著地後平凡完全不作停留，繼續向前飛奔。柳如往後一看才發現，巨型風狼竟然毫發無傷。它正張牙舞爪地追趕著，數十只風狼死傷終於讓這只風狼發飆了！

平凡拼命地逃跑，他不想浪費時間和精力在風狼身上，但是卻想不到方法擺脫它。而巨型風狼的速度快得驚人，平凡拔足狂奔也無法拉開距離，甚至距離還不斷地縮短。眼看風狼馬上就追上來，平凡立刻向後扔出炸彈，「砰」巨大風狼動作頓了一頓，它搖搖頭除去頭上的灰塵又追了上來。此時的平凡突然靈機一動，一絲奸笑從平凡的臉上顯現。

突然眼前的情境一變，由樹林變成了荒蕪的沙地。就像一個大餅被割開了一樣，長得看不到盡頭的沙地把森林割開了。沙地寬十五米左右，看上去沒有任何異樣，但是平凡卻感到非常不對勁。這非比尋常的危機警兆使平凡直冒冷汗。

時間並不容許平凡去想，一聲怒吼，巨型風狼又追上來了。平凡只好踏入這一片沙地。但是平凡只是走了幾步，異變徒生！平凡腳下的沙地開始劇烈震動，他深感不妙立刻想逃跑。此時，平凡下面的沙地突然出現了一隻血盤大口，把平凡的腹部以下的身體籠罩在內。平凡下意識地高舉柳如避開怪物，但是自己卻無可倖免地被咬住。

出乎意料的是平凡發出痛呼聲，本命武器竟然不能完全保護平凡的身體，怪物的部分牙齒陷入了平凡的腹部中。怪物是從沙地裡一躍而出的，所以平凡和柳如被怪物咬著來到了半空。

這千鈞一髮的情況下，平凡大喊：「捉住樹枝！」同時平凡奮不顧身地把柳如扔到樹上。這是最好也是最無奈之舉，雖然樹林有巨型風狼，但待在樹上暫時是安全的。柳如不負眾望地捉住了樹枝，此時平凡和怪物仍然在向上躍起的餘勢當中。平凡趕緊用雙手扳開怪物的嘴，他用盡全力像扳開捕獸器一樣扳開怪物的嘴。能抗衡九級鬥士力量的平凡並不是蓋的，怪物的嘴被輕易扳開，平凡更把怪物狠狠地拋了出去。

同一時間柳如才剛好轉過頭來擔憂地尋找平凡的蹤影。平凡再次著陸在沙地上，而怪物被拋飛後又回到了沙地裡。平凡一邊摸了摸腹部的血跡一邊向柳如的方向走去。但是危機根本沒有解除，平凡下面的沙地再次開始劇震。平凡不再猶豫拼命狂奔，平凡所有踏足過的地方都有怪物出現。每一次平凡都是驚險地避開了怪物的攻擊，就像電影中男主角經歷的爆破場面，爆破跟隨著主角的驚險！幸好平凡距離樹林很近，他總算離開了沙地。

回到樹林平凡並不能安心，因為巨型風狼在等著他。平凡顧不得身上的傷勢，他立刻戒備著風狼。但是風狼似乎十分害怕沙地，雖然風狼仍對著平凡虎視眈眈，但是它卻與沙地保持著距離。

暫時安全了，平凡虛脫般跌坐在地。柳如沒有理會風狼的危險從樹上爬下來，不顧一切地來到平凡身邊。保護！平凡雖然沒有答應會保護自己，但剛才的捨身相救卻令柳如感激不已。如果是普通的傭兵，柳如根本沒有生存的機會。平凡本來可以全身而退，但現在他身上的傷卻是因為自己的窩囊造成的。

「對不起，都是因為我……」柳如一邊為平凡察看傷口一邊說。

「沒事，和你打我的耳光相比差得遠啦。」平凡開玩笑道。但柳如笑不出來，平凡的腹部有多處的由怪物牙齒造成的傷口，血不斷從傷口流出。

Sor 呢幾日好多事，無更到

悔疚的淚水遮蔽了柳如的眼睛，她一邊為平凡止血一邊用手背擦拭淚水，她努力地壓抑著自己的抽泣聲，但是卻無法停下。

平凡最不擅長應付這情況，他趕緊轉移柳如的注意力：「這是什麼魔獸？太可怕了吧！」

「這是沙漠蠕蟲的領地，每一個進入沙地的生物或死物都會成沙漠蠕蟲的食物。沙漠蠕蟲能在沙地中自由行動，雖然它的防禦力低攻擊力亦不高，但是它們是群體生活的。即使是巨型風狼也敵不過數量極多的低級沙漠蠕蟲。」柳如言之鑿鑿地道。

平凡好奇地望著柳如，那眼神讓柳如有些發毛。良久後平凡才說：「我真的很好奇，對於魔獸，你認識得真多。」

「因、因為我是來自古拉家族的。」面對自己的救命恩人，柳如向平凡坦白道。說出了自己的家族，平凡的反應卻讓柳如很意外—是惘然。沒有驚訝，沒有敬畏而是一副一無所知的臉孔。柳如難以致信地道：「是曾經擁有巨龍召喚獸的世家！」平凡還是那一副嘴臉。

柳如真是難以接受，雖然這世家讓柳如受盡了苦頭，但是它仍然讓柳如在普通人面前有一種優越感。因為任何人都會享受別人的敬畏崇拜的目光。但是一次一次的重複解釋後，平凡都是波平如鏡的心境，柳如也徹底被擊敗了。

巨型風狼的怒吼聲把平凡和柳如從對話中拉了回來。他們才意識到現在不是介紹世家的時候。前無退路，後有追兵是最適合形容平凡現在的處境。

平凡站了起來，在地上撿了若干的石頭，然後向沙地灑了出去。只是兩秒，石頭可碰觸過的地方全部都有沙漠蠕蟲冒出來。最後所有的石頭都消失在沙地裡面。平凡拿出所剩不多的炸彈，把三個炸彈向沙地拋了出去。「砰，砰，砰」炸彈陸續爆開，接著那三個炸彈範圍內的沙地開始劇烈震盪，無數的沙漠蠕蟲開始湧出。那可怕的場面讓柳如和平凡從心底裡冒出了寒氣。

「怎麼辦啊？沙地阻礙了我們的前進。我們避開沙地？」柳如在不知不覺之間已經把平凡當成了依靠。

平凡出神地望著沙地問：「傭兵是如何越過這個沙地的？有沒有橋之類的東西？」

柳如思索了半晌道：「有經驗的傭兵會選擇沒有沙地的位置才進入森林的。可惡啊，如果不是這假冒的傭兵團，我們可以走少不少彎路。」柳如痛心疾首地捶打樹幹。平靜下來後，柳如詢問道：「我們繞過這個個沙地吧？」

平凡仍然望著沙地，但是他的眼神續漸變得堅定，他斬釘截鐵地道：「不，我們要直接穿越過去！」

反送中令到我覺得香港嘅核心價值越來越少了。言論自由仲可以存在幾耐。大陸近期禁書好嚴重。大型小說網起點刪左大量小說。幾時到香港...我平凡遲啲仲有政治敏感嘅情節...

6月23我會係九展賣書。希望大家黎支持下。只要你係撐反送中的一份子，你話你係，你到時隨意放低幾錢都好，就可以拿一本平凡。這是我作為寫手唯一可以做的。原價一百蚊。
異界之我本平凡（下半部）（成神之路） - 第216章

賣書詳情

蠕蟲回到沙地的這一刻那一個地方是最安全的，因為它需要轉向或第二條蠕蟲補上才能進行第二次攻擊。只要能掌握這時間的狹縫，一切都會成為可能。說容易，但是做卻難度十足。首先時間是非常短的，其次扔石頭的時機和距離要非常精準，這影響著蠕蟲的行動。最後是掌握其中的節奏。萬一無法配合節奏，結果只有死路一條。

柳如沒有想到平凡的方法是如此觸目驚心，如果讓她來形容現在的境況，那就是行走在萬丈高的鋼絲上一般。柳如覺得自己的心似乎也跟著蠕蟲行動般起伏不定。

路程已過了一半，平凡和柳如現在處於沙地的正中央。手中的木板少了許多。其實這個方法需時是非常少的，因為蠕蟲跳起再回到沙地的時間是非常短的，但是緊張卻可以把時間無限地延長。

柳如真是非常佩服平凡的勇敢，這種大膽的方法從來沒有人想過，不，是想也不敢想。了解到現在的處境，柳如才注意到平凡的異樣。平凡並不好過，額頭上已冒出了一滴滴的汗珠，手也因為緊張而微微地顫抖。突然間，平凡的心猛烈地抽搐了一下，緊張令他失去了對力量的掌握。木板的著陸點偏離了！這意味著蠕蟲將會從木板下躍出。

一瞬間的愣神令平凡失誤，他當機立斷跳向剛才蠕蟲的著陸點。在平凡跳起後不久，蠕蟲已從平凡剛才站的地方躍出。這一幕把柳如嚇得不輕，因為那血盤大口距離她只有數厘米！製造木板的原因是因為蠕蟲返回沙地時使著陸點變鬆，不容易站立。而仍處於半空中的平凡正是面對這個問題，如果腳陷入其中，那麼只有死路一條。

不過這難不到平凡，在空中平凡仍然有足夠時間放下木板。果然如平凡所料安全著陸，平凡和柳如懸起的心才鬆了一些。此時不幸突然降臨，剛才的失誤使一條碩大無比的蠕蟲跳躍了出來，與剛著陸的平凡發生了少許的碰撞，令平凡失去了平衡跌倒在沙地上。幾秒之間的高潮起跌對平凡和柳如的心臟有很大的挑戰。但平凡已顧不得發呆，他立刻拔腿狂奔！

「砰，砰，砰，砰！」蠕蟲不斷追殺柳如和平凡。越接近對岸，他們離死亡卻越接近，因為蠕蟲已差點兒咬到平凡的後腳踝了！蠕蟲下一次的出現就是平凡和柳如的死亡之時！但距離對岸還有六米！

柳如一直看著這觸目驚心的一幕，她已經生出了放棄的念頭。但不知為甚麼，柳如的心反而平靜了下來。生死似乎變得不再重要。柳如緊緊地摟著平凡的脖子，對於她來說，平凡的背部所帶著的安全感竟然是她現在唯一依戀的。

Push
終於睇到死域第四層

「捉緊啦！」平凡毫無徵兆地說。

「呃？」柳如只來得及提出疑問，一股強大的離心力令柳如立刻捉緊平凡。原來在蠕蟲躍出的一瞬間，平凡已經跳了起來，更凌空轉了身正面迎上了蠕蟲的血盤大口。

此時平凡的吟唱已經結束，他大喝一聲：「五級魔法土之守護。」在蠕蟲和平凡之間立刻出現了一個巨大的盾擋住了蠕蟲的攻擊。不要以為這就結束了，這正是平凡等待的一刻。在土之守護完成後平凡的雙腿已踏在上面，以蠕蟲的碰撞為推進力，以土之守護為踏板平凡再一次跳起，目標——對岸。

最終，平凡以一個完美的後空翻著陸。與傭兵戰鬥相比，穿越蠕蟲領域所用的力量和精神的消耗更大，但是這一次的冒險卻是非常有意義的。不僅縮短了時間，還擺脫了風狼的追殺。即使是平凡，現在也坐在地上喘息。危機暫時解除了，但是平凡卻感到非常無奈，因為柳如仍然死死地抱著平凡不肯放開，剛才的兇險使柳如至今也不放開平凡的脖子。

「放手啊！我快被你掐死了！」平凡斷斷續續地說，那語氣十分的痛苦。

聽到平凡的聲音，柳如才慢慢地睜開緊閉的眼睛，她仍然心有餘悸，手鬆開了脖子而捉緊著平凡的衣袖。嘴唇變得慘白，連臉都綠了，她的眼睛變得無神，一直捉緊平凡哆嗦著。柳如出生在一個大世家內，雖然遭到別人的白眼和欺負，但是兇猛的野獸和死亡的威脅對她來說都是極為遙遠的事。即使她一而再，再而三地把森林的危險程度作出估算調整，她仍然低估了森林的危險性，森林的凶暴並不是一個普通人能承受得了的。

當柳如恢復意識的時候，她才發現平凡已背著自己向森林進發。越靠近森林深處，森林越顯得神秘。樹木越來越高大粗壯，越來越多的猛獸出沒。經驗過剛才的危險柳如變得份外警惕，杯弓蛇影。

察覺到背後的柳如恢復了神智，平凡才關心道：「你還是休息一下吧，昨晚你沒有睡過。現在我會保護你的。」

如果是剛認識平凡，聽到剛才的話柳如只會一笑置之。但是現在柳如才明白到平凡的承諾不是口頭上的答應，是用性命去證明。被平凡發現後，柳如反而變得不自在。似乎有數百對眼睛注視著自己一般，柳如的臉變得通紅，她尷尬地扭動了一下身體，迅速從平凡的背上下來。

柳如低下頭不想讓平凡見到自己的窘態，而平凡也只是關心地慰問了一下，沒有發現柳如的異樣。趕路就是在這種奇怪的氛圍下進行，直到半小時後。

好故留名 終於po上連登

半小時後，經過一小段較安全的路段，平凡和柳如的前面再次出現了一個怪異的地方。如何怪異？平凡和柳如似乎剛好站在兩個地方的分界處。依然是森林，但平凡左邊和右邊的森林卻有截然不同的境況。用平凡的角度來描述，左邊是最正常的異界的森林，佈滿了各種各樣的魔獸而且等級是四至五級左右。右邊是正常的森林，兔子在悠閒地吃草，時而動一動它的耳朵，時而蹦蹦跳跳。除了兔子是全身赤紅外，儼然是地球郊區的美好風景。

平凡難以致信地指著兔子說：「柳如，這兔子很利害嗎？」

柳如也是同一副模樣，她道：「焰兔，二級火系魔獸，是非常弱小的魔獸。我也不明白為什麼它們能在這裡生存。」

太詭異了，左邊恰似是一隻露出鋒利牙齒的魔鬼，右邊是一位美麗的天使。果斷的平凡也開始猶豫起來，他不相信危機四伏的末日森林會有一塊凈土，但是它卻像一塊誘人的糖果讓人忍不住想咬一下。選擇左邊？平凡沒有時間對付如此多的魔獸。選擇右邊？平凡害怕踏進去後，美麗的天使會露出她的本來面目，使自己和柳如墮入萬劫不復的危機當中。

「平凡……」柳如弱弱地道，她想詢問平凡卻又不忍心打擾他。

「選右邊吧。只有賭一次了。」平凡決定。

柳如望著平凡，雖然內心仍然有些害怕，但是柳如並沒有退縮，而且對平凡生出一種盲目的信賴。

平凡身體半蹲雙手向後虛抱，他轉過頭開玩笑地對柳如道：「柳如公子，快上來吧！平凡坐駕已為你準備好了。」

平凡難得地和自己開玩笑，柳如的緊張在不知不覺之間消失無踨。她的眼睛閃過一絲捉弄的笑意，柳如整理了一下自己的儀容，再次擺出一副翩翩公子的模樣。蕭灑地騎上了「坐駕」。

當平凡想站起來的時候，「啪」的一聲，平凡呆滯了一會，因為他的屁股被柳如扇了一巴。雖然動作說不出的輕柔，但是所發出的聲音卻異常響亮。像被揭開了遮羞布一樣，柳如說不出的尷尬，她的臉像溫度計的指標一樣不斷攀升，看來溫度完全沒有回落的跡象，全球暖化的偉大重任就要落在柳如的身上。

我們男主角的臉皮卻像城牆，厚得很。只是略為調整就恢復原狀。柳如悄悄地留意著平凡的臉色，看到平凡若無其事的反應，不知為什麼心裡感到有些失望。

lm
penana追追下停咗

步步為營可以形容平凡現在的狀態，沙地蠕蟲的經驗使平凡不敢放鬆。他一小步一小步地前進，像走進了地雷陣一樣。兩人都異常緊張。走了半晌，奇怪的事完全沒有出現。腳邊除了焰兔外沒有任何魔獸出沒。

當柳如稍微有點安心的時候，在他們的右方傳來了一陣的蹄聲，平凡立刻擺出了戰鬥架式。「那是甚麼魔獸？」平凡逐漸養成了詢問柳如的習慣。

「是六級土系鐵甲魔牛，防禦力極強，力量在魔獸當中是上乘的。你要小心了。」

平凡自然是嚴陣以待，但是發展卻出乎兩人的意料之外。魔牛的速度越來越慢，在差不多來到平凡跟前的時候，魔牛竟然停下來了。它似乎在極力掙扎，但是它卻動不了，只能發出無奈的「哞，哞」聲。

這怪異的一幕觸動了平凡，危機感在他的心中不停湧現。他當機立斷轉身往回走去，平凡的突然變故使柳如的心懸了起來。柳如剛想詢問原因，但是下一幕柳如已是呆若木雞。

平凡就像是電影中的電腦特效一樣，速度變得越來越慢。柳如雖然感受到平凡因用力時身體的顫抖，但是平凡卻舉步為艱。最後平凡竟然動不了！柳如想從平凡的背上下來，同樣的遭遇很快在柳如的身上發生。柳如現在才明白到平凡的狀況，身體似乎被某些東西束縛著，即使力氣如平凡一般大，也無法躲避。

正當平凡和柳如束手無策的時候，可怕的事情到來了！數以百計的小蜘蛛出現了，黑色的外殼佈滿了絨毛，綠色的眼睛一直注視著平凡和柳如。出乎意料的是它們在空中步行！空中看不到任何承載的東西，但是它們懸浮在空中。

平凡拼命地掙扎，可惜除了身體更難活動之外沒有任何效果。平凡幾乎用吼的聲音問柳如：「柳如，為什麼會動不了，那是甚麼魔獸？」

可是平凡得不到他想要的答案，連柳如也不知到這是甚麼魔獸。無奈地他們只能眼睜睜地看著蜘蛛接近，成為蜘蛛的早餐。

平凡並不是輕易放棄的主兒，他用盡全力掙扎，連臉都變得通紅，可惜依然是眼睜睜地看著那嘔心的數百隻蜘蛛來到跟前。柳如已流出了眼淚，小昆蟲往往是女人的天敵。更何況是數以百計的蜘蛛？但是她不敢尖叫，她害怕如果自己出聲，蜘蛛馬上就撲過來。

即使是再強大的魔獸，平凡也有信心能逃脫。但如果手腳都被束縛著的時候，連神仙也難救。平凡生出了一絲無力感，自己竟然輸給了一堆沒有蜘蛛絲的蜘蛛，真是太差勁了。

等等，沒有蜘蛛絲！平凡靈機一動，所有的怪異終於連成一線。蜘蛛、焰兔、魔牛、行動封鎖只有唯一的理由可以解釋！

平凡低聲地吟唱起來，這是平凡第二次使用魔法。蜘蛛不斷地接近，就快要貼近平凡和柳如的皮膚。突然平凡的眼睛光芒大放，他大聲道：「四級火系魔法烈焰戰甲。」在平凡的身上現了一件由火焰組成的戰甲，本來接近的蜘蛛全部掉在地上，更慌忙地逃走。

平凡終於恢復了活動能力！他連忙來到柳如的面前，在柳如四周做一個砍的動作。神奇的是柳如也恢復了活動能力。柳如當然是驚訝於平凡怎樣破解這個困境，更讓她驚訝的是平凡是雙系魔法師。在觀看過平凡的粗暴後，柳如有些無法接受平凡是一個魔法師。

平凡鬆了一口氣，這一次平凡賭對了。這一條是通往中央森林的截徑。他解除了烈焰戰甲後扶起了柳如，對上了柳如好奇的眼睛，平凡只好解釋道：「其實這只是我的估計，太多的提示了，蜘蛛在空中懸浮，焰兔能在末日森林生存等等。這些提示讓我大膽假設：在我們的周圍存在著肉眼無法察覺的蜘蛛絲。」

「蜘蛛絲？」柳如問。

「是，蜘蛛絲。它的數目龐大得驚人，而且柔韌度極高。我們在這地帶活動的時候會不斷被蜘蛛絲纏繞，當我們發現的時候驚慌的時候其實我們已經墮入了它們的陷阱，成為蜘蛛的食糧。」平凡冷靜地分析。

「太厲害了平凡，你不僅懂得格鬥還是火系和土系的魔法師，雙系魔法師是非常少的，你竟然可以使出五級的魔法，你的實力真是非同小可。」柳如由衷地讚嘆，柳如不懂得評價平凡，因為她沒有見過如此奇特的人。說他是魔法師？他卻有強橫致極的肉體力量。說他是一個出色的戰士？他卻連鬥氣也不會。

面對柳如的讚嘆，平凡只是一笑置之。他並不想別人知道他是全系的魔法師。全系魔法師對於世人來說絕對是轟動。帶來的不僅是名利，還有數之不盡的殺身之禍，家人和愛人都不得安寧。

「好了，我們繼續前進。有了這條路，我們可以更安全地到達中央森林。」平凡對柳如說。

知道蜘蛛陷阱的弱點，一切都變得好辦。平凡和柳如各帶著一枝火把就可以安心前進。

前往中央森林還有一段時間，柳如已經放下警惕之心。越了解平凡的強大越覺得平凡的神秘。柳如開始好奇平凡來森林的目的，所以柳如總是留意著平凡的神色。平凡總是保持著警惕，眉語之間掛著憂愁。還帶著一絲的焦急。

終於柳如還是忍不住問了平凡：「平凡，你為甚麼要去中央森林？」

平凡沒有回答只是保持他一貫的沉默。

柳如沒有放棄，她想了一會兒再問：「我對末日森林有一定的了解，我的世家是召喚世家，搜羅過世界各地的魔獸，連末日森林也不例外！」

平凡停下來了，回頭看見柳如洋洋自得的模樣，本來平凡不想透露自己來森林的目的，但柳如的話讓平凡心動了，他問：「聖果在中央森林的哪裡，容易得到嗎？」

聽到聖果這兩個字，柳如嚇了一跳：「聖果，我沒有聽錯吧！是聖果？」

平凡認真地點了點頭。

柳如緊張地捉緊平凡的手嚴肅地說：「你千萬不要去，即使你再強大也不可以去。那是十死九生的，不，是十死無生。你知不知道聖果生長在甚麼地方？它的危險程度有多大？」

平凡無奈地說：「這正是我想問你的事，你反而問我？」

為了讓平凡了解到取聖果的難度，柳如思索了一下說：「你知不知道我為什麼來到中央森林？」

「當然是得到高級魔獸。」平凡回答。

「但你一定不知道我會如何降伏高級魔獸的。」柳如道。

平凡自然是點了點頭，等著柳如說下去。

「降伏高級魔獸的難度是非常之高的，所以我才選擇來到中央地帶，因為我要在此尋寶！」柳如道。

睇完會上癮
BTW PENANA 幾時有新文

「沒錯，是尋寶，尋找一些半死狀態的魔獸。」柳如補充道：「你根本不知道要取得聖果有多麼困難的事！許多九級魔獸都無功而返或者是死亡。因為聖果是被聖樹梵提守護著的。」

「聖樹梵提？」平凡終於有機會了解聖果了。

柳如點了點頭，接著道：「聖樹梵提正是生產聖果的樹，他只有一顆果實。所有的魔獸都在窺探這個果實，但是成功的就是極少。你知道為什麼嗎！」

平凡搖了搖頭。

「因為聖樹梵提是一棵有意識的樹，而且是一棵實力極強大的樹。我的世家中有人曾經看見過一次大規模的聖果爭奪戰，有七八隻高級魔獸圍攻聖樹梵提，結果死傷慘重。不幸的當場死亡，幸運的重傷逃離，沒有一隻魔獸能接近到聖果。」柳如極為嚴肅，看不出一絲的玩笑。

在高級魔獸的圍攻下立於不敗之地，平凡緊張地吞了吞口水，他趕緊問：「那麼有沒有方法可以得到聖果。」

柳如搖了搖頭道：「說了這麼多，你應該住手吧！根本沒有方法可以接近聖果。以你的能力是無可能的。」

「不可能！來到了這裡，我不可以放棄。只要得到聖果，即使是死，我也在所不惜！」平凡根本沒有商量的餘地，他不理會柳如的勸說，加快腳步前進。

面前突然間豁然開朗，視野不再被高大的樹木遮蔽。眼前是細小的平原，四周被樹林包圍。只有平原的中間生長著一棵巨大的樹木：二十個人才能抱住的樹幹，異常繁盛的樹冠差一點覆蓋了三分之四的平原。最奇特的是樹幹，像被攔腰砍斷一樣。樹冠和上半部分的樹幹飄浮在空中，與下半部分的樹幹相距半米的距離。而在這半米的空隙間有一顆發放著金色光芒的果實。不用想這果實一定是聖果了。

久違了的聖果，平凡的戰意被瞬間點燃了起來。連平凡身旁的柳如也深切地感受到，是一種視死如歸的覺悟，柳如的直覺告訴她，無論自己如何勸說，平凡也不會聽。想當初母親勸阻自己的時候，柳如的反應也是如此的。「唉。」她輕嘆了一聲，只好放開手。想到自己完全幫不上平凡的忙，來到中央地帶的興奮也沖淡了不少。

平原平靜得很，既沒有魔獸，聖樹也沒有動靜。其實柳如對聖樹的了解也是不多，它如何攻擊，用甚麼攻擊也不知道。聖果就是那樣靜靜地呆在那裡，似乎只要伸出手就能拿下。但蜘蛛陣的洗禮讓平凡知道，越是平靜的地方危險程度就越高。毫無準備地踏進平原，粉身碎骨是必然的事實。

平凡試探性地扔了一粒石頭進去，過了很久也沒有任何反應。未知的危險比起洪水猛獸更加的可怕。有好多次平凡想直接衝進去，可是都被柳如阻止。時間的流逝一直削減平凡的耐性，最後他忍不住了。平凡剛想踏入平原的時候，在不遠處有一個黑影閃過，這黑影快得驚人，它直接衝向聖果的所在地。平凡的心立刻懸了起來。如果讓別人捷足先登，美狐就沒救了。

平凡也趕緊行動，但是卻出師不利。因為柳如死死地拉著他。這一刻的停頓，黑影已經接近聖果了。但是下一刻，平凡和柳如都傻了眼，因為他們終於見識到聖樹梵提的可怕攻擊。

當黑影距離聖果還有一半路程時，忽然地上冒出了無數粗壯的樹根阻攔了黑影的道路。這些樹根像八爪魚的觸須會攻擊敵人。道路被阻斷，黑影終於露出了它的本來面目：是一隻渾身漆黑的豹。

柳如興奮地大叫：「是九級雷鳴豹，擁有變異的雷系攻擊魔法，而且速度快得驚人。是一隻實力極強的魔獸。」

雷鳴豹沒有氣餒，它立刻尋找另一條路徑。但是無論它走到哪，地上會不斷冒出樹根。一個驚險的閃避，雷鳴豹差一點被樹根纒住，幸好它及時跳起。不過安心也太早了，樹冠竟然射出了無數的葉子飛刀，追擊空中的雷鳴豹。雷鳴豹反非常快，它立刻使出了雷系魔法擊落了所有的葉片。著地後雷鳴豹再一次跳起，原來著地處已冒出了樹根。無可奈何地回到空中，雷鳴豹這一次就倒楣了。因為攻擊它的不再是樹葉而是樹枝。像一個拳擊手一樣，聖樹用樹枝重重地揮出了一拳。「砰！」雷鳴豹像脫線的風箏向平原外飛去。雷鳴豹狠狠地撞向大樹才滑落到地面。

然而一次的失敗沒有讓雷鳴豹卻步，它立刻起來再組織下一次的攻勢。砰，雷鳴豹又中了一擊，但是它沒有被打飛。雷鳴豹拼命抓緊地面，在土地上留下長長的爪痕。每一次的進攻雷鳴豹的傷痕也在不斷增加，地上的血跡也越來越多。與第一次的奇襲相比，雷鳴豹距離聖果越來越遠。

柳如已經不忍心看下去了，她轉過頭想看看平凡的反應，雷鳴豹的悲慘遭遇應該能阻止平凡做傻事。但是平凡的模樣卻嚇了柳如一跳。只見平凡目不轉睛地盯住雷鳴豹還不停地自言自語，無論柳如如何在他眼前揮手也沒有反應。那眼中的戰意並沒有消退。

柳如生出一股無力感，眼睜睜地看著平凡去送死，沒有事情比這件事更讓柳如痛苦。連降伏雷鳴豹的大好機會也視而不見。最後雷鳴豹終於體力不支倒地，而聖樹沒有放過雷鳴豹，因為雷鳴豹仍然在平原地帶。從地面冒出的樹根把倒地的雷鳴豹擊紛到了空中。如網球手發球一樣樹根想給雷鳴豹強烈的一擊。

在雷鳴豹拋飛的時候平凡行動了，雷鳴豹距離平凡不遠。平凡全力奔跑之下很快趕上了。他跳起，剛好落在雷鳴豹和樹根之間，平凡立刻單手抱著雷鳴豹，另一隻手對著迎面而至的樹根。一塊火盾出現抵擋了樹根的攻擊，正當柳如擰了一把汗的時候，火盾立刻粉碎！只有半秒！可見樹根的威力有多強！其實這也是理所當然的，連九級魔獸也抵抗不住，五級魔法當然是沒有用。

火盾粉碎後平凡立刻變招：腳踏著樹根，彎曲著腳，成功卸去部分衝擊力，但是平凡和雷鳴豹仍無可避免地拋出了平原，撞向了一棵大樹的樹幹。如果結結實實地撞上了，平凡就慘啦。

當然我們的主角已經有萬全之策。他使出了五級土盾來抵擋衝擊。一切都順利進行，雖然看上去是非常簡單，但是瞬間想到如此的方法而且時間拿捏的準確並不是一個普通人能掌握到的。柳如由衷地讚嘆。

看到平凡平安無事，柳如懸起的心總算平伏下來。頓時柳如開始埋怨平凡的魯莽，她滔滔不絕地說教。平凡放下昏迷的雷鳴豹，拍了拍身上的灰塵並舒了一口氣。柳如埋怨的說話說到一半，平凡就打斷了柳如。

平凡道：「柳如啊，恭喜你，你中大獎了！」

「甚麼？」柳如疑惑道。突然間別人告訴你中了獎，誰也會處於呆滯的狀態。

平凡指了指地上的雷鳴豹，白了柳如一眼道：「它不就是你來中央地帶的原因嗎？」

頓時柳如當機了，她睜大著眼睛癡呆般望著地上的雷鳴豹久久都不動，像一個石像一樣。幸福毫無徵兆地出現，柳如已經不懂得反應了。直到平凡輕輕地喚醒她，柳如隨即發出一聲高分貝的歡呼聲。如果有玻璃杯的話一定又爆了。

「柳如，你會如何降伏雷鳴豹的？」平凡好奇地問。

「當然是照顧受傷的雷鳴豹直到它心甘情願地進入我的書中啊。」柳如直接道。

這一次平凡差點兒當機了，他用一種看到一個白癡一樣的眼神看著柳如道：「你是不是有問題啊！高級魔獸雖然有智慧，但它們不一定會知恩圖報的。說不定康復後立刻把你吃掉了。你、你這不是送死嗎？」

柳如無奈地說：「沒有辦法了，降伏魔獸雖然有不少方法。但是在短時間內得到高級魔獸這是唯一的方法。」

平凡不解地問：「不能強行把它變成召喚獸嗎？」

「不行的。」柳如拿出本命書接著道：「我的本命書能把魔獸吸進書中成為召喚獸，但是前提是魔獸不能有抵觸的心理。除非有強大的力量足以打敗魔獸。不然只剩下我的辦法了。」

「甚麼！異界版寵物小精靈！？」平凡像發現了新大陸一樣，然而另一個問題有冒起了：「那麼你的世家如何降伏魔獸，不可能每一次都進行生死搏鬥吧！」

「當然不是，他們就幸運多了。與我同一輩的人都被投放大量的財力來培養高級魔獸，從捕捉到馴服都不需要他們操心。而我，一個被家族唾棄，鄙視的的人根本得不到絲毫緩助的。決定領導世家的新一代家主即將要進行選拔了。成為家主的唯一條件是擁有最強的魔獸。即是要在召喚獸戰鬥中勝出。這是唯一的機會讓我兩母子能逃離那屈辱的歲月。而且無論是誰成為了家主，等待我和母親的只有死路一條。所以我向現任家主定下契約：得到二十個鑽石幣，如果不能成為家主，我和母親都得死。」柳如銀牙緊閉，眼睛充滿著仇恨。

平凡沉默了，想不到好奇地詢問竟然知道了柳如前往中央地帶的原因。這是報恩吧，報答自己幫助她取得雷鳴豹。誰也不願意向一個陌生人講述自己不幸的過去，除非這個人得到自己的肯定。

平凡有一種掉進圈套的感覺，知道了柳如的苦衷平凡有一種不得不幫助她的感覺。他嘆了一口氣，從空間戒指中取出了一粒丹藥讓雷鳴豹吞下。雖然雷鳴豹處於昏迷狀態，但是丹藥所帶有的芳香竟然讓它吞嚥了下去。然後平凡對柳如說：「雖然雷鳴豹所受的傷極重，但是依靠這魔藥它的性命暫時保住了，能否成為它的主人就看你的造化了。」

感動，無法言喻的感動。在這危機四伏的中央地帶，受傷是在所難免的，平凡竟然將珍貴的魔藥給了雷鳴豹而之前平凡從來沒有使用過，可見魔藥的珍貴。除了母親外，平凡是第一個對柳如好的人，沒有事情比這更讓柳如激動。

別人對自己感激流鼻涕，平凡顯得有些不好意思。還有柳如那一對水汪汪的眼睛，平凡更不敢看。因為即使柳如打扮成男人，但那對眸子卻散發出媚意。平凡相信只要柳如回復女兒身，她一定是一個大美人。

「平凡！」柳如一面的慾言又止的模樣。

平凡卻誤會了，以為柳如還有事情拜託他。幫人幫到底，送佛送到西。平凡發覺自己總是心軟的，他等待著柳如開口心裡卻盤算著如何幫助她。

「你呢？你為什麼要得到聖果。」這問題出乎平凡的意料之外，他立刻恍然大悟。女人真的有好奇的天性，說出自己的苦衷竟然是想知道平凡取聖果的目的。平凡覺得有些好笑，他頓了頓說：「我最愛的人患了絕症，我一定要在短期內得到聖果才能拯救她。」

話雖然簡短，但是當中包含的情感和決心柳如卻深切地感受到。為了愛人義無反顧地闖入龍潭虎穴，有誰能比平凡更勇敢呢。柳如有些羨慕平凡的愛人，心裡有一種羞不可抑的想法：如果自己是那一位有絕症的人該多好啊。這種想法剛跑出來，柳如就狠狠地敲了自己的頭一下，努力地擺脫這害羞的想法。

此時的平凡有點兒無奈，剛剛說出自己的苦衷，柳如的反應應該是同情和支持的。但是現狀是柳如時而搖頭晃腦時而用力敲打自己的頭，似乎根本沒有聽平凡說話。直到柳如察覺到平凡並不友善的目光。

一天過去了，柳如仍然在照顧雷鳴豹，雷嗚豹的狀況已經有了很多，但仍然是昏睡著。柳如並不知道雷鳴豹醒來後是否會襲擊自己，但是她更擔心的是平凡。平凡已經站在平原外很久了，似乎他完全沒有辦法。平原的邊緣比其他的地方更安全，大概是聖樹的強大隻有極高級的魔獸才敢踏足。

沒錯，平凡現在束手無策。雷鳴豹的速度比平凡快很多，但它依然無法接近果實。本以為植物是害怕火的，但是剛才救雷鳴豹的時候平凡特意選用了火盾，聖樹完全沒有影響。如果盲目地衝進去，平凡只會和雷鳴豹一樣的遭遇。時間一分一秒地過去，平凡依然苦無對策，再這樣下去一夜白髮也不是沒可能的事。

然而一個機會已經接近，只是平凡並不知道罷了。而這個機會是來自空中，平原的上空。

What a fascinating story which reminds me of “The Invisible Man”. A friend of mine accepted a commission to draw the scenes for a novel. Perhaps you can commission him to draw for your story too. 😊

I congratulated him on receiving a commission for it because it’s a once in a lifetime opportunity.

有無作品參考吓？

魔法學院的飯堂，凌風被一批女生圍著享受著他的美艷午餐。他仍然是神情自若的模樣，談笑風生。讓剩下的男生既羨慕又妒忌。

「你知不知道啊，我們的兩大美女霜雪和美狐已多日沒有來學校了。唉，人生少了不少的趣味。」學生甲無精打彩地道。

「是啊，每天早上的示愛劇場沒有了，那位勇敢的夜香男也同樣失蹤了。」學生乙表示認同，突然學生乙眼睛一亮道：「他們的失蹤會不會有關呢。」

學生甲搖搖頭道：「沒可能，你以為夜香男是情聖？霜雪是不會喜歡他的。」

其實凌風也在考慮這個問題，前陣子凌風因為一些事情暫時離開了魔法學院。他的計劃也暫時停止了。回到魔法學院時已經是不同的景象，平凡、美狐和霜雪全都不見了，只有伊芙鮮有露臉。幾天過去了，情況依舊。為了計劃能順利進行，凌風已經打聽到平凡的住處，他決定主動出擊。

夜晚，凌風選擇夜晚來拜訪平凡，現在正是他前往平凡家的途中。解救平凡結識平凡這一切背後的目的是一個人——伊芙。凌風的家族不缺乏戰鬥的人才，有軍隊，有無數的死士。但是有遠見的凌傲天卻並不滿足，所以他決定發展凌家較為薄弱的鍊金術，招攬一些有能力的鍊金術士。

擁有鍊金術界智女之稱的伊芙當然是凌風的重點招攬對象之一。在還沒有入學之前，凌風對伊芙進行了詳細調查。伊芙的脾氣古怪，對自己的鍊金術看得極重。曾經有許多勢力招攬過她，伊芙仍不為所動，甚至給予嚴重懲罰。許多勢力雖然有能力了結伊芙，但不敢小窺她的鍊金術。如果不能徹底殺死她，伊芙的鍊金術所帶來的災難是無法估計的，所以各個勢力對伊芙是有所忌憚。

但是當凌風入學後卻發現伊芙的性情與調查根本不相乎，伊芙的改變徹底打亂了凌風的計劃。之後，凌風再次對伊芙進行了調查，他發現伊芙性格的改變與一個人的出現有相當程度的關係。那個人就是平凡了。凌風靈機一動，決定投其所好，從平凡的方面著手。這才會出現解救平凡，宣示平凡是自己朋友的一幕出現。

據調查，平凡的住處是位於垃圾場附近，想起那直欲嘔吐的垃圾的味道，凌風皺起了眉來。其實自從平凡把廚餘和糞便儲存在地下開始，環境已經沒有了那種臭味。但凌風依然捂著鼻子匆匆趕路，如果不是有重要的事情，凌風絕對不會踏足此地。

想著想著凌風已經來到了平凡的門前，當他正想敲門的時候，裡面卻傳來一把他意想不到的聲音。

「支持得住嗎？霜雪。」伊芙擔心地道。

「當然，你的方法太神奇了，竟然睡覺也能保持元素的輸出。還能進行冥想。最讓我意外的是經過這一次我的精神力有所提升。雖然開始的目的有些不純，但是我真是慶幸答應了平凡的要求。」霜雪表現得非常雀躍。

「長時間保持元素的輸出對魔法師的精神力是一個很大的挑戰，有所提升是必然的。」伊芙又表現出她睿智的一臉。

「現在我覺得打敗平凡是一件易如反掌的事。」霜雪充滿了自信。

想起平凡，伊芙不禁擔憂起來。她變得沉默了，失去了剛才的活力。霜雪驚覺自己說錯話，連忙轉換話題：「現在是夏季，真是熱啊，如果有些生津解渴的甜點就好了。」倉促之間想出來的話題反而讓自己想起了不開心的往事，頓時連霜雪也變得氣憤起來。

甜點刨冰，伊芙想起了那天平凡拿著刨冰哄自己的時刻。心立刻被甜蜜填滿了，情不自禁地笑了起來。

伊芙的笑聲勾起了霜雪的好奇心，她用一種狐疑的目光望著伊芙，讓伊芙心裡發毛。霜雪帶著一個意味深長的笑意問道：「笑得這麼甜蜜，是不是有什麼事情我不知道的。快說，快說，不然我放手。」霜雪指著一直觸碰著美狐冰塊的手。

伊芙自然是不相信霜雪會放手，但數日來伊芙已經把霜雪當成是閨中密友，甜蜜的往事往往是需要分享的。伊芙的眸子剎那間變得溫柔，沉醉在自己的回憶中：「那一天他向你示愛，我……我的心莫名的痛，淚更忍不住流了出來。我不斷反問自己，他明明只是一個小毛孩，為什麼我會如此在乎他。那時候開始我才發現自己已經愛上了他。為了逃避現實，我回到自己的研究室。那時我只懂得放聲大哭，失落感，寂寞感……比起那些虛名，原來愛著一個人更加讓人幸福。」

「啍，又是平凡！他只是一個花心大蘿蔔，之後他一定用許多甜言蜜語來騙你吧。」霜雪表現得非常厭惡。

「不，他只是帶了一杯刨冰來而已。現在細想起來他看見我的時候真是十分擔心我。我就知道他很很很在乎我的，一定是！」伊芙好像有點兒走火入魔，說著說著變成了自言自語，像一個花痴一樣，讓霜雪翻白眼。

聽到霜雪和伊芙的聲音讓凌風大吃一驚，他沒有敲門反而是敏捷而輕盈地走到窗前，往裡面偷看。

裡面的情境再次讓凌風大吃一驚。因為美狐成為了一個冰雕！一個躺在床上的冰雕。霜雪坐在冰雕附近和伊芙在談笑風生。三個美女聚在一起當然是讓人賞心悅目的，但是凌風高興不起來。因為計劃又被打亂了。

從伊芙和霜雪的談話語氣來推斷她們倆的關係不淺，自作聰明的凌風以為伊芙早就是霜徹的人。一切的調查，部署都成了笑話，凌風第一次感受到一種被人玩弄的感覺。凌風出生在富貴之家，早被認定為天之嬌子。力量、權力、地位、名譽……一切都不費吹灰之力，一切都在掌握之中。他的智慧足以使他出類拔萃也使他自負，他絕對不容許別人愚弄他，一次也不行。

凌風的怒火有些壓抑不住，他有一種衝動想殺了兩個婊子。不過，他不會以為自己有能力同時打敗兩個高級魔法師。既然知道了當中的貓膩，凌風已經不需要對伊芙客氣。看到冰雕中絕色的美狐，凌風吞了吞口水，為了不影響計劃凌風沒想著強行得到美狐，但現在不同了，凌風佔有美狐的慾望越發的強烈，一個計劃消然躍上了心頭。

一對陰險的目光注視著屋內的三個美女，但她們卻渾然不覺一個可怕的陰謀將降臨在她們身上。

中央地帶，平凡依然思考著如何取得聖果。突然間天空變得漆黑，烈日當空忽然變得黑暗，平凡立刻抬頭望著天空。緊接著天空傳來了一聲震耳欲聾的龍吟聲。平凡和柳如終於發現空中出現了一隻火紅的巨龍。巨龍全身都是火紅色，雙翼有力地拍打和伸展使整個身體遮蓋了陽光。最恐怖的是那一聲龍吟帶著無比的威嚴，使柳如和平凡不由自主地產生敬畏之情。

很明顯火龍的目標是聖果，因為它目不轉睛地盯著聖樹梵提。預測到即將發生的事，平凡變得狂喜：「是機會，大大的機會！火龍是極為強大的魔獸，絕對有能力和聖樹抗衡。只要在它們僵持著的時候來一個突襲，取得聖果的機會大大提升！」久違了的平凡讓興奮不已，他無法壓抑心中的狂喜，心跳快得似乎要破胸而出。

果然，火龍行動了。它突然停止了拍打雙翼。失去動力的身體開始向下俯衝。聖樹梵提感應到危險的接近立刻發出葉子飛刀。但火龍有堅硬的鱗片使其防禦力驚人，根本不害怕葉片的攻擊。緊接著聖樹用帶著鋒利樹葉的樹枝狠狠地攻向火龍。此時火龍終於拍動雙翼。速度突然提升，讓聖樹的攻擊產生了時間差距，聖樹的攻擊紛紛落空。平凡的心立刻提了起來，火龍的策略十分成功，距離聖果已經越來越近了！眼看著火龍即將得手，平凡立刻行動，即使要與巨龍為敵平凡誓死搶先取得聖果！

Thx, 最近無乜心情更。。。。。。

耐到唔記得左

新讀者留名 推
難得可以睇好故輕鬆一下

不出平凡所料，面對火龍聖樹的壓力相當大。所以它把注意力都集中在火龍身上，平凡所遇到的攻擊少很多。最重要的是平凡拼命了！以他最快的速度飛奔。一次又一次地避過樹根的攻擊。雖然避開了，但是樹根攻擊時所帶的烈風卻不斷刺激著平凡的感官。

遲了！火龍已經非常接近聖果了但是平凡卻還有一段的距離。而這一段距離並不是依靠毅力可以彌補的。此刻平凡非常懊悔，懊悔自己為什麼猶豫不決，懊悔自己的沒用。一不小心，平凡失足倒地，雖然他仍然不甘心地盯著聖果，但是身體卻因絕望而慢慢地慢慢地失去了動力。

火龍和聖果相距還有十米，火龍似乎已經志在必得了，它發出一聲震耳欲聾的龍吟。此時異變徒生，地上快速地冒出了無數的樹根纏住著火龍，看來聖樹終於在千鈞一髮之際調整了回來，採取了最佳的應對措施。儘管火龍力大無窮，在樹根的纏繞下仍然能前進，但是隨著樹根的不斷增加，火龍也變得寸步難行。即使它不斷地咆哮也改變不了鐵一般的事實。

再看看平凡，平凡倒下的位置已經空無一人！突然間火龍察覺到一個黑影閃過。沒錯，那個人就是平凡。在火龍被纏繞著的一瞬間，平凡已再次衝了上來。用盡他所有的力量向前衝。

火龍行動受制，聖樹的注意力全部都集中在火龍。天時，地利，人和，平凡全都齊備。只剩下這數米的距離，只要不出任何的意外，聖果就是平凡的囊中之物。

平凡的拼命，死鬥，勇往直前，在末日森林的經歷柳如是這一切的唯一見證人。他的痛苦和努力只有柳如才能明白。此刻柳如的心情緊張得似乎連呼吸也忘記了。她瞪大著眼睛，不敢貶一下眼，害怕錯過這奇蹟的一刻。

三米，地上冒出了樹根，平凡早已預計到。他立刻來了一個單腳轉身避過。

二米，平凡來了一個飛撲，以最少的位置躲避了上下的夾擊。著地後立刻再次起跳。

差一點點，進入樹幹後樹根已經停止了對平凡的攻擊，還差10厘米，勝利在望了！

一切的努力，所承受的痛苦就是為了這一刻。平凡似乎已經看到了美狐康復的模樣。依然是絕美的容顏，還是那一個以自己為天，以自己為地的小女人。平凡又想起了那一生的承諾。激動的心情讓平凡忍不住想大聲喊道：「美狐，我成功了！」

天意弄人，成與敗相差的正是這十厘米的距離。這十厘米把平凡由天堂瞬間打進了地獄。從來沒有想到自己竟然會撲空了。即使他跌落在樹幹上詫異地望著自己的雙手，平凡也無法接受失敗。明明聖果一直呆在那裡，可是在飛躍中的平凡卻眼睜睜地看著聖果變成一個殘影消失了。就是那麼一點點，平凡和勝利女神擦肩而過！

失敗使平凡的心瞬間變得冰涼，他完全搞不清楚現狀。他盲地尋找，帶著一絲的僥倖尋找。像一個輸清光的賭徒在尋找那可能存在的最後資本——那失落的五元。

突然，平凡的眼角閃過一抹紅色，他才赫然發現樹幹中還站著一個人！是一個身材修長的年青女子：白衣如雪，黑色的腰帶緊束著她不堪一握的小蠻腰，體態婀娜，輕盈俐落。五官精緻美麗，眉語之間卻帶著三分的英氣。英氣，俏麗，兼而有之，是一等一的大美人。

而最讓平凡驚訝的是她手中拿著的正是聖果！平凡眼睛一瞬不瞬盯著女子手中的聖果，表情像極了平凡曾經遇到過的風狼，他的身體立刻進入了攻擊狀態。似乎只要看準機會，平凡立刻就會發動攻勢。

年青女子卻全然不驚，她神態自若，手拿著聖果挑釁地打量著平凡。根本不擔心平凡會突然發難，似乎對自己的能力有十足的自信。

平凡根本搞不清楚這個女人到底是怎樣蹦出來的。但是他唯一可以肯定的無論如何也要從女子的手中搶到聖果，不管使用甚麼方法。

柳如可以說是最清楚的，也是最擔心平凡的人。因為整個過程都落入她的眼裡。此時正是平凡最危險的時刻，那個女子根本不是普通人，而是那一條火龍化成的，即是火龍的人形狀態。以平凡的力量根本無法應付，哪怕他說錯一句話而冒犯了火龍。等待平凡的只有死。

柳如竭盡全力呼喊，可是距離太遠了，平凡完全聽不到。她只好焦急地祈求上天不要讓平凡出一點差錯。平凡處於危險當中，柳如何嘗不是，她一直擔心平凡的安危卻不知道死神的䥥刀同樣出現在她的頸上。

雷鳴豹已經醒了，伊芙的魔藥加上九級魔獸的強悍身體讓雷鳴豹的恢復速度得到相當大的提升。它睜開眼時已發現不對勁。動物在受傷時戒備心是極重的，更何況是一直在它身旁的柳如。雷鳴豹搖搖晃晃地站起來，眼神中充滿著殺意。它輕輕地挪動身體而不發出一絲聲響，張開口朝著柳如的脖子靠近。柳如因擔心平凡的情況根本不知道自己身處於危機當中。即使她發現了，一個弱質女流絕對敵不過一隻受傷的雷鳴豹。死亡似乎是唯一的答案。

推丫 PENANA 加速

Thxp

平凡和火龍一直對峙著，火藥的味道越來越重。平凡觀察到美女的眼神中滿是自信和輕視，根本不把平凡放在眼內。其實這也是理所當然的，能搶在火龍和自己之前得到聖果，這個美女的能力絕對是十分強大。最起碼她的速度快得驚人。

等等，火龍呢！平凡大吃一驚，如果在自己愣神期間火龍掙脫了樹根，後果不堪設想。平凡的背部已冒出了冷汗，試想想你的背後有一隻隨時能取你性命的怪物你的感受會是甚麼。不過平凡沒有轉身察看火龍，因為眼前的女人拿著聖果—平凡來森林的目的。以美女的能力平凡沒有信心能奪取聖果，如果稍為分心，平凡就會完全失去機會。

想不到美女首先開腔，但是她所說的話卻讓平凡心膽俱裂：「愚蠢的人類，竟然敢與龍族爭搶，你究竟有沒有掂量過自己的能耐。」

「愚、蠢、的、人、類？」這句話使平凡大吃一驚，一個可怕的念頭在他的腦袋裡萌生。平凡猛然轉過頭察看火龍，那裡已是空無一龍，連樹根也回到了地下，只剩下一片的空地，似乎剛才沒有發生過激烈的戰鬥。

「難道你是……」平凡吃驚道。

「沒錯，我就是至高無上的龍族。」火龍自豪地道。

「的僕人！」平凡接著說的話卻讓火龍嗆得咳嗽起來。火龍想不到面前的人類是如此的愚蠢，竟然估不到自己的身份。被一個愚蠢的人類嗆得咳嗽起來，火龍覺得有點無稽，也有點兒好笑。

平凡當然不會這麼愚蠢，他只是拖延時間讓自己的心情得以調整。在絕對弱勢的情況下平凡也沒有選擇放棄，因為在遠方有兩個人在等待著自己，哪怕只有0.0001％的機會，平凡也絕不會放棄。

「怎麼了，你不是要搶聖果嗎？我只是一個卑微的僕人，根本沒有戰鬥力啊！」火龍戲謔地道。

平凡的心裡恨得咬咬牙，火龍顯然在玩弄自己，如果她不是火龍，如此美麗的女子平凡一定把她強姦一百遍一百遍。雖然心裡是這麼想，但是平凡是表情卻是獻媚討好的笑容。如果美狐看到平凡的態度，她一定會笑出來。這個笑容太讓人熟悉了，是平凡的奸商嘴臉。每一次平凡露出這副嘴臉，總是會有人遭殃。但是這一次會否是一樣呢？面對強大的巨龍，平凡有勝算嗎？還有柳如，她的命運將會如何？

龍族，它的出生已經比其他物種和人類優越。幼年期已相當於鬥士六級的力量，擁有魔法免疫的身體，龍鱗的堅固加上身體的強悍使它們站在物種的頂端，有自傲的資本。雖然有悠長的壽命，但是它們的生育能力奇差，使龍族的數目並不多。所以龍族無法在世界稱霸，這是龍族的悲哀也顯示了上天的公平。

龍族的強大，龍族的威嚴一直被世人所忌諱，柳如也無法擺脫這個陰影。她一直目不轉睛地盯著聖樹內的動靜，突然她的瞳孔一縮，因為她看見了平凡撲向了火龍。這一舉動差點兒讓柳如嚇暈了過去，她感覺到自己的心似乎要跳出來。身體不由自主地往前傾倒。

「啪」的一聲，柳如發覺耳邊傳來了一聲聲響，像極了捕獸夾關閉的聲音。柳如猛然地轉頭才發現雷鳴豹近在眼前的牙齒，還有在牙縫中流出的口水。那兇猛的模樣使柳如全身發軟。她想逃走，明知雷鳴豹受了重傷，明明想到了許多方法馴服雷鳴豹，但此刻根本派不上用場。面對充滿野性的魔物，柳如終於明白到選擇馴服是多麼愚蠢的事。

一切休矣，平凡處於危險當中根本幫不了自己，所有存活的機率都是零。即將成為雷鳴豹的晚餐是既定的結局，柳如選擇閉上眼等待這一刻的來臨，她的眼睫毛因害怕而微震。一幕幕在末日森林的情境浮現在眼前，全是平凡的身影，每次都是他捨身相救，還有那粒珍貴的魔藥。一股暖流由柳如的心窩湧了出來，迅速漫延全身，力量和勇氣以一種難以想像的速度回復。

當柳如再次睜開眼睛的時候，她的眼神已找不到一絲的害怕，而是堅定和視死如歸。即使機會有多渺茫，柳如也不會放棄。因為平凡正處於危機當中，只有降伏雷鳴豹才能幫助平凡。現在柳如的腦海只有一種想法：即使是死也要讓平凡得到逃生的機會！

柳如毫不畏懼地看著雷鳴豹，道：「你是九級魔獸擁有很高的智慧，我知道你能聽懂我的說話的。雷鳴豹，你是我救回來的，你的命是我的，請你成為我的召喚獸。我恩人的性命危在旦夕，無論如何我也要降伏你。」

對於柳如的態度轉變和說話雷鳴豹無動於衷，連步伐也沒有停止過。末日森林的殘酷讓雷鳴豹的心磨練得硬如鐵，能成為九階魔獸需要的是智慧，還有狠勁，一個柔弱的人類說的話根本無法打動它的心。

雷鳴豹發動攻擊，口張得老大，瞄準了柳如雪白的頸項。柳如沒有閉上眼睛，即使眼水不甘心地流了出來也沒有閉上。下一刻柳如就要死了，在這千鈞一髮的時刻一股鋪天蓋地的氣勢從柳如的背後傳來，受到這氣勢的影響雷鳴豹的攻擊停止了。恐懼感立刻佔據了雷鳴豹的心身。因受傷而失去的驚惕性和危機意識終於讓雷鳴豹發現了來自聖樹的強大存在。

雷鳴豹有一個一個強烈的想法：立刻離開，不然有生命危險，那強大的存在是不能招惹的。雷鳴豹像一隻受驚的小貓，嗚嗚兩聲後就逃走了，連柳如也棄之不顧。

雷鳴豹的逃走讓柳如鬆了一口氣，但是聖樹那裡的威壓卻令柳如感到異常壓抑。距離聖樹如此遠也能感受到強大的威壓，可想而知處於聖樹內的平凡所感受到的威壓有多大，多麼的恐怖。

柳如眉頭緊皺，擔憂地看著聖樹的所在地。只可以擔憂地望著，柳如再次強烈地感受到自己的無能。有眼無珠選擇了強盜作為保鑣，任性地跟著平凡而成為他的累贅，連降伏魔獸也是平凡為自己付出寶貴的魔藥。最後，在平凡最需要別人幫助的時候卻仍然是束手無策。柳如憤恨地捶打著地面，讓痛覺來懲罰自己，血液順著手指流了出來，但是她發現即使手流血了也比不上心中的痛苦。

如果柳如知道剛才柳如能脫險也是平凡陰差陽錯之下救了她，柳如一定會更加憤恨。

時間稍微往前推移……

「你是偉大的龍族僕人，我怎麼敢對你動手呢。聖果應該屬於偉大的火龍，只有它才配擁有……」接下來的都是平凡的馬屁，可以忽略不計。

按照平凡所想的，自以為是高貴的龍族聽到平凡的馬屁應該是高興不已，不可一世的。但是美女的反應卻是非常厭惡：「哼，又是一個垃圾，沒用的東西。」

聽到火龍不悅的聲音，平凡嚇得雙腳發軟，立刻跪在地上求饒。平凡懦弱的表現讓火龍更加的鄙視，鮮有的捉弄之心也蕩然無存。

「小心啊，你的背後！有樹根。」平凡指著火龍的背後，露出驚恐的表情。

樹根的力量火龍見識過，強大得連她也十分忌諱。火龍不疑有它立刻隨著平凡指著的地方望去，平凡埋藏已久的計謀立刻發動！

示敵以弱是平凡慣用的招數，然而這一次的下跪也是平凡的刻意安排。如果是地球人看到平凡下跪的姿勢的話，他一定會發現這根本不是下跪而是跑步時的預備動作。

當找到分散火龍注意力的機會，平凡會毫不猶豫地撲上去奪取她手中的聖果。而現在正是這千載難逢的好機會！

火龍發現背後空無一物的時候才發現了平凡的詭計，她真的被嚇了一跳，而平凡也即將得手了。時機，飛撲，火龍的反應時間一切一切都在平凡的計算之內，但是平凡依然失手了。因為平凡算漏了火龍的急智！

火龍美女知道平凡的計謀後第一時間想到的是避開，但是平凡的雙手與聖果的距離幾乎是零，根本沒有火龍避開的時間。此時火龍靈機一動，想到了一個萬無一失的方法：把聖果收進了儲物空間，是龍族獨有的擺放東西的空間。收進儲物空間的方法所需要的時間是最短的，只是一瞬間的時間。又是這極短的時間和距離把平凡打進了永遠的黑暗。

平凡再一次眼睜睜地看著聖果在自己面前消失，那種絕望感幾乎撕裂了他的精神。然而平凡的惡夢還沒有完，因為火龍沒有放過他。收回聖果後，火龍向前踏出了一步，剛才拿著聖果的手變成了拳頭。身體位置的改變和平凡的撲空使拳頭的位置剛剛對上了平凡的腹部。火龍二話不說給平凡來了一記重拳。

雖然火龍的一拳顯得輕描淡寫，但是平凡感受到腹部傳來的巨大痛楚。本來本命武器能幫平凡完全抵擋四級鬥士哥舒達的拳擊，不過面對著火龍的拳頭，在平凡腹部防禦的本命武器硬生生地往後退，根本擋不住火龍的攻擊。不幸的是傷害在不斷地連鎖，因為平凡被擊飛的地方是聖樹飄浮的樹幹。平凡結結實實地撞在樹幹上才反彈回地上。正確來說是樹幹上。

平凡頓時感覺到喉嚨有一股腥甜，一口鮮血噴了出來。巨大的痛苦讓平凡像一條蜷縮的蠕蟲，頭抵著地面雙腳屈膝，雙手摀著腹部。脖子以上因忍受疼痛而脹得通紅。

兩次，足足兩次差點兒讓一個人類得手。想起剛才的驚險，火龍有些心有餘悸。最讓火龍驚訝的是那一拳足以擊斃六級鬥士的一拳竟然沒有擊穿他的腹部。

一個人類竟然有膽量挑戰自己的威嚴！一直收斂著的龍威瞬間爆發出來，柳如正是被這巨大的氣勢所救的。一切是如此的巧合，其實火龍和平凡的相遇是否也是命中註定呢？

對於火龍來說，取平凡的性命易如反掌。惱羞成怒的火龍也打算立刻動手。不過，火龍突然想起自己的處境，她立刻改變了主意。被人追殺的自己哪有時間浪費在一個人類身上。「狡猾的人類，算你走運，我沒時間陪你玩。」語畢，火龍急匆匆地往空中飛去。

一個強大得能一招打敗自己的女人，一個強大得無法戰勝的火龍，平凡的希望也隨著那一招而破滅。他傷心得大聲痛哭，一切都完啦，那幸福的日子，那美狐的笑臉都像摔在地上的玻璃般支離破碎。直到平凡看見地上的血跡，美狐拼命想從冰塊中解救自己的一幕浮現在平凡的腦海中。

「哈哈哈，即使是血染冰塊，即使是死美狐也沒有放棄救我。美狐，既然你從來沒有放棄我，我也不會放棄。大不了把性命交待在這裡，我也不想親眼看著你死去。」平凡握緊著拳頭慢慢地站起來，堅定和決然使每一個動作都顯得格外的有力和震撼。

火龍向天飛去，平凡慢慢地站起來，看見這一幕的柳如鬆了一口氣。火龍竟然沒有殺死平凡，如何不讓柳如喜出望外呢。提心吊膽的柳如終於安心了下來，不過柳如的喜悅只維持的時間不足一秒，因為接下來平凡的說話差點兒讓柳如心臟停頓！

是什麼話？是一句柳如今生今世想也不敢想的一句話：「臭龍，你給我下來。」

火龍停頓了一下，她有些不敢相信自己的耳朵。一個只要一根手指頭就能弄死的人類竟然敢得罪自己！是不是自己太用力把他打蒙了。火龍回頭注視平凡，平凡那認真的眼神印證了那一句話的準確性。火龍接下來的反應大家都可能估計得到，是無盡的怒火！敢冒犯龍族尊嚴的人只剩下一條路—死！

本來平凡預計火龍會立刻下來攻擊自己，但是憤怒的火龍突然間變得悽苦，只見她的嘴唇在動，行為像安慰著某人，身體卻再一次向上升，剛才的殺氣似乎根本沒有出現過。

「等等，臭龍，喂喂，你別走。你這條大蜥蜴。」火龍的行為讓平凡難以理解，無論平凡用多麼侮辱性的詞語也絲毫沒有讓火龍停頓一秒。

平凡卻不知道有人在為他提心吊膽，每一個字都敲打著柳如崩緊的心弦。勇者鬥惡龍柳如聽說過，鬥士打敗龍族柳如也有所耳聞，但是公然辱罵龍的人柳如是聞所未聞。即使是有信心打敗巨龍的高級鬥士也不敢，因為巨龍一族的報復是無法想像的。

💡 異界之我本平凡全新修訂版
｜#微出版計劃 #香港書展 #1A_B20

魔法，鬥氣的異界大陸，充滿著奇幻的色彩。各種炫目神奇的冒險讓人著迷。許多許多小說的主角總是帶著外掛在異界横行無忌，而我筆下的主角只是一個平凡人。 請耐心看看這個平凡人如何過他不平凡的人生
.
📌馬上試閱📌

.
🖋支持作品的實體出版🖋

.
#異界之我本平凡 異界之我本平凡 #Print_On_Demand

大家可以睇吓岩唔岩心水

推 支持 已課金

感激！

死裡逃生也不好好珍惜，柳如恨不得馬上走去掐著平凡的脖子，使平凡閉嘴。但可恨的是平凡仍然在呱呱大叫，無論柳如不停做噤聲的手勢，那塊大木頭就是看不見。

好戲就在後面，當平凡不再辱罵時，他竟然再次把柳如嚇得魂飛魄散。只見平凡拿出一個細小的盾牌，然後凝神吟唱。突然平凡一躍而起，雙手拿著盾牌，雙腳屈曲踏在盾牌上。地上彈出一根長而粗的土柱直接撞上盾牌，土柱的力量使平凡向上飛彈而起。

柳如的腦海出現一個問號：「土系魔法？但是土系魔法中好像沒有這一招啊？」

驚訝的不只是柳如，還有火龍。一個魔法師可以承受自己的一擊？這個世界何時開始變得如此變態！最奇怪的是在火龍看來平平無奇的人類竟然擁有深不可測的精神力。

普通人可能看不出平凡的魔法，但閱歷廣闊的火龍怎麼會看不出呢？那是經過改造的五級土系魔法尖刺！尖刺本來是一個範圍型魔法，在一定的範圍的地面上彈射出無數的尖刺來攻擊敵人。對於地面上的敵人能攻其不備，對於天空中的敵人這是土系魔法中少數能攻擊空中敵人的招數。

可以說平凡將五級魔法改變發射臺的彈簧，將原本的魔法改變是相當的困難，這不僅需要想像力，當中所需要的精神力是非常大的，並不是一個低級魔法師可以做到的，七級以下的魔法師更加不會使用。精神力和魔力是同等重要的，如果一個人體內擁有大量的魔力但是缺乏精神力，那就像一個樂團少了一位指揮家，他們所彈奏的音樂只會亂七八糟。所以魔法師在吸收魔力的同時也會修練精神力。在戰鬥當中，精神力就是魔法師的彈藥，沒有了精神力就只有認命了。因此火龍開始猜測平凡的魔法等級。

這一刻的愣神平凡已來到了火龍的面前，他立刻揮出右拳直擊火龍的臉門。看見那軟弱無力的拳頭火龍的眼中充滿了輕蔑，一個魔法師的拳頭能幹得了什麼！火龍連閃開的念頭也打消了。

平凡的拳頭是軟弱無力的嗎？不，當然不是。只見平凡大喊道：「一級光系魔法閃光。」突然，平凡的拳頭發出強烈的光芒，火龍的眼睛受到強光的影響而暫時失去活動能力。無論是人類或者是龍，突然受到刺眼的強光也只能捂著眼呻吟，火龍也不例外。藉著這個空檔，平凡使出了全力踢向火龍。「砰」的一聲，火龍立刻墮下。

柳如忍不住高呼一聲厲害，她緊張地等待火龍直接撞向地面的時刻。對於平凡的實力柳如又有了新的認識。不，從認識平凡開始柳如發現原來一直都無法估量到平凡的實力。似乎平凡的實力每一刻都在增長。

大家可以嚟書展睇睇

預期中的火龍掉落地上的情境沒有發生，火龍在距離地面一米多的地方修整過來。她的眼睛不知道是因為強光還是憤怒而變得赤紅，但可以肯定的是火龍被徹底激怒了。她死死地盯著從高空中快速下落的平凡，握緊的拳頭咯咯的直響。

雙系魔法師又如何，土系和光系魔法的殺傷力根本不大。火龍自信即使是九級土系光系魔法也能夠抵抗得住。補充說明龍族的魔法免疫只是達到八級，九級以上的魔法對龍族是有威脅的，因為十級以上魔法已達到禁咒的水平。

最讓火龍無法忍受的是平凡擊飛自己，差點兒讓自己摔一跤的竟然是一個魔法師——世上公認的手無搏雞之力的職業。身為龍族可笑地被一個魔法師踢飛？最應該是世界上最白痴的笑話。即使是粗心大意之故，但是如果讓世人知道，絕對會讓龍族蒙羞，現在火龍的心中只有一個念頭：這個人類一定要死！

沒有任何卸力平凡快速地重重地著陸，揚起了無數的灰塵。被本命武器錘煉過的平凡終於顯現了他身體素質的強悍——完全沒事。但是平凡沒有想像中的「型，英，帥，靚，正」地出現，他狼狽地從粉塵堆中走出來，還一邊咳嗽一邊拍著身上的塵土。

「交出聖果，不然我要你付出沉重代價！」平凡道。

「哈哈，這是我聽過的最好笑的笑話。你……」火龍頓一頓，打量了平凡一下道：「有啥能耐？連我的一擊都受不了，你能幹什麼。原來我想饒恕你的，不過，現在我改變主意了。這裡就是你的葬、身、之、地！」語畢，火龍的周圍突然刮起了一陣烈風，像在呼應火龍的怒火。

一個碩大的水球直飛向火龍，火龍美女完全沒有躲的意圖。她一邊慢慢地走向平凡一邊道：「你是不是白痴來的，魔法根本對我無效。」

回答她的是一個、兩個、三個的水球！火龍的怒火不斷地攀升，很快就到達了她的極限。她大喊一聲：「你玩夠了沒有！給我去死吧。」

正當火龍想攻擊平凡的時候，一聲口哨聲傳了過來，聲源正是平凡。只見平凡蹲在地上，左手放在額頭上遮著太陽，右手作吹口哨的動作，那好色的模樣儼然是在街上調戲良家婦女的流氓。

平凡帶著淫穢的笑容道：「怎麼沒用了，我覺得效果挺好的。哇咔咔，出來了出來了！火龍，想不到你胸前掛著兩個「小西瓜」也這麼能打。還是那圓圓翹翹的粉臀。」

聽到平凡的話，火龍才驚覺全身的衣服已經濕透了。衣服緊貼著身體，讓那迷人的身段展現在人前。火龍本來就怕熱，身上的衣服並不多，衣服濕透後還能隱隱約約地看到肉色的肌膚，讓人產生無限的瑕想。

如果之前平凡駡火龍打火龍讓柳如心跳停頓，腦袋當機，那麼現在柳如的狀況就像把大腦丟進攪拌機裡攪呀攪，成為了一碗美味的豆腐花。調戲火龍？柳如想破腦袋也估計不到平凡會這樣做。這和找死有什麼分別啊！想不到自己能見識到一個人因為調戲火龍而死，柳如真不知道應該笑還是哭了。

火龍的臉頓時變得通紅，她立刻用手遮擋著重要的部位。可惜，以她的䊹䊹手臂根本遮掩不住她的傲人雙峰，那種欲蓋彌張的表現更增添了幾分的春色。

本來平凡的意圖是激怒火龍的，因為火龍的強大使她與平凡的差距猶如大象與螞蟻，完全沒有破綻可言。既然火龍沒有破綻，那麼平凡就只好為她製造破綻。而憤怒是露出破綻最近的捷徑！這其實是一把雙刃劍，好運的平凡可以找到破綻，倒楣的是火龍憤怒的攻擊平凡根本頂不住。但是、但是火龍的身體實在是太惹火了，假裝好色的平凡真是有些反應，不，是太投入角色罷了，平凡說服自己：喉嚨乾涸，血氣上湧是因為火龍的火元素太濃鬱而引起的燥熱。是啊！一定是這樣沒錯。

火龍也意識到遮掩不是辦法，那好色的無恥之徒的目光依然狠狠地盯著自己的胸部不放，似乎能看穿衣服。平凡的表現盡收柳如的眼底，她隱蔽地摸了摸自己頗為平坦的胸部，酸溜溜地嘟嚕道：「胸大很了不起嗎，母親說得對，男人都是只色狼，大色狼。」

「啍！」火龍決定不再遮掩，她狠狠地甩開了遮掩胸部的手，但沒想到胸部卻因為手的大動作而上下抖動著。最可恨的是平凡的腦袋也跟著上下抖動。現在的火龍終於明白到什麼叫做火冒三丈，不三丈還是不對，是九丈！火龍的眼神像在噴火，她身上的衣服開始冒煙，衣服上的水在迅速蒸發。是火龍運用火元素在烘焙衣服。

看著騰騰上升的蒸氣平凡眼睛一亮，一個計劃躍上心頭。

衣服乾了，火龍的怒火也已經到達了臨界點，她惡狠狠地摞下一句話：「我，小龍女今天一定要把你碎屍萬段，我要讓你知道得罪龍族的下場。」

嗰時追到美孤失憶唔記得左平凡 打獸國國王咁上下
跟住唔見你再update 嗰排日日睇你有無更新 但換來只有失望

喺連登見返呢個po本來好開心 以為你有新文續寫 點知乜都無 得d舊文同賣書展廣告 屌你老尾

新文請到

另外，作者都需要唔同地方平台做曝光幫自己宣傳，書展賣書出個廣告唔係咩罪惡，下次可以查清楚先再講野。

回答她的是平凡的嘲笑：「哈哈哈，小龍女，哈哈哈。想不到巨龍是四肢發達，頭腦簡單的生物。改名字也這麼簡單，哈哈哈，笑死我啦。女的叫小龍女，男的呢？是不是叫龍一，龍五啊。我想到了，我想到了，你以後生孩子男的叫聾子，女的叫做龍珠。」平凡毫無顧忌地捧腹大笑。

火龍怒極而笑：「笑吧，大聲地笑吧。嘲笑你自己的愚蠢，龍女的名號是賦予龍族最強大女性的，現在我馬上要你因為這個名號而笑不出來。」砰一聲，地面因龍女充滿爆炸性的起步而裂開，她高速衝向平凡。

平凡早有準備，他立刻砸出灌注了大量魔力的大水球。龍女根本沒有想過躲開，她的身體迅速出現了一個由熱力組成的護罩，水在還沒接觸到她的身體已迅速蒸發。龍女啍了一聲道：「無恥之徒，這一招對我再沒有效。」

「那麼試一試我這招！五級魔法冰錐！」平凡的周圍出現許多懸浮的冰錐並迅速攻擊龍女。

龍女冷啍一聲，左手變成了殘影，冰錐瞬間被她全部擊落。本來這五級魔法一點兒也傷不到她，但是想這人類淫穢的笑容，龍女不得不把冰錐全部擊落。

擊落冰錐的同時龍女已經鎖定了平凡，她的手作手刀狀直接刺向平凡，幸好平凡及時躲開，並逃進了濃霧當中消失不見了。

這時龍女才發現不知何時開始濃霧出現了，剛才還晴空萬裡，下一秒就伸手不見五指？太怪異了。突然間龍女眼角閃過一個黑影，龍女想也不想地揮掌打擊黑影。砰的一聲，黑影化為飛灰。驚訝的是沒有痛呼，更沒有打在肉上的觸感。龍女定睛一看才發現那黑影只是一些泥巴。

「你還有十分之一的機會哦！」平凡的聲音變得虛無飄渺。龍女抬頭尋找平凡的踨影才明白平凡的意思。因為濃霧中出現了十個黑影！

面對如此的境況龍女不見得有任何的驚慌失態，多年的戰鬥經驗告訴她一個鐵一般的道理：在絕對的力量面前一切的伎倆都是沒用的。

一聲響動突然從左邊傳出，龍女瞬間轟向左邊的黑影。在此同時平凡突然在龍女的右邊冒出來並施展猛烈的打擊，六級力量全開！砰砰砰，拳頭與龍女身體的猛烈碰撞發出一聲聲沉實的聲音。

發現中計的龍女立刻反擊，反應之快幾乎是打碎土柱的同一時間。但是拳頭依然揮空了，平凡並不貪功點到即止，快速地躲回霧中。

拳頭的威力對於火龍來說並無威脅，程度猶如搔癢一般。但是火龍當機了，自己被一個法師用拳頭打中？而且不是魔法？世界何時開始變得如此瘋狂啊！龍女有些難以致信，她異常震驚。

如果剛才從空中把她踢下來，還不能把龍女踢醒的話，那麼現在龍女才真正清醒過來。光系，土系，水系，冰系魔法師還擁有強大的肉體力量。不，還有他的本命技能濃霧。龍女的心中只有兩個字可以形容這個人類：怪物！

背部的痛楚把龍女從震驚中拉了回來，她施展了一個掃蹚腿反擊但是仍然觸碰不到平凡。

接著就是龍女的鬱悶時刻，平凡以土系尖刺作騷擾，當龍女出現空檔是立刻進行攻擊，而且能及時逃過龍女的反擊。其實平凡根本沒有想到計劃會如此順利和持久。看似一面倒的戰況，平凡卻像在高空中走鋼絲。那擦面而過的拳風，那帶著恐怖威能的拳頭卻每一刻都刺激著平凡腹部的痛覺神經，讓他回想起腹部的痛楚。

又是一次的猛攻，龍女雙手護著要害忍受著。她開始不再反擊，而是一昧地防守。隨著平凡的攻擊而變得頹然，像招架不住的模樣。平凡立刻承勝追擊，沒有像開始時一樣顧忌。

就是現在！龍女的眼睛突然光芒大放，一個以龍女為圓心的火魔法帶著破壞力極強的威力向四周擴散。像一個蕩漾的水波，所到之處無論是濃霧還是土柱都成為了灰燼。

隨著大型火魔法的釋放，積蓄在龍女心中的鬱悶也消失不見。濃霧沒有再出現只有兩個情況，施術者撤銷了或者施術者死了。沒有人會放棄自己的掩護，所以龍女深信這個人類絕對死了！

「呼……真幸運，差點兒就燒成灰燼？」一把討厭至極的聲音不合時宜地響起。龍女難以致信地望著安然無漾的平凡，自己的誘敵之計竟然被他看穿。他怎麼能及時逃離火魔法的！

龍女環顧四周，平原上失去了平凡的身影。本命技能消耗的能量很少，即使龍女一直用火系魔法驅散也不是辦法，濃霧的阻礙讓龍女殺平凡需要花費更多的時間，但是龍女有一個疑問。為什麼這個人類在火魔法施放後不重新使用濃霧而是呢？

龍女並不怕平凡的任何攻擊，平凡所展現的才能雖然讓龍女驚嘆，但平凡的實力龍女並不放在眼內，她只擔心平凡逃走。

「怎麼啦，你不是要從我手中搶奪聖果嗎？是不是我的強大嚇壞了你，現在你要做縮頭烏龜啦。廢物！」龍女一邊使用激將法一邊留意著四周。

突然間龍女聽到右後方有聲響，她立刻發出一個大火球攻擊。一聲爆炸後龍女才發現原地只是一根土柱。龍女變得氣結，這個人類時而狂妄，時而無恥，時而冷靜，讓人難以捉摸。為了一粒對人類無用的聖果，他真的可以不要命嗎？連龍女都有些懷疑。

「不用如此招待我吧，如果不是土柱，我早就成為燒豬。」平凡從聖樹後走了出來。

「啍，出來了？我還以為你知道你那軟弱無力的拳頭對我根本沒用，所以逃跑了。」龍女已經蓄勢待發，她距離聖樹有一段的距離，她可不想再讓平凡施展濃霧的本命技能。

「這位美麗的小龍女，難道你不知道甚麼叫做調戲嗎？哎呀，我都忘了你只是一隻畜生，也難怪你不知道。今天我就教教你吧，免得你在人類社會無法生存。」

平凡悠閒地掏了掏耳朵，再把耳屎吹走接著道：「調戲有三步曲。第一是語言上的調戲。第二是身體的接觸，第三呢，有點難度。」平凡瞄了龍女一眼說：「就是把你弄上床。剛才只是身體的觸摸而已，現在才是好劇。」

侮辱，赤裸祼的侮辱，龍女從小到現在還是第一次受到這樣的侮辱。「少貧嘴，既然你這麼喜歡看，我就給你看個飽！」龍女青筋突顯，牙咬的咔咔直響，然後龍女被一團火圍著，當再一次出現的時候已變成巨大火龍。

在龍女化身為火龍之時，平凡同時啟動，他拔足狂奔，以最快的速度衝向火龍。如果上一秒可以用輕挑來形容平凡的話，現在的他卻是視死如歸。

看見平凡的舉動，龍女當然拍案叫好，主動過來送死省去了她不少的功夫。來到龍女跟前平凡一躍而起使出手刀，攻擊的地方是巨龍的咽喉！

「不要再做任何掙扎了，你不可能殺死我的，如果你乖乖地就範，我可能考慮一下留你一條全屍。」在龍女看來，平凡的攻擊不值一提，殺死平凡真是易如反掌。

平凡沒有理會她，他旁若無人地說：「一個小孩要打敗一個大人最重要的是掌握對手的弱點。傳說巨龍有一個弱點—龍的逆鱗。在咽喉的上方位置。挨打的人通常都會刻意地保護自己重要的部位的，連巨龍也是一樣。剛才的猛烈攻擊，你重點保護的是你的前胸上部分，而咽喉正包含在內。所以我敢肯定你的逆鱗一定是咽喉上方。」

火龍有點兒吃驚，龍的逆鱗是真的存在的。但在人類世界卻只是傳說，因為只有極少人會與強大的龍族對抗，在龍族刻意淡化和強大實力的掩飾龍的逆鱗也逐漸被人所遺忘。聽到平凡的話龍女才猛然驚醒，當初這人類的攻擊看似雜亂無章，但除了龍女刻意保護的地方，其它都被他攻擊過了！

雖然知道了平凡的意圖，但龍女根本不害怕。平凡的速度再快，龍女可以更快。龍女的嘴角泛起了一絲嘲笑，道：「知道又如何，知道和攻擊到是兩碼事。讓我告訴你，你所有的部署都是徒勞的，因為你根本沒有能力攻擊到我的逆鱗。」

龍女眼中閃過一絲殘酷，面對空中的平凡龍女右手握拳卯足了力量，狠狠地揮過去。巨龍的拳頭聽起來已經很恐怖，但平凡面對更恐怖：布滿鱗片的火紅色拳頭帶著烈風向平凡靠近，那烈風再不是無形的空氣，像包裹著拳頭般清晰可見。那是強大拳壓力所造成的氣體壓縮。挨上一記，平凡就魂歸天國了。

「啊？」龍女不敢相信，拳頭的準頭竟然偏離了。準確來說龍女整個身體失去了平衡使擊拳的軌道出現了偏差。

此時平凡終於露出了一副奸計得逞的笑容，他興奮地大聲道：「你認為世上會有人特意去調戲巨龍嗎！你認為有人明知道低級魔法傷害不了巨龍仍然要用嗎！我就在等這一刻！」

龍女雖然早有懷疑，但依然無比吃驚。原來一切都是暗棋！聰明的龍女經平凡的提醒終於明白：不斷用土系尖刺讓土地變得坑坑挖挖的，那些大水球是用來使土地變得泥濘。以調戲作掩飾是為了讓自己變成巨龍。巨龍的逆鱗比人類形態要大得多，最重要的伏棋是地面的泥濘根本抵受不住巨龍的體重，他之所以選擇在龍女變身的一刻是因為不讓龍女察覺到地面的泥濘。揮拳的後助力，體重，地面的泥濘就造成了這一刻的破綻！

計劃環環雙扣，滴水不漏，這是即興能想出來的計劃嗎？龍女倒吸了一口涼氣。這時龍女真正地感受到生命的威脅。

平凡以龍女的手為踏板，速度再次提升。這次攻擊必須一擊必殺，平凡瞬間爆發出強大的殺氣。

這全都是發生在一瞬間的事情，失去平衡的龍女能否避過這一擊呢，平凡的機智能否為他創造一個神話？一個打敗巨龍的奇蹟呢！

龍女真的會就此死在平凡手下嗎？不，至少她的傲氣不允許。龍女發起了狠勁，雖然她失去了平衡，但是她的腳仍然用力一蹬，身體稍為向上飛起。為了避開這一擊她甚至催動體內能量快速變成人類形態。這0.0001秒的細微變化可以說是微不足道，但是對於生死之鬥來說卻是逆轉的關鍵！

身在空中的平凡已不能改變甚麼，他只有一個念頭：全力刺向龍女咽喉的上方！

柳如並不知當中的貓膩，但是從平凡的表情她知道這一刻正是決勝的關鍵！坐在地上的她忘我地雙手撐著地面腰挺得筆直，姿勢變成了跪，她瞪大著眼睛注視著這一幕，心中的緊張不亞於死鬥的兩人。

同一時間的魔法學院。

「平凡恩公還沒有回來嗎？他究竟到哪裡去了？」愚忠憂心地問伊芙。

「他只是暫時外出旅遊罷了，你不用擔心。」伊芙不耐煩地道。

「但是差不多半個月了，還是不見他的蹤影，他是不是出事了！」愚忠仍然不肯罷休。

想到平凡的安危，伊芙更加的煩躁：「你走還是不走。」

「至少讓我見一見美狐，讓我問清楚。」愚忠似乎不死不休。

「美狐生病了，不能出來。你究竟走還是不走。你是不是要我把你永遠趕出魔法學院的大門。

這個威脅似乎起了作用，愚忠掙扎了很久才頹然離開。

走到屋內，伊芙氣沖沖地走進內宅坐下後立刻大口大口地喝茶，似乎和茶較起勁來。

霜雪盤坐在美狐的冰塊旁毫不間斷地觸摸著冰塊，輸送著魔力。她看起來精神有些頹然，本來靈動的雙眼變得呆滯，仔細一看才發現她的雙唇已開始微微地發白。

看著伊芙氣沖沖地進來後，一聲不吭地喝著悶茶，霜雪嫣然一笑道：「是誰惹怒了我們偉大的鍊金術士？讓我馬上把他冰封。」霜雪擺出一副為伊芙抱不平的架式。

「還不是平凡的朋友呢，叫愚忠甚麼的，怎麼看都是一個笨蛋，不，是一頭牛。不管我怎解釋，他仍然不依不撓。煩死人了。」伊芙道。

“既然是他的朋友，那你就告訴他平凡的事啊。這就可以了吧！”霜雪道。

“就是不可以才煩啦，平凡出發前曾經叮囑過不要告訴愚忠。以愚忠的性格他一定會義無反顧地跟著平凡去冒這個九死一生的險，他並不想愚忠為自己而死。”伊芙道。

“哦，想不到他也有重情重義的一臉。”霜雪輕描淡寫地道。

“當然啦，他可是我喜歡的人！”有人贊揚平凡，伊芙說不出的喜悅。

看見伊芙那毫不掩飾的滿足感，霜雪突然感到一陣莫名的煩躁，她忍不住打擊伊芙：“哼，那個臭東西，現在可能成為魔獸的食物了。”這句話一出霜雪立刻意識到闖禍了，她偷偷地偷看一下伊芙。果然，伊芙的臉色變得難看起來，眉頭緊皺，憂鬱之情表露無遺。

霜雪有些自責，但不知道為什麼每一次看到伊芙臉上的幸福，自己總是忍不住想打擊一下她。但是這一次自己真的做錯了，幾天以來伊芙把自己照顧得無微不致。而自己卻、、、、、、霜雪慚愧地低下頭，以細不可聞的聲音說：“對不起。”

伊芙勉強地泛起一絲笑容，她說：“沒事，可能真的如你所料，他真的成為了魔獸的食物。不過，我會等他直到你的魔力完全用盡為止。然後、、 ”

“然後?”霜雪追問。

“我會親自前往末日森林尋找他。”伊芙說不出的堅定。

愚忠家：

“兒子，你回來啦。有平凡的消息嗎？”愚忠母親問。

愚忠搖了搖頭，臉上的擔憂之情更是最好的回答。

“沒事的，好人有好報，平凡恩公做了那麼多好事。上天一定保佑他的。 ”愚忠母親連忙安慰道。

“但是我越來越覺得不安，這幾天魔法學院裡流傳著一個傳言，是關於平凡、霜雪和美狐同時失蹤的原因。傳言是霜雪被平凡的示愛惹怒了而狠下殺手，美狐更被霜雪所冰封。”愚忠突然拋出一個重磅炸彈讓他母親嚇了一跳。

“愚忠，你聽到的傳言可信嗎?你可不要亂說啊?”老婦人緊張地問。

“本來我都是半信半疑的，但是當我去找平凡的時候伊芙卻說平凡去旅遊了，美狐生病不能見客。還威脅我趕我走呢，她似乎不想我與他們相見。”愚忠說出了自己的想法。

“空穴來風未必無因，那伊芙不是曾經傷害過平凡嗎，可能她仍然懷恨在心，做出傷害平凡的事也說不定。”老婦人大膽推測。

母親的大膽推測和自己的想法結合，一個可怕的念頭在愚忠的腦海裡萌生起來：“我知道啦！霜雪可能識破了平凡的示愛意圖而殺了平凡，她還冰封了美狐。而伊芙正是幫兇！沒錯了，一定是這樣！”愚忠越想越覺得合理，他急得在屋子裡團團轉。

“不行，我立刻就要去救美狐！即使打不過伊芙我也要硬闖！”愚忠抄起武器二話不說想走出家門。

“你給我站住！”老婦人立刻喝止著愚忠。

愚忠為難地轉過身哀求道：“娘，你讓我去吧，平凡恩公對我們有恩，我一定要報答他，即使是死我也要救出美狐。”

“啍，有恩必報是當然的，雖然你的父親不是個大人物，但是他卻是一個頂天立地的男人。你也是一樣。但是救人並不是只依靠一身熱血就可以的，你去送死了還有誰能救美狐呢。”老婦人的話很有說服力，愚忠不由得停下了腳步。

“可是除了去拼命外我還可以做甚麼啊！”愚忠焦急無奈地問。

老婦人仔細地思索了一會問：“平凡在學院有沒有一些勢力很龐大的朋友，你應該知道魔法學院的學生每一個的來歷都不簡單不是天資過人就是背後有廳大勢力，他們可能可以對付伊芙和霜雪。”

“平凡的朋友?”突然愚忠眼睛一亮，興奮地大叫道：“太好了！美狐有救了。”

受到愚忠的感染，老婦人不禁也興奮起來。她連忙追問道：“誰?是誰?”

愚忠回答：“是凌風，大元帥凌傲天的兒子。他曾經當著眾人的面前宣稱平凡是他的朋友。我想他應該不會坐視不理的。”

“既然這樣你馬上去找他，快快。”有了辦法老婦人立刻催促愚忠，愚忠立刻急匆匆地離開了。

“凌風少爺，我已經按照你的要求欺騙愚忠，說你有急事需要二天後才回來。”凌風的手下萊特道。

“嗯，做得好。”凌風坐在書房中把玩著手中的酒杯，望著窗外的夜景淡淡地回答。

“但是、、少爺故意散播謠言不是為了這一刻嗎?”萊特說話支支吾吾的。

凌風沒有立刻回答他，他依舊把玩著手中的酒杯，紅酒在酒杯中來回轉動卻沒有一絲溢出。這不溫不火的態度最讓萊特心驚膽戰。

然後凌風問了一個似乎毫無關聯的問題，他說：“萊特，你知不知道怎樣才可以令酒變得酣醇？”

“當然是上等的材料啦。”萊特想也不想就回答。

“錯， 是時間，只有用時間去醞釀，酒才會變得酣醇。這個計劃也是一樣。我就是要愚忠著急，直到他走投無路的時候，我才在魔法學院出現。到時候他一定迫不及待地在 眾人面前懇求我，我就可以以正義之名奪得美人，還可以破壞霜雪的名譽，不，是霜徹的聲譽。父親一定會很開心的。哈哈哈哈。”凌風放聲大笑，英俊的臉因大笑 而變得猙獰。

“少爺英明，祝少爺抱得美人歸。”萊特連忙稱讚道。

“萊特，我想起還有一件事沒有吩咐你。”凌風道。

“少爺請吩咐。”萊特道。

“那一天我回學院時，召集忠叔和傑特把伊芙請出來。”凌風說。

萊特立即明悟：“少爺是想引開伊芙這個礙事的傢伙對吧。可是派出八級鬥士和七級風系魔法師是不是太浪費了。”

“引開伊芙這是其一，第二是我想對伊芙進行最後的招攬。如果她答應當然是好的。如果她拒絕、、、、我想你也知道她的下場。”凌風的眼神中充滿著殘酷。

雖然是夏天，萊特忍不住打了一個冷顫。

一個月的時候被凌風可怕的計劃硬生生地縮短，凌風的陰謀在慢慢地悄悄地浮上水面。但是不論是身在冰中的美狐，霜雪，伊芙，包括拼命中的平凡也不知道一個可怕的陰謀正在接近。美狐的性命能否救回呢?

魔法學院的發展讓人意想不到，而中央地帶的結果更讓人始料未及。二人一龍呆呆地站在原地一動不動，表情如出一轍：雙眼睜得老大，眼光望著同一個地方。

龍女的努力沒有白費，平凡致命的一擊避開了。但是依然逃脫不了被擊中的命運。而這正是龍女和平凡都無法接受的位置！

平凡的手刀陰錯陽差地印在了龍女的胸部上，沒錯，是那雄偉的雙峰。只見平凡右手搭在龍女的胸上，眼睛死死地盯著胸部上的手。他現在有些欲哭無淚，明明調戲 是掩飾，要害才是目標，但是結果呢?調戲成功，攻擊卻徹底失敗了。就像一個中了獎的人突然發現自己中的只是安慰獎，還是一包紙巾，大家可想而知平凡的心 情。

龍女第一個回過神來，她立刻撥開平凡的手，發出一聲震耳欲聾的怒吼。因怒吼而驚醒的平凡意識到自己的處境，他拼命往後退去。平凡後退的速度快，但龍女揮拳 的速度更快。她一拳轟向平凡的腹部。本來站立的平凡因龍女的重擊身體折曲成V字形再彈飛出去。重擊的力量實在太大了，平凡忍不住吐出了一口鮮血。

此時原地已經不見了龍女的身影！轉眼間龍女雙手抱拳出現在平凡拋飛的上空，平凡根本連防守的機會也沒有。砰的一聲，龍女的雙拳再狠狠地打向平凡。平凡的身體像籃球一樣砰的一聲撞向地面再反彈回來。那可怕的破壞力使地面出現了一個大坑。

龍女單手抓住平凡的頭，把平凡舉了起來，她憤怒的雙眼因發洩而恢復了一絲清明。只是兩擊，平凡已真切地感受到等級的差距。力量，速度，爆發力都沒有佔到任 何優勢，連唯一的攻擊機會錯過了，最可怕的是龍女的機智和應變能力驚人，根本沒有一絲的希望。平凡的信心在龍女的兩拳下徹底消失。

平凡沒有絲毫反抗的意欲，像一朵謝了的花任憑四肢自然垂下，任憑嘴角的血液慢慢地流出。等待著死亡的一刻來臨。

“殺死你之前我還有一個疑問，為什麼不使用你的本命技能濃霧，本命技能的耗魔率低得多，我根本無法完全驅散，要害攻擊加上濃霧你的成功率最少有七成。”這個疑問一直纏繞著龍女，所以在殺死平凡之前她還是忍不住問道。

“哈哈哈哈，本命技能?我根本沒有本命書如何有本命技能?那是物理現象啊蠢貨，真是胸大無腦！”即將死亡平凡變得更加的肆無忌憚。

雖然聽不明白什麼是物理現象，但是胸大無腦龍女卻真真切切地收到了。面對這可惡的人類龍女所有的理智所有的耐性都磨滅掉。她用力把平凡往天空一拋，然後大聲道：“人類，我今天就要你親身嚐試一下龍族怒火的滋味，去死吧!”

龍女向空中的平凡噴出了烈火，身處空中的平凡根本沒有方法逃脫。而且平凡也沒有想過逃脫，拿不到聖果，美狐就只有死。自己又有什麼理由可以苟活下去。平凡心中安慰自己：死在巨龍手上也不賴。

當平凡閉著眼睛等死的時候，柳如的呼喊聲及時傳來：“不要死啊！難道你忘了自己拼命的理由嗎。不要放棄啊!”

拼命的理由?平凡的腦海中閃過無數美狐的畫面：因首領而為自己而死。冰封時那足以染紅冰塊的血液。一個個的畫面點燃著平凡心中的鬥志，轉眼之間平凡的雙眼回復了精神。

但恢復鬥志似乎為時已晚，雄雄的烈火已經非常接近。平凡感受到那灼人的熱力。這是一個死局，身不由己的平凡沒有任何借力所以無法避開。五級以下的魔法根本沒有可以讓人在空中飛行的。

柳如捂著眼不忍心看見平凡燒死的一幕，而龍女卻瞪大著眼睛等待著這一刻的來臨。終於、、、、、、砰的一聲。

感 覺不到想像中的慘叫，柳如慢慢地慢慢地從手指縫中偷看，她驚喜地發現平凡竟然沒有被燒死。雖然他的衣服有些許冒煙，但是平凡沒事！這太出乎柳如的意料之 外，現在柳如有些後悔，她很想知道當時究竟發生了什麼事情。魔法中並沒有可以在空中飛翔的低級魔法，還有那鬼異的爆炸聲究竟是什麼?

龍 女目睹了整個過程，平凡的力量再一次改變了她的認知。眾所周知魔法是沒有反作用力的。反作用力的意思是當你推動一件物件時物件會施加一個方向相反的力給 你。如果魔法有反作用力的話，使用強大魔法時弱不禁風的魔法師只會被自己的魔法摧毀。而平凡卻使用魔法硬生生地避開了烈火。

平凡採用的是聞所未聞的融合魔法！他把一級冰球和火球強行結合，冰火是不相容的。強行結合的結果就是爆炸，一個小型的爆炸。平凡正是利用這爆炸的衝擊力險而又險地避過了燒焦的厄運。

龍女震驚的不只是這個，她之所以來搶聖果是有一個莫大的苦衷，而這個苦衷似乎與平凡有極大的關聯！

爆炸的衝擊力使平凡的傷雪上加霜，平凡好不容易才勉強地站起來。雖然傷令他的身體變得搖搖欲墜，但是他的眼神仍然帶著頑強的鬥志。

龍女依然目不轉睛地盯著平凡，她的心因激動而噗通噗通直響。重傷的平凡對她來說已毫無威脅，不，她現在只關心一件事。她對平凡說：“光、土、水、風、火、冰，你回答我，你究竟擁有多少系魔法！只要你回答我，我可以饒你不死！”

回答她的是平凡的火球，龍女沒有發怒，她輕而易舉地撥走了火球繼續等待平凡的答覆。

現在的平凡只是以精神力硬撐罷了，他沒有再撒計謀，他只有一個信念：在得到聖果之前絕不倒下！平凡的步伐再一次加快，他使盡全力揮出一拳直擊向龍女的面門。龍女既不躲也不反擊，她只說了一句話，平凡的拳頭就在龍女的面前停下了。

“我可以考慮把聖果給你，只要你回答我的問題。”龍女的話使平凡停止了攻擊。

“你說的是真的?”平凡放下了拳頭，他有些不敢相信自己的耳朵。

“難道你還有第二個選擇嗎?”龍女反問道。

平凡想了一會兒才抬頭道：“我擁有五級的七系魔法。”

聽到七系魔法，龍女無法掩飾臉上的激動，身體止不住地顫抖。她努力地深呼吸來平伏自己的心情，但說話時聲音仍然輕震：“好，我可以給你聖果，但是有條件。”

平凡想也不想就連忙答應：“好，無論是什麼條件我也答應你。”

龍女頓了一頓，思索了片刻才道：“我的條件是你和我的兒子簽訂同生契約。”

“同生契約?什麼來的?”平凡問。

“你不用管那麼多，你只要回答是或否。”龍女沒有給平凡思索的機會。

龍女的焦急平凡察覺得到，不過當前的形勢根本不容許平凡討價還價。龍女太強勢了，平凡完全沒有談判的資本，因為他唯一不可捨棄的資本就是美狐。最後平凡選擇了答應。

聽到自己的回答，平凡分明察覺到了龍女瞳孔的緊縮。聽到同生契約這個名詞，平凡隱隱有些不安，但是聖果的誘惑足以讓平凡付出自己的性命。

自推

得到平凡的回答，龍女隨即展開儀式。以龍女為中心出現了一個巨大的六芒星。六芒星呈藍白色的光芒，顯現出儀式的莊嚴和聖潔。突如其來的變化沒有嚇唬到平凡。因為到了這一刻，再沒有東西可以比得上與巨龍的一戰。

平凡和巨龍的對這柳如聽不清楚，她不知道現在的狀況。不過家族的關係令她對契約稍有了解，六芒星的出現意味著一個契約的出現！她忘記了自身的危險，向著六芒星走近。

龍女馬上就察覺到柳如的行動，她目光一轉，以一種無比凌厲的眼神注視著柳如。第一次對上巨龍的目光，柳如瞬間感受到當中的深寒徹骨，她的頭皮發麻了。那強大 的威壓令柳如差點兒昏倒。她終於真切地明白平凡面對的是什麼，也吃驚於平凡竟沒有被其威壓壓倒。可惜下一秒柳如就不堪重負昏迷了。

“柳如！”平凡擔心地叫喊。

龍女立刻阻止他：“沒事的，我只是讓她昏倒罷了。事不宜遲，開始吧!”語畢，六芒星光芒大發。龍女伸出右手，她的右手上出現了一隻深灰色的蛋。蛋如籃球般大少，呈深灰色，給人一種奄奄一息的感覺。平凡還感受到龍蛋中細微的脈動。

龍女問平凡：“人類，你叫什麼名字?”

平凡道：“我叫做平凡。”

“好。”龍女點了點頭跟著說：“混沌之名，創世之力，以創世神為見證，從此刻開始平凡與多拉格•傑奧斯同生同死，互相分享生命、一切。以血液為連結的媒介形成這偉大的同生之約。”

在龍女念動契約的時候，平凡感受到身體似乎在與龍蛋互相吸引。接近龍女念契約的結尾這種感覺就越強。

龍女道：“平凡，咬破手指頭，用血液在你的胸膛上畫出一個龍蛋般大小的正方形。因為這契約必須要雙方的血液，但龍蛋沒有血液，所以它將會寄居在你的體內。形成血脈相連的條件。”

平凡遲疑了一會，這讓龍女很不安。達成契約必須在雙方同意的情況下才成功。如果平凡突然改變主意，龍女根本奈何不了他。莫非他選擇這個時候來討價還價！龍女心中不安地想。

在龍女猜度平凡的用意的時候，平凡卻給出了一個不著調的回答：“龍女，可不可以不咬破手指頭，我怕疼。我剛才吐了很多，要血液的話我的口裡有很多啊，應該夠用。”

推

我有追開

多謝！

“啥米！”龍女被平凡的說話氣個半死。六芒星的光芒龍女精神的混亂而變得暗淡。如果不是龍女趕緊集中精神，整個契約就因為平凡的一句話而崩潰。

“你”龍女漲紅著臉氣憤得說不出話來，“你是不是我命中的剋星。侮辱我卻不能殺你，還要給你氣個半死。你，你真的太可惡了。 ”

“嘿嘿，真的嗎?能把一條巨龍氣得半死，真的是我的榮幸啊！”那可恨的混蛋真的擺出一副驕傲自滿的模樣，氣得龍女直咬牙。

看到平凡這副氣死人不償命的模樣，龍女青筋暴現咬牙齒地說：“你究竟還要不要聖果！”平凡立刻回復嚴肅，剛才嬉戲的表情就像從來沒有出現過。

當平凡正準備咬破手指的時候，龍女才小聲地無奈地道：“可以用口中的血。”

平 凡脫了上衣，在胸膛畫好了正方形。鮮紅的血液發出妖異的光芒，然後龍女小心翼翼把龍蛋放進正方形內，龍蛋接觸到平凡的身體就像接觸到水面一般，慢慢地慢慢 地淹沒於平凡的體內。緊接著平凡的身體不由自主地張開成大字形，他發出一聲驚天的吶喊。最後六芒星慢慢地聚籠到平凡的腳下然後消失。

契約順利完成龍女鬆了一口氣，但是她的眼神中依舊有些不安。

同生契約的完成最深感受的莫過於契約者平凡，他感覺到身體裡多了一個心跳，一個微弱到極點的心跳。平凡望著龍女道：“好了，契約已經完成，你可以把聖果交給我吧！”

龍女點了點頭，她從儲物空間中取出了聖果，把它遞給了平凡。

當 聖果放在平凡的面前，他激動得幾乎落淚。千辛萬苦，千山萬水，幾經挫折，鬥強盜，避魔獸，戰巨龍只是為了這聖果，為了美狐的一線生機。他珍而重之地接過聖 果，過程中龍女發現平凡的手在顫抖，他激動的心情龍女感受得真切。為了一個對人類無用處的聖果，情緒的波動可以這麼大麼?龍女的心中充滿了好奇，如果是提 升斗氣或魔力的天材地寶龍女可以理解，但是聖果的話就難說了。

龍女有這樣的疑問再正常不過了，在冰霜大陸，弱肉強食是自然的法則。 強大的力量代表的是權力，地位和金錢。每一個人對武力都會有瘋狂的追求。誰會拼命去找一些與提升實力毫不相關的東西。現實就是這麼殘酷，武力像魔鬼的誘惑 一樣足以讓人付出一切，性命甚至是親人。這是龍女深刻地體會到的永恆不變的定則。

龍女細心觀察平凡的表情變化，無論她如何觀察，她只得出一個結論：聖果對他無比重要。可是，以龍女豐富的知道裡面始終沒有關於聖果能提升人類實力的方法。 莫非他是某個隱秘世家的人?擁有連自己也不知道的獨特秘藥？如果有的話，是不是能拯救我的兒子！龍女越想越覺得合理。世界上何時出現過七系魔法師，還有強 橫的肉體?他一定是，他一定可以拯救我的乖兒子。

龍女的心情越來越激動，眸子裡更滿是淚水。她按耐不住問道：“你是不是隱秘世家的人！這聖果一定是能製造出提升人類實力的材料。”

平凡聽得糊裡糊塗的：“什麼隱秘世家啊?”

龍女以為平凡想隱瞞身份，焦急的龍女忘記了自己的身份，甚至跪在地上懇求平凡：“你不用裝了，我知道你是的，請你救我的兒子吧!”

龍女的表現讓平凡嚇了一跳，他連連否認。不過龍女依然執著：“那你怎麼解釋你有七系魔法！”

平凡有些遲疑，七系魔法的來源是伊芙的惡夢七系全餐。但是這是不能告訴龍女的。能擁有七系魔法的聖藥絕對會在冰霜大陸掀起極大的波瀾。如果洩漏了風聲，身為發明者的伊芙就會有極大的危險。國家甚至是隱秘世家也不會放過伊芙。這是平凡絕對不允許的。

但面前的龍女苦苦哀求讓平凡難以應付，既不能講出秘密，也不能糊弄龍女。搞不好的話，即使得到聖果，命卻交待在這裡。無可奈何的平凡只好發誓：“龍女，你聽 我說，我並不是隱秘世家的人，也不懂得秘方。七系魔法只是在一個巧合底下得到的。至於聖果、、、、、”平凡頓了一頓，神情變得溫柔。 “是為了拯救我的愛人而尋找的藥物，我的愛人是獸族的狐族，因進化失敗而需要聖果的幫助。我以上的說話千真萬確，我可以發誓。”

平凡的目光相當的誠懇，龍女也相信平凡的說話。龍女頓時變得失落，她失神地跪坐在地上。那淒楚的神態配上那美麗的臉龐感覺上龍女沒有了戰鬥時的英氣，而是我見猶憐。

平凡不忍心看見龍女失落的模樣，那神態與自己得知美狐即將死亡時的模樣是如此相似。那種絕望，那種悲傷引起了平凡的共鳴。龍女的高傲平凡領教過了，能讓她低頭，可見她是如此愛著自己的孩子！不過，連巨龍也無能為力的事，自己能幫得上忙嗎?

綜合龍女的說話和行動，還有平凡體內的龍蛋，平凡對於龍女的苦衷了解了幾分，但只是的幾分。所以平凡決定詢問龍女：“龍女，你迫不及待地想我和你兒子簽訂契約，當中一定有原因的。既然契約已簽，我也不能反悔，那麼你可以告訴的原因吧。”

龍女點了點頭，她的眼神中有一絲的歉疚，道：“你可能已經感覺到我兒子那微弱的心跳。”平凡點了點頭。

“灰色龍蛋是一種變異的龍蛋，它需要儲備七系的魔法元素才能誕生。而這些元素是需要外界傳輸進去的。龍蛋中只有我輸送的火系元素，其他的六系卻完全缺乏。所以才需要你的協助，但是以你的魔力是遠遠不夠的。”龍女依然是愁雲慘霧。

平凡疑問地道：“世界上有許多的魔法師，元素的輸送是絕對足夠的。為什麼要選中我，還有龍族啊！”

龍女苦澀地笑道：“你知不知道一個龍蛋的吸引力有多大啊。我豈能把它交給人類呢。至於龍族，請恕我不能回答。”

“那同生契約是?”平凡有些不好預感。

龍女嘆了一口氣，道：“同生契約，將契約者兩人的生命能量，甚至是魔力，鬥氣互相分享。”

平凡冷靜地分析：“最重要的一點想必是如果其中一方死去，另一方也無一倖免吧！你的意圖是得到我的元素，還有用我的生命能量來延長你兒子的壽命吧。”

龍女想不到平凡如此聰明，簡短的對話就能了解到如此地步。最令她感到奇怪的是平凡沒有感到吃驚，似乎已經預料到一樣。

其實，在答應龍女的條件之時，平凡已有付出性命的覺悟。所以對於現在的狀況平凡當然不會吃驚。而且這件事可能還有轉機！

事實已定，平凡也沒有可以埋怨的地方，他反而想知道龍女的打算。聖果可能是龍女治療龍蛋的藥物，不過她選擇以聖果來交換，看來聖果並不能對龍蛋有多大的幫助。

平凡道：“既然如此，你有什麼打算啊！”其實平凡心中已經了然，兒子在平凡體內，身為母親的當然是陪伴左右，換句話說，平凡的身邊就多了一個巨龍的保鑣。安全，甚至是趕回魔法學院也有了保證，真是意想不到的收穫！

集美女，實力，人妻於一身的保鑣，平凡真是想得美了。可惜平凡沒有這等的福氣。

龍女道：“我雖然想與你同行，一直待在兒子身邊，但是不可能的。我和兒子一直被人追殺，剛才激烈的戰鬥根本無法隱藏自己的氣息，想必我的敵人很快就要追上來！我唯一的選擇是作為誘餌保障你們的安全。”

平 凡的如意算盤打不響了，更重要的是以平凡現在的傷勢根本無法帶著柳如順利離開末日森林。平凡真是欲哭無淚！他深深地明白到溝通的重要性。如果當時能有禮貌 地與龍女溝通溝通，坐下來喝杯茶吃個包，愉快地簽訂契約，那不就完美了。現在差點兒就我死她活了。和氣生財啊，中國的五千年文化。

“平凡，喂，平凡，你在發什麼呆啊！”龍女有些生氣，平凡時而鬱悶地捶打胸口，時而自言自語，似乎並沒有聽自己說話。

“沒事，沒事。”平凡訕笑道。然後平凡說出了自己的困難：“以我現在的狀態是沒可能逃出末日森林的。”

龍女想了想，嘆了口氣道：“好吧！我首先把你們送出末日森林，不過要快啊！不然就危險了。”

平凡趕緊去叫醒柳如，但想起柳如，平凡計上心頭。他轉過頭對龍女道：“龍女，我想到辦法了！你馬上找一隻雷鳴豹回來，理由我等會兒才解釋，快！”

龍女沒有立刻行動，她否決了平凡的要求：“雷鳴豹是稀有的變異魔獸，並不容易找到的。太浪費時間了！”

平凡思索了一會，道：“這樣吧，剛才有一隻受了重傷的雷鳴豹，以它的傷勢應該逃不遠的。你馬上把它捉回來！”

有了定案，龍女立刻行動，轉眼就消失在平凡面前。

大家可能已經想到平凡的意圖，利用柳如的本命技能便是平凡的一石二鳥之計。既解決了當前問題也可以讓柳如得益。平凡興奮莫名，他忍著身體的痛苦飛快地來到柳如身邊。

得 到了聖果，放下了心頭的大石，平凡才真正地留意到柳如。連場的激戰使她的衣服也變得凌亂，柳如男人的打扮早已蕩然無存。她的頭髮長度只到她的下巴，像包裹 著花蕾的兩塊綠葉，秀髮包裹著她精緻的臉龐。可能是受到了驚嚇，柳如的俏臉仍然繃緊，兩著潔白的小門牙咬緊著下唇，使平凡忍不住想摟進懷裏細心呵護。

平凡輕輕地溫柔地拍了拍柳如的臉蛋，小小的激凌讓柳如慢慢地轉醒。她的眼睛在眼皮下錯動，腦袋慢慢由迷糊變得清醒，續漸想起了昏迷前的事。

是平凡！柳如想起了昏迷前的景象，擔憂使她猛然睜開了眼睛，嘴在不停地叫喊著平凡的姓名。

早料到柳如醒來時的不安，平凡輕拍柳如的臉，讓她注意到自己，給予相當的安慰。

發覺到身旁的平凡安然無恙，柳如的鼻子一酸，眼淚嘩啦啦地流了出來，她忘形地抱緊著平凡，下巴貼著平凡的肩膀。她哭喊道：“剛才我還以為你死了，嗚…”

平凡的心湧出了一股暖流，面前的女孩由相識到互相扶持。時間雖短，但一起經歷的冒險卻不比任何一個平凡認識的人少。她已經視自己為知己，朋友，她是真心關心自己的。如果這次末日森林的冒險聖果是最大的收穫，那麼第二個收穫一定是柳如。

平凡任由柳如哭泣，他只是默默地輕拍柳如的背，安慰她。直到柳如的眼淚沾濕了平凡的衣服，直到柳如不好意思地離開了平凡的懷抱。

回復了精神，柳如第一個想到的是巨龍，那可怕的存在！她問平凡：“那巨龍呢?在哪裡!還有那契約的六芒星是怎麼回事！”

平凡把事情一五一十地如實告訴了柳如，既然她知道契約的六芒星，她可能知道關於同生契約的秘密。作為父母，龍女只會以兒子的性命為依歸，刻意隱瞞同生契約的規則並不出奇。

聽完平凡的講述，柳如的臉上佈滿了陰雲。同生同死的契約，一個需要龐大七系元素的龍蛋，生命力微弱的龍蛋。情況已經差得不能再差了，柳如也不知應該為平凡得到聖果而高興還是為這境況而擔心。但是平凡卻沒有被影響，反而顯得有些雀躍。

平凡興奮地說：“柳如，有一件事要告訴你，你聽到一定會很開心的！”

柳如憂鬱地點了點頭，平凡隨時都會死亡，試問有什麼事可以讓柳如開心的呢?

平凡剛說完話的時候，柳如感到一股狂風直撲向她的臉。當塵土消失後柳如發現龍女正出現在她的臉前，柳如驚恐得說不出話來，只是張開口指著龍女，完全被面前的龍女嚇壞了。

平凡沒有絲毫震驚，似乎一切都在他的掌握之中。他沒有轉身，依然保持著剛才的姿勢，背對著龍女道：“這麼快便找到了?”

龍女簡潔地說：“找到了。”

柳如依然一頭霧水，她疑問地道：“找到了什麼！”

平 凡的眼中滿是笑意，他慢慢地站起來轉身向柳如示意龍女的方向，龍女立刻避開。柳如隨著平凡的指示望去，她的身體立刻像中了法術一樣定住了，眼睛已經無法離 開面前的物體—雷鳴豹。在雷鳴豹逃走的一刻，柳如以為已經再沒有希望了，如平凡所說的真是不切實際。想不到的是平凡竟然把雷鳴豹找回來了。

藉著柳如愣神的空隙，平凡對龍女解釋道：“這位是柳如，她的本命技能是把魔獸成為自己的召喚獸，等會兒請你以龍威震懾雷鳴獸配合柳如吧。”

龍女當然沒有平凡那麼知識貧乏，她立刻了解到柳如的來歷。這是一個不錯的方法，龍女只是點了點頭表示贊同。

事不宜遲，平凡拍了拍柳如的肩膀，把柳如的思緒拉了回來。事情的峰迴路轉使柳如興奮得再次忘形地抱緊平凡，如果不是還有一絲的理智，柳如可能抱著平凡的頭使勁地狂親吻。

龍女皺了皺眉頭，她顯得有些焦急。察覺到的平凡馬上催促柳如進行收降伏雷鳴豹的行動。

她從手內抽出了本命書，深深地吸了一口氣，然後向平凡點頭示意準備好了。龍女得到了指示，鋪天蓋地的龍威散發出來。本來就畏懼龍女的雷鳴豹變得更加驚恐，龍女開始命令雷鳴豹進行降伏儀式。

雖然柳如有了心理準備，但龍女散發出龍威時柳如開始招架不住，臉色變得蒼白，捧著書的手開始顫抖，柳如感到似乎要喘不過氣來。當柳如不知所措的時候，她 發現身旁的平凡向前踏出了一步，強而有力的一步。平凡用身體擋在了龍女和柳如之間。正是這一步柳如頓時覺得身體一輕，壓力完全消失。她不再害怕，全神貫注 地面對雷鳴豹。

平凡的舉動落在了龍女的眼中，她隱蔽地笑了一笑，又再次把注意力放回了雷鳴豹身上。

柳如凝神靜氣，她打開了本命書，把書對準了雷鳴豹道：“門，開啟！”語畢，書本在雷鳴豹的面前投射出一道巨大的金色的門，接著門吱呀一聲打開了。

看見面前的門，雷鳴豹有些抵觸，露出人性化的驚慌。在龍女狂暴地大吼了一聲後，雷鳴豹便乖乖地進入了門當中。隨著門慢慢地關閉，降伏的儀式就告一段落。金色的大門快速地回到了本命書中，柳如趕緊翻開書的第一頁。只見雷鳴豹的圖像慢慢地出現在書中。

成 功了！柳如不敢相信這鐵一般的事實，她輕輕地撫摸著書中的圖紋，回想起來到末日森林的種種磨難，她的淚已經滴落在本命書上。她抬頭看著平凡，內心的感激已 經不能用語言來表達，她好想好想擁抱著平凡用吻去表達自己的情感，不過龍女的存在使柳如有所顧忌，使她只能保持著矜持。

在這喜悅的時刻，龍女那不合時宜的說話打破了氣氛：“事情緊急，不要再在這些小事上耗下去。”
柳如有些不悅，但她沒有膽量和龍女吵架，她慌慌張張地點頭，把本命書收回體內。

龍女變出了一支香，她遞給了平凡道：“這是沉龍香，是極為稀有的寶物，點燃它的話只要是龍族嗅到它的香味都會產生暈眩和幻覺。但你不要試圖傷害巨龍，即使是少許的痛苦也會令巨龍清醒過來！”

柳如的臉色一沉，對付巨龍的寶物。換句話說就是追殺龍女的正是巨龍。平凡的生命隨時都可能死亡！還要躲避巨龍的追殺?太過份了。 “太過份了！你知不知道你害得平凡多慘啊！”柳如此刻彷彿不再害怕龍女，擔憂平凡的心勝過了畏懼，面對龍女她直言不畏。

為避免雙方的衝突平凡立刻阻止了柳如，他趕忙接過沉龍香道：“放心，我一定會保護好自己的性命的。連龍女都殺不了我還有哪些爬蟲類可以傷害到我呢！”

“你、、”只說了一個你字龍女突然臉色大變，她感應到敵人的來襲。她緊張地道：“他們來了，快，快離開。”

平凡和柳如變得嚴肅起來，平凡對龍女道：“走出了末日森林後我在落日小鎮的傭兵公會等你半天，如果你趕不及的話來天池市的魔法學院找我！”

龍女點了點頭，化身成巨龍並釋放強大威壓向一個方向逃去。

平凡和柳如也立刻行動，向落日小鎮進發。有雷鳴豹在，逃出末日森林便沒有想像中的困難，莫非這一次的冒險就此告終。平凡能在凌風的陰謀實行之前回來嗎?答案是、、、、、

穿過高山，闖進瀑布，在森林中飛行。景物在不斷地變換，龍女一直敵人保持著相當的距離。既不讓他們追上也讓他們以為有追到的機會。計劃很順利，順利得讓龍 女覺得有一絲的不安。不知不覺之間龍女已經飛了兩小時。正當龍女決定擺脫敵人的時候，她的後面傳來了一個聲音：“龍女，夠了，這個距離足夠了！”

龍女停了下來，她轉身用一種驚恐的眼神望著後面的敵人。那一句說話的含義龍女再清楚不過了。他們是特意跟上來的。

說話的是一條淡藍色的巨龍，作為敵人他並不稱職。因為他面對龍女的眼神滿是閃躲，還有一絲的歉疚。他的身後有一條體型略小的巨龍，儼然是他的手下。

“莫非你早就發現了我的行蹤?”龍女不敢相信。

“沒錯，你的意圖太容易猜了，聖果是其中一個有可能對龍蛋有幫助的藥品。你絕對不會放棄這個機會。所以我一直在守株待兔。”巨龍道。

“無可能的，如果卡迪你在附近的話我怎麼感應不到。”龍女道。

“我當然知道你的能力。所以我躲在極遠的監視你。直到你取得聖果再次隱藏力量的時候才接近尋找機會，讓我意外的是區區聖樹竟然令獲得龍女之稱的你浪費了這麼多的時間，最讓我意外的是高傲的你會允許一個無能的人類與自己的骨肉簽訂同生契約。”卡迪道。

“無能的人類?你究竟何時開始接近的。”龍女奇異的目光看著卡迪。

“當然是簽訂契約的時候，那時是你的警戒最低的時刻。”卡迪道。

“這麼說你根本不知道契約前的事?”那就是說他並不知道平凡有七系魔法師的秘密，如果這個秘密洩漏了出去，平凡一定會變成冰霜大陸的眾矢之的。龍蛋的性命岌岌可危，存活的機會率絕對是零。

卡迪點了點頭，接著他哀嘆了一聲道：“你走吧，我只是想把你引開，我的手下土系巨龍塵加想必現在已經制服了那個人類，取得了龍蛋。一場夫妻我並不想和你動手。”

“哈哈哈哈哈哈哈、、、、、”龍女用手摀著眼仰天大笑，雖然是笑，但是她的笑聲中充滿著苦澀和悲痛。那一句話就是龍女心中的一根刺，無論如何也無法拔除的一根刺。龍女已經對這根刺死心了，注定永遠紮根在她的心中造成不能癒合的傷口。

龍女慢慢地低下頭，用一種憤怒，怨恨的目光瞪著卡迪。這種憤怒與對平凡的暴怒完全不同。像燭光一般靜靜地燃燒，怨毒似乎是包圍燭光的黑暗，驅之而不散。龍 女喝止他道：“我不是你的妻子！好可笑，真是好可笑。有丈夫會追殺自己的妻子的嗎?有丈夫會為了提升自己的實力而企圖把還沒出生的親生骨肉煉製成魔藥的 嗎?”

“這是你自找的。”卡迪突然咆哮道，“灰色龍蛋是千年難得一見的變異龍蛋，被龍族視為不祥，受到龍族的排斥。根本不會有龍族會幫你。既然結合我和你風系和火系的元素也是不足夠的，人類法師也是信不過的。還有辦法嗎?倒不如放棄它，用秘術煉製成提升實力的丹藥。”

“虎毒不吃兒啊！為了提升實力，你竟然可以犧牲自己的孩子。”龍女質問卡迪。

“既然它是沒可能出生的，為什麼我不把它用在最適當的地方。因為它的犧牲而造就了父親的強大，我想孩子也會開心的。”卡迪露出了瘋狂的笑臉。

“實力對你來說是這麼重要的嗎?只要你下定決心的話一定會變強的。何必利用這些旁門左道的方法呢?只要你放棄龍蛋，以前的事我可以不追究。我會自己想辦法讓孩子出生的。”龍女試圖說服卡迪。

“你 沒資格說這句話，你的強大足以擁有龍女的稱號。而我呢，你的丈夫什麼也不是。你知不知道其他的龍在背後是如何稱呼我的，是懦夫！連自己妻子也不如的懦夫。 你知不知道我承受了多大的壓力啊!”卡迪的情緒有點失控，他接著道：“所以我發誓要變強，不惜一切去變強。只有強大才能使我不用再忍受那些輕視的目光。我 要全世界知道我卡迪不是懦夫而是世界的強者。”

“你、妄、想！”龍女爆發出她最強大的力量，她的身體圍繞著濃郁的火元素，一片飄下的落葉還沒有碰到龍女已變成灰燼。 “只要我殺了你，龍蛋就不會有危險，卡迪你受死吧！”

“你敢動我的話龍蛋立刻毀滅。”卡迪大喊道。

“你！”雖然龍女的氣息依然狂暴，但是龍蛋的安危沒有辦法不讓她妥協。契約後一直都被他們監視，那就是說沉龍香已早被他們識破。沒有沉龍香，平凡可以逃脫嗎?被捉的機會率是百分之九十九。

龍女的異樣落在卡迪的眼裡，使卡迪懸起的心放了下來。如果龍女一意孤行要殺了自己，那麼卡迪就不能保證能完整地離開。他小心翼翼地道：“你太失策了，你根本不應該把龍蛋託付給一個普通的人類。不要怨恨我，是你自己下錯了籌碼。”

在卡迪看來，龍女有些不能接受兒子被搶去。只見龍女呆滯地看著某處，久久沒有反應。

其實，龍女在問自己一個問題，為什麼機會率會是百分之九十九?為什麼不是百分之一百被搶走?直到卡迪的提醒：那人類。

想 起平凡，龍女絕望的心竟然湧出了希望。龍女終於明白那百分之一的機會率是什麼。是平凡！面對強大得可怕的自己，平凡也能捉住那微乎其微的機會，竟然可以帶 給自己死亡的威脅。他那視死如歸勇往直前的覺悟在龍女的潛意識中刻劃了這百分之一的機會率。這一刻龍女想通了，臉上的陰霾也煙消雲散。第一次，第一次她露 出了笑容。

卡迪不解龍女為什麼仍然笑得出來，他不安地道：“龍女，你笑什麼！”

“多謝你提醒了我，既然我下了賭注我就唯有對自己的決定堅信不移。我覺得我真是很幸運，真是非常的幸運。因為我遇上了他。”龍女的眼神恢復了堅定和自信。

這種眼神讓卡迪感到了一絲絲的不安，但不管他如何想也不明白自己的計劃有何不妥。他疑問地道：“他?你是說那個無能的人類?”

“沒錯，如果你是我今生見過的最窩囊廢的龍族，那麼他就是最讓我佩服的人類。”龍女諷刺道。

“哈哈哈、、、”卡迪的大笑打斷了龍女的話，他沒有聽過如此荒謬的笑話，他忍不住諷刺道：“那個受了重傷的人類還有什麼能耐打敗塵加啊！我還以為你有什麼秘密武器，原來你把一切寄託於一個人類身上?龍女，你何時開始變得如此墮落。”

“廢話少說，我信任他，即使他身負重傷，面對塵加我也相信他，他的眼中擁有的覺悟是你永遠也沒可能得到的。所以我要在這裡殺、了、你、 ”轉眼間狂風大發，龍女的氣勢提升到最高。

卡迪和他的手下被龍女突然徒升的氣勢嚇了一跳，第一時間想到的就是逃之夭夭。卡迪狼狽地施放出兩個風刃後立刻遁走。

龍女呢?她根本沒有進攻過，她鄙視地瞄了卡迪一眼然後就瞬間在原地消失了。

飛了一段時間後，卡迪在意識到自己的失態。他停了下來，假意地咳了兩聲掩蓋自己的羞怒，他對手下道：“剛才，剛才我不是害怕龍女，我只是避免不必要的受傷罷了你明白嗎?”

他的手下附和地點了點頭。

“走，我們要避開龍女的跟蹤。”卡迪和他的手下繼續飛行。

時間推移到兩小時前，平凡和龍女告別後。

平凡和柳如騎著雷鳴豹向落日小鎮進發，雷鳴豹不愧是強悍的高級魔獸，有它的強大氣魄下普通魔獸並不敢接近。所以平凡和柳如才可以在森林中穿梭自如。

平 凡也發現了召喚本命書的強悍之處，原來召喚獸幾乎是不滅的存在，只要施術者有足夠的精神力。召喚獸是以魔法師的精神力作能源來實體化。所以一個魔法師精神 力的多少是決定召喚獸的實力。打個比方，以柳如現在的實力其實只可以呈現到雷鳴豹八成的實力。如果雷鳴豹現在遇到相同等級的魔獸是必敗無疑的，幸運的是雷 鳴豹的氣魄足夠強大，可以讓平凡和柳如避開魔獸的追殺。

召喚獸最可怕的是不害怕死亡，只要魔法師有足夠的精神力，召喚獸就可以無限復活。試想想你面對一隻不怕死的魔獸，而且還要顧忌它會否自爆，你會如何應付呢?難啊！因此柳如的家族才能成為冰霜大陸的第一世家。

得到強大的雷鳴豹召喚獸，獲得足以問鼎家主之位的力量，柳如應該很高興才對。不過她沒有平凡想像中的喜悅，雖然柳如背對著平凡，平凡看不到表情，但是柳如太平靜了，騎在夢寐以求的雷鳴豹身上卻沒有出現異樣?

回想起柳如的眼神，那種關切擔憂的眼神，平凡明白了，也沉默了。他沉浸在另一個擔憂當中：連柳如也如此擔憂，那麼美狐呢?如果讓她知道我險死橫生，還簽訂了同生契約，可以肯定她會被自己的眼淚淹死。

突然之間，雷鳴豹在奔跑時停了下來，平凡和柳如因此而受到顛簸。當平凡和柳如不解的時候，他們感受到來自雷鳴豹的顫抖。與此同時他們發現眼前一黑。平凡和柳如立刻向天空望去。正因為這一個畫面令他們的心瞬間墮入了冰窰，墮入了無盡的黑暗。

一聲龍吟響起，巨龍盤旋在平凡的上空。遮蓋著平凡和柳如的光，並沒有離開的意欲。再愚蠢的人也明白到這是什麼境況，是絕望的境況。平凡絕望地怒吼一聲：“可惡啊~~~”平凡的聲音像在呼應那絕望的黑暗，回音慢慢地變小，被森林所吞噬。

四天後，魔法學院、、、、、、

明媚不能描繪今天的天氣，興奮不足以細述凌風現在的心情。凌風打扮得風度翩翩，容光煥發，因為一個勝 利者最需要的是別人羨慕的目光。在他踏入校門的一刻開始，戲已經上映了。一部以他為主角，為英雄的戲碼即將開始。他喜歡這種被人膜拜的感覺，不，凌風覺得他 的出生就是為了成為英雄。誰人有他如此雄厚的資本?出生在一個強大的家族，有過人的天聰和才能，自己的人生順利得連自己也妒忌啊。

另一方面，平凡家氣氛卻異常的壓抑。伊芙和霜雪的表情相當的難看，屋內寂靜得似乎連針掉在地上的聲音也能聽到。

伊芙突然向屋外走去，霜雪連忙喝止著她：“還是我和你一起去吧!外面的兩個高手肆無忌憚地散發著殺氣卻不攻進來，當中一定有貓膩。你單獨前往太危險了！”

此時的伊芙眼睛有一種鬼異的光芒，原來她手上拿著本命書，本命技能真實之眼早已發動。伊芙習慣性地分析道：“根據他們體內能量的流動推測，一位是八級鬥士，另一位是七級的土系魔法師。”

接著伊芙轉身對霜雪道：“不，你絕對不可以離開美狐。”

霜雪擔憂道：“但是以你的能力如何應付兩個強大的對手啊。還是讓我來幫你吧，你不是說美狐還有兩天的壽命嗎?只要我們早點兒解決他們就可以了。”

伊芙立刻否決了霜雪的建議：“不可以，冰封是不容有失的。況且你也幫不上忙。如果你受傷了美狐怎麼辦?平凡的努力不就白廢了嗎?”

看見霜雪依然擔心的模樣，伊芙安慰道：“不用擔心，你難道忘了我不僅是鍊金術士還是火系七級魔法師嗎?即使贏不了，我也有信心可以逃走。”語畢，伊芙毅然向外走去。

想起多日來的點點滴滴，霜雪真的不捨得這位姐姐，當伊芙即將踏出大門時霜雪道：“伊芙老師、、、、”

伊芙聞聲停了下來。

霜雪接著道：“如果，如果你平安回來的話，我把平凡還給你。”

伊芙泛起了一絲笑容，一股暖流從她的心中湧了出來，她“嗯”了一聲便踏出了大門，隨著微風一句說話飄進霜雪的耳朵：“一言為定！ ”

關上平凡家門，伊芙輕鬆自信的表情消失不見，變得異常的嚴峻。面前的兩位高手絕對是難以應付，那一位鬥士是光頭的，在他的右眼處有一條清晰可見的疤痕，渾身是爆炸性的肌肉，破壞力可見一斑。

另一位是一個白髮老翁，與鬥士相比卻顯得異常瘦弱但眼裡透著精光，可見其精神修為非常高。

老翁向前踏出了一步，他正欲說話伊芙卻搶先開腔：“跟我來。”接著她向魔法學院外走去。 ”

老翁和光頭鬥士對視了一會，本來他們已想好辦法把伊芙引開，但想不到伊芙會提出這樣的條件。老翁冷靜地對光頭鬥士點了點頭，兩人馬上跟了上去。

如凌風所料，當他來到課室時，愚忠已經迫不及待地找上門來。愚忠的模樣有些頹廢，精神不振，看起來已有多天無法入睡。他沒有理會周遭的同學的目光，他來到凌風的面前就直接入主題：“凌風，俺聽說你是平凡的朋友，請你救救平凡啊!”

凌風的心在竊笑，但臉上卻裝出一副擔憂的神色：“平凡他怎麼了，你快說！”

愚忠迫不及待地把推測和聽聞告訴了凌風，同學們本來就有所耳聞，但消息來源是平凡的好友的話，那可信度就十分高了。眾人都對此事嘩然變得議論紛紛。

聽完愚忠的話，凌風閉著眼睛摸著下巴進入了沉思。焦急的愚忠當然等不及了，他跪在地上懇求道：“請你救救美狐吧，霜雪是丞相霜徹的女兒，只有你有能力可以拯救美狐。”

愚忠的行為引來了越來越多的好事者和同情者，更多的人在討論凌風的決定。雖然凌風是凌傲天的兒子，但為了一個垃圾男而得罪霜徹是毫無利益可言的。而凌風就是 等這一刻，他趕緊扶起愚忠，大義凜然道：“竟然發生了這種事情，平凡是我的好友，你放心吧，即使他得罪的是霜徹我也要幫他討回公道。”

凌風的發言得到大家的肯定和讚許，在某些人的鼓動下，現場響起了熱烈的掌聲。陸陸續續地有人響應凌風的行動，凌風就在同學們的擁下浩浩蕩蕩地向平凡家出發。

伊芙的離開讓霜雪有一種不祥的預感，今天絕對不會是平靜的一天。烏雲似乎像聽從凌風的指揮，隨著他的步伐向霜雪靠攏，凌風的黑暗即將吞噬的正是霜雪和美狐。

巧合地伊芙選擇的地點是以前平凡打敗首領的附近，兩位高手沒有立即攻擊，老翁有禮地道：“伊芙小姐，我們並不想和你動手，我家少爺十分欣賞小姐鍊金術。希望招攬小姐而已。”

“哈哈哈！”伊芙諷刺道：“招攬會派出如此大的陣容嗎?你的少爺真是太熱情了吧。你的少爺究竟是誰?”

“正是凌風少爺，只要你接受招攬，我們少爺會提供最完善最稀有的藥物給閣下，還有數之不盡的財富。”老翁道。

凌風！聰明的伊芙立刻明白凌風的意圖。本以為這是以前的仇家，原來是凌傲天的招兵買馬。她道：“如果我不答應呢?”

老翁很平靜，他只說了八個字：“順我者昌，逆我者亡。”

伊芙立刻展開了戰鬥架式，嚴陣以待。光頭鬥士粗獷地大笑道：“哈哈，一個弱小的女人能對付得了我們嗎！少爺真是多此一舉。老忠，就讓我一個人對付她吧!”

老翁否決了光頭鬥士的提議：“不行，對方是鍊金術士，有太多的未知可能性。即使是女人也不可以掉以輕心。”

“女人，弱?今天我就讓你見識一下你口中的女人的戰鬥方式！”伊芙被他們的輕蔑激怒了，她快速念動咒語，火系元素迅速集中，第一招伊芙就使出了全力。

兩位高手立刻行動，光頭鬥士催動鬥氣雙手握著狼牙棒向伊芙攻去。老翁也開始念動咒語。此時在伊芙的周圍突然升起了綠色的霧。遮蓋了伊芙的身影。老翁察覺到不妥，他立刻停止念咒對光頭鬥士道：“快逃，這很可能是毒霧。”光頭鬥士立刻避開。

“怎麼辦啊!老忠。”光頭鬥士道。老翁思索了一刻，他瞬發了一些土錐，向火系元素濃鬱的地方射去。

一隻巨大的由火元素組成的手擋住了土錐，伊芙的魔法慢慢地展現在眼前，隨著濃霧的消散出現在大家面前的是一隻巨大的火巨人！

老翁感到有些失望，在高手戰鬥中竟然花費巨大魔力來召喚七級魔法火巨人。火巨人的破壞力當然是驚人，但它的強大只是對付大量的低級鬥士，例如應用在戰爭中。但面對高級鬥士，它太緩慢太笨重了。根本起不到絲毫作用。現在老翁有些同意傑特的話，這個女人太弱了！

召喚了火巨人，伊芙立刻喝了一瓶魔藥來恢復魔力。接著她從空間戒指中拿出了一個黑色的小盒子並再次念動咒語。兩位高手都留意到這個細小的黑盒，但沒有人知道這黑盒子的用途。直到伊芙的咒語完成，黑盒子上出現魔法陣時老翁才知不妥，他馬上對光頭鬥士道：“傑特，快阻止她！”

光頭鬥士反應迅速，立刻攻向伊芙。但是太遲了，伊芙一邊把黑盒子塞進火巨人體內一邊道：“附身秘術元素附身。”火巨人的身體突然發出強烈耀眼的光芒，距離伊芙最近的光頭鬥士被強光所影響而睜不開眼睛。下一秒，他已經被一隻火焰拳頭擊飛。

當兩人定眼一看時，震驚了！巨人已經不見，伊芙面前站著的是一個普通人大小的火焰人。老翁是最疑惑，因為火系魔法中根本沒有這一招，以他的判定這火焰人的威力比火巨人只高不低。

光頭鬥士的感受最深，因為那一招重擊非常利害。熱力加上力量使光頭鬥士受了不輕的傷，如果沒有鬥氣護體，剛才的一擊足以把他燒焦。

火焰人沒有給光頭鬥士喘息的機會，他不停向火焰人展開最猛烈的攻擊。每一次的攻擊他的拳頭都會變回巨人的手，攻擊範圍大而且速度極快。使八級的光頭鬥士被打得措手不及，只好暫時躲避。光頭鬥士狼狽得馬上向老翁求救：“老忠，快想辦法，這火焰人太難對付了。”

老 翁回過神來，他整理了一下自己的思緒，未知的魔法帶來的衝擊很快就平伏了。要破壞火焰人的魔法其實很簡單，只要攻擊施術者，擾亂了施術者對火焰人精神力的 操控，火焰人就會停止甚至消失。他向伊芙使出了土系尖刺，無數的尖刺由伊芙的腳下飛彈而起。但伊芙早有準備，及時退開了。五級的土系魔法對伊芙來說只是小 菜一碟。

醉翁之意不在酒，在乎火焰人的狀況也。老翁以為火焰人應該失效了，但情況真是出乎老翁的意料之外！火焰人依然生蹦亂跳，根本 沒有絲毫影響。突然老翁感到背後傳來一股元素波動，他立刻轉身，面前是一個碩大的火球。他愴惶之間瞬發四級土墻抵擋，結果顯然易見：土墻崩潰，火球的餘波 正面撞上了老翁。

一時的疏忽差點兒要了老翁的性命，幸運的是老翁的本命技能是石化肌膚，在火球即將撞擊老翁的時候及時保護了他。 要不然老翁真的被伊芙瞬殺了。七級魔法師與兩名高手對戰，結果應該是伊芙被打敗才對的，有八級鬥士作近攻，魔法師用魔法偷襲。這應該是無往不利的。但現實 卻難以被兩位高手相信，在一開始的攻防戰下，他們竟然處於下風。

“如何，你們眼中的女人利害嗎?”這一句話就像一個耳光打在兩個高手臉上。他們萬萬想不到一個鍊金術士強大如斯。兩人的夾攻下竟然可以呈現一面倒的局面。

維持著石化見肌膚，老翁難以致信地道：“沒可能的，我從來沒有見過這樣的火系魔法。這火焰人竟然不需要施術者的操控?這根本不是正常的魔法。”

“當然了，這是鍊金術與魔法的結合，以火巨人為軀體，以附身秘術把一個死去的八級鬥士靈魂附身在火巨人身上。比起魔法師的操縱，八級鬥士的操控能力更強大，更能發揮火焰人的特性。”伊芙一邊施放低級魔法一邊回答道。

光頭鬥士和老翁都異常震驚，他們終於明白凌傲天為什麼要招攬伊芙，她掌握著一種未知的強大力量—鍊金魔法。如果鍊金魔法展現在世人面前，足以哄動整個冰霜大陸，牽起魔法的革命。

見識過鍊金魔法，老翁決定改變初衷，活捉伊芙的話絕對能成為大元帥的一大助力。但是這種決定有些困難，既要使出全力也不可以傷害她，這比殺了伊芙更難。

看見老翁毫無反擊的意欲，只是一味的防禦，光頭鬥士有些不耐煩了。他怒斥道：“老忠，你在幹什麼，快把她殺了。”

老翁搖了搖頭道：“不，她的鍊金魔法對大元帥太有用了。我們不能殺她，要活捉她。”

“你是白痴嗎，正是因為她太強大才必須死，如果她受到大元帥的賞識，我們還會受到重用嗎?用你的腦袋給我想想。”光頭鬥士邊揮動著狼牙棒邊道。

光頭鬥士的說話讓老翁清醒過來，老翁不再消極防守，他的本命書發出強大的光芒，是高級魔法！伊芙立刻嚴陣以待。

剛 才伊芙的窮追不捨是為了研究石化肌膚的防禦力，很可惜，石化肌膚幾乎能抵抗四級以下魔法。形勢對伊芙來說就變得更加的不利，在同級戰鬥中，魔力和精神力的 多少是勝敗的其中一個重要因素，而伊芙的魔力在召喚出火焰人時已消耗過半，如果不能用低級魔法傷害老翁，即使打贏老翁也沒有魔法力對付光頭鬥士。

“七級土系魔法土墻炮。”老翁發起了猛攻。在老翁的面前出現了一道土墻，在土墻上更不斷發射出人頭般大小的土球向伊芙射去。

伊芙嚇了一跳，老翁念咒太快，七級魔法需要較長的吟唱時間，但老翁竟然只用了一半的時間。伊芙根本沒有時間吟唱，眼看土球馬上就要擊中伊芙！

無數的土球向伊芙飛來，伊芙只好瞬發四級的火盾抵擋。可是接踵而來的土球使火盾很快就瓦解了，伊芙無奈地釋放了戒指魔導器，手上的戒指形成了一個護盾。雖 然避免了直接命中，但伊芙仍然被土球擊倒了。七級的魔法並不是一個魔法師的身體可以抵擋得住的。鮮紅的血液從伊芙的嘴角流了出來。

伊芙不理會身上的傷勢，她頑強地站了起來。她問老翁：“這是魔紋刻畫?”

老翁得意地點了點頭：“是，你現在後悔了吧，大元帥也招攬了魔紋刻畫師。如果你開始的時候答應招攬，你便享有這種好處。”老翁的眼神變得狠辣：“但現在我想通了，你必須死在這裡。”

事 情變得更加嚴峻了，魔紋刻畫使伊芙的勝算減得更低。魔紋刻畫是一種在本命書刻畫高等魔法的技術。本命書顧名思義是一本書，但是這本書除了第一頁有本命技能 的圖紋外，其他頁面卻是完全空白的，沒有任何作用。這個缺陷的解決直到一個天才的出現。他就是第一位的魔紋刻畫師：道紋。

道紋在偶然 的機會下發現了本命書的特性。眾所皆知，四級以下的魔法本命書可以瞬發，但高於四級的魔法就無能為力了。道紋突發奇想把高級魔法刻畫在本命書中，他驚喜地 發現高級魔法的吟唱時間大大地縮短。這發現對於魔法師來說是一個極大的發現，試想想一個魔法師的吟唱時間短，在同級的對戰中就享有絕對的優勢。與鬥士的戰 鬥中優勢更加明顯。打個比方，普通的本命書就像原始的弓箭，而有魔紋刻畫的本命書就如一把手槍，可以想像得到鬥士要接近魔法師的難度有多高。

正因為魔紋刻畫的出現，魔紋刻畫師的職業應運而生。可是魔紋刻畫師的要求極為嚴苛，能成為魔紋刻畫師的人少之又少。所以魔紋刻畫是極為昂貴的，只有上位者或當權者能獲得。以凌傲天的勢力擁有魔紋刻畫師並不出奇。

其實，以伊芙的名氣和鍊金術，要換取魔紋刻畫並不難。但是伊芙的傲氣並不允許自己做出卑弓屈膝的事情，況且要進行魔紋刻畫要把視如生命般的本命書交給一個陌生人，這更加沒可能。

身體受了不輕的傷，魔力少於一半，火焰人在戰鬥中能量不斷消耗，已經無法維持。光頭鬥士帶著殘酷的眼神，拖動著狼牙棒慢慢地向伊芙靠近，狼牙棒在地上拖動而發出刺耳的聲音。老翁已再次開始吟唱咒語，看來下一刻就是伊芙死亡的
時刻。

「如果你平安回來的話，我把平凡還給你。」想起這句話伊芙淒美地笑了笑，道：“看來這個承諾無法兌現了。”

幫手推

你無事啊？ 而期出得好慢

有時唔得閒

一群學生在凌風的號召下浩浩蕩蕩地來到了平凡家的門前，其吵鬧的聲音早就引起了霜雪的注意。

“轟”的一聲，大門四開，狂風肆無忌憚地闖進屋內。大家都被屋內的景象嚇了一跳。事實勝於雄辯，無論謠言如何真實，也比不上眼前的事實：美狐被凍結，霜雪坐在美狐的身旁。

霜雪變得驚惶失措，這種狀況真是有理說不清，只會越描越黑，她緊張地解釋道：“我，我，事情並不是你們想的那樣！”

愚忠血貫瞳仁，立刻向屋內衝去。他大聲道：“美狐！”等，為了救出美狐，愚忠他按耐著性子忍受著擔憂的煎熬等待了四天。此刻他已經無法冷靜了，他只有一個念頭，拼命救出美狐，連母親萬分的叮囑也拋在腦後。試想想，以愚忠重情義的性格，他能忍受嗎?

向愚忠出手，那麼自己必定被貫上惡名，事情絕對會推向一個無法挽回的境地。但不阻撓愚忠，美狐就會被人搶去，沒有本命技能她的下場就只有死。而能證明自己清白的伊芙卻不在。面前的兩個選擇無論哪一個都是錯誤答案，真是啞巴吃黃蓮，有苦自知。

愚 忠已經衝進屋內，他的鬥氣已提升到顛峰。為了美狐，愚忠拿出全力攻向霜雪。逼上梁山的霜雪只有還擊，她的左手向地面一揮，在愚忠和霜雪之間出現了鋸齒狀的 冰塊。面前出來了障礙，愚忠卻沒有絲毫猶豫，他揮動本命武器巨錘把冰塊完全打碎。正當冰塊紛紛落下的時候，正當愚忠想繼續前進的時候，在碎落的冰塊中出現 了一隻手按在了愚忠的額頭上，愚忠驚訝地發現霜雪正吟唱著咒語。

只見霜雪聚精會神地道：“五級魔法僵化。”一瞬間，愚忠像石化了一樣，不同的是他的身體散發著白煙，是低溫造成的水氣。僵化是冰系魔法的一種，效果只是讓人不能動彈，並不會對其造成傷害。

施 放了魔法，把剩餘的魔力和精神力差不多都消耗掉，霜雪變得更加的頹萎。伊芙不在，霜雪只有一瓶恢復魔力的魔藥，只可以再維持兩天。無法再維持本命技代表的 是美狐已經步向死亡，支撐了十多天的辛勞正因為這一次的騷動化為灰燼。傷心，痛苦讓霜雪的眼睛蘊含著淚水，看見愚忠仍然憤怒的眼神，霜雪忍不住恨恨地打了 他一下耳光，道：“你，知不知道你親手摧毀了美狐的生命啊！我不管你相信與否，美狐有絕症，我正在用本命技能維持她的生命啊！現在我的魔力所剩無幾，美狐 已經沒救了。”

明明好好睇點解無人

霜雪趕快服下唯一一瓶的魔藥，枯竭的魔力和精神力恢復了一些。不過霜雪的心情仍然沉入了谷底。剛才的戰鬥盡收眾人的眼底，霜雪根本無法爭辯，屋外變得群情洶湧，出現了一發不可收拾的跡象。

霜雪馬上回到美狐身邊繼續傳送魔力，她無法控制屋外的局面，唯有守護美狐到最後一刻。這是她與伊芙的承諾，也是她對美狐的歉疚。

雖 然嘩然，討伐霜雪的聲音不斷，但沒有人產生踏進大門對抗霜雪的想法。因為裡面的人是霜徹的女兒！在多比倫國內有三個人是一定不可以得罪的。第一個當然是一 國之君，第二個是擁有強大軍力的凌傲天。第三位就是霜徹了。霜徹是多比倫國魔法師公會的主席，不謹擁有深不可測的實力，在魔法師的號召力極高。正因為他的 睿智和實力才進入了多比倫國的權力核心，成為國王器重的丞相。

眾所周知，霜徹最痛愛的正是他的女兒霜雪。傷害霜雪正是觸碰了霜徹的逆 鱗，後果是不堪設想的。即使是某國的皇族也不會為了一個女人而得罪一個強大的敵人。除了一個人外，他就是凌風！凌傲天和霜徹向來不和，兩者都具有旗鼓相當 的家勢，所以只有凌風可以對付霜雪，只有他才能拯救美狐。

本來大家都是抱著看戲的心態來的，根本沒有心理準備要面對這樣的境況，沒有人願意為了一個女人而觸摸霜徹的逆鱗。打著正義的旗號卻敢怒不敢言。眾人現在正處於這種尷尬的心理之中。

喧嘩聲越來越弱，到最後更變得寂靜無聲，由剛開始的興奮也變得了心虛。大家不約而同地望著凌風，那唯一一個可以依靠的人。

凌 風適時地轉身面對著大家，他痛心疾首，大義凜然地道：“殺人，囚禁和折磨一個弱質女子，霜雪竟然幹出如此傷天害理的事，即使她是大丞相霜徹的女兒我也絕不 會輕饒，大家放心，我一定會救出美狐的！”隨著他的呼喊和揚起的拳頭，眾人的歡呼聲和崇拜聲始起彼伏。他的崇拜者也越來越多。

慷慨激昂的演說結束後凌風毅然轉身走進屋內，在轉身的一刻，那一副大義凜然的模樣瞬間變得無比陰險。那對邪邪的眼睛散發著暗紅色的光芒。

歡呼聲，崇拜聲只因為一個人—凌風，這些美妙的聲音令凌風的血液都沸騰起來，一部以凌風自編自導自演的劇目即將進入最後的高潮，以凌風的正義作終結。

我諗應該係少人出聲姐，我FB都係咁

pennana課咗金
係嗰邊睇無入嚟
啱啱live咗
btw, 要停半年

最近興起想寫新故先

嚟緊有小書展搞，本實體書都會有賣，想收藏可以過嚟買！

📢【夜間飛行 ✖ Penana 合作企劃】快閃週末書店
📚 雖則凡事已經網絡化，伍拾陸會長我也不會放棄不去實體書店。然而這次會長不單只是和夜間飛行的其他成員，還連同Penana蕉園一起合伙，參加了 #飛常夏日夢創嘉年華 ，開了一家快閃週末小書店。
一連兩個星期的週末假日時間，讓錯過了書展展出的POD，以及原創同人展的大家，可以前來選購，重點是入場費用全免喲！🥳🥳
💬 活動詳情如下
日期：2019年9月14、15、21、22日(日)
時間：2PM～10PM
地點：九龍旺角亞皆老街65號 #旺角新之城 3樓357舖（扶手電梯口左手邊）
入場：全免
-
‼️9月15日將會提早在7PM關門
-
#夜間飛行 #penana #原創小說 #詩集 #二創同人短篇集 #小說週邊 #週末書店

悠哉悠哉地背著手走進屋內，凌風沒有急著拯救美狐也沒有理會霜雪憤怒的目光，他反而是欣賞屋內的擺設，並嘖嘖稱贊道：“想不到這個賤民有如此的心思，屋外設計得優美典雅而屋內卻顯現出截然不同的感覺。無論是擺設還是傢俱都透出一種簡約舒適的感覺。真是妙哉妙哉。”

霜雪根本不想聽他的廢話，她質問道：“凌風，你究竟有什麼陰謀?”

“霜雪小姐，話不可以這樣說啊，我只是在大家的要求下來拯救一個被大魔頭欺負的小女子罷了。絕對不是有什麼陰謀。”凌風的眼睛充滿著挑釁和戲謔。

霜雪的臉色變得更加蒼白，凌風的意思再明白不過了。大魔頭就是自己，而英雄救美的英雄就是凌風。自己恰恰成為了凌風的嫁衣。

“霜雪小姐，你快說話啦，你沒事吧。這劇碼中絕不可以少了你啊。如果你暈倒了，那我故意散播謠言，把大家帶來這裡的工夫就白費了。”凌風假扮擔心的模樣。

“你、、、、、、”霜雪氣憤得說不出話來。

凌風慢悠悠地走到美狐的附近，他俯身用手撫摸美狐臉前的冰塊，由衷地贊美道：“好，好一張傾國傾城的臉，我第一眼看到美狐的時候我就下定決心要得到這個絕世美人，不管用什麼方法。想不到冷傲的霜雪卻送給我如此大的禮物。”

凌風能如此肆無忌憚地接近美狐，一方面是因為霜雪不捨得消耗僅剩下的魔力，另一方面是因為凌風對自己的實力充滿自信。

“凌風，你這個卑鄙小人，我絕對不會讓你得逞的。”霜雪道。

“哈哈哈，這是我這一輩子聽過的最好笑的笑話。”凌風一邊笑一邊來到了愚忠跟前，他指著愚忠道：“我只是略施小計，利用一下這個蠢貨就把你玩弄於股掌之中，你憑什麼對付我啊?”

此時愚忠的眼睛變得通紅，他雖然被冰封了，但這個五級魔法的特性並沒有令他失去意識和感覺。凌風的陰謀一字不漏地進入他的耳中。他不介意自己愚笨，但是最讓他痛苦的是因自己的愚笨把美狐推向死亡。這是無法讓愚忠接受的。

淚水從愚忠的眼中流了出來，瞬間變成了冰。他使盡了全力也無法移動身體半分。愚忠心生悲涼，難道只能睜睜地看著美狐落入奸人之手嗎?

“怎麼沒有看見伊芙老師的?難道她逃了嗎?”凌風恍然大悟地拍了拍額頭道：“啊！我真是健忘啊！今天我派了兩位手下來邀請伊芙，恐怕她現在應該在享受兩位高手的服侍。不知道她滿意嗎?”

凌風頓了頓，搖頭道：“唉，鍊金術士的脾氣十分古怪，真不知道我的兩位高手能否服侍周到，畢竟他們兩人都粗魯得很，不懂得憐香惜玉的。”

“原來是你！伊芙姐姐並沒有得罪你，你為什麼、、、、、、”霜雪的話說到一半就被凌風打斷。

“就是因為你，如果她死了也是你害的。”凌風突然爆發出濃烈地暴謔之氣，“我苦苦地部署就是為了得到她的鍊金術，想不到她早就是你的人。 ”

霜雪瞪大著眼睛，她想不到原來是因為自己和伊芙的過往甚密而把伊芙置身於危險當中，她趕忙解釋道：“你誤會了，伊芙不是我們的人，我父親沒有招攬過伊芙。真的！”

“哦?這是真的嗎?”凌風沒有理會她，幸災樂禍地道：“可惜太遲了。如果伊芙接受招攬的話應該會安然無恙，相反她只有死路一條。”

“你，太卑鄙了，我要殺了你。”凌風的話徹底地激怒了霜雪，一直克制著魔力，一直克制著殺掉凌風的念頭的霜雪終於忍不住向凌風發起了攻擊。

凌 風露出了一絲得逞的奸笑，他似乎早就料到霜雪的攻擊，輕而易舉地退後避開了。在他剛才站著的地方瞬間變成了冰塊。凌風一邊拿出本命武器一邊笑道：“霜雪小 姐，你也太不理智了，我就是在等這一刻。只要你先攻，我就有理由反擊。無論是道理，還是民意都站在我這一邊，我便可以肆無忌憚地對付你，傷害你。而霜徹卻 奈何不了我。”

看見霜雪噴火般似的眼神，凌風變得更加的得意，他在霜雪面前舞弄著他的本命武器。他的本命武器是一把漆黑的刀，其形狀顯得異常的奇特，在刀鋒的前端是於鋸齒狀。像一隻有鋒利牙齒的血盆大口。最接近這一把黑刀的霜雪感受最深，黑刀的殺氣和血腥味極濃，讓人無比的厭惡。

凌風挑釁地用黑刀在霜雪的臉前比劃比劃，道：“我真的好想看見如果霜徹的心肝寶貝的臉上多了一兩條的疤痕，霜徹的臉會因憤怒而扭曲到怎樣的地步。哈哈哈哈哈。”

如果眼神可以殺人的話，凌風已經被霜雪殺了數十遍了。凌風的挑釁終於讓霜雪的怒火爆發起來，霜雪再顧不得魔力和精神力的減少，向凌風發起了攻擊。即使是是讓凌風的奸計得逞，霜雪也決定讓凌風吃點苦頭，因為霜雪有自己的尊嚴，絕不會讓父親蒙羞！

霜雪把剩餘的魔力都集中在這一擊上，她吟唱道：“五級魔法極地寒冰。”

以凌風為圓心出現了一個圓形刮起了強烈的龍捲風的冰雪，把凌風完全包裹著。以霜雪的魔力，五級魔法已經是她的極限，但是極地寒冰也融合了霜雪的本命技能進去，其威力卻硬生生地提升到六級。

正 當大家都以凌風即將被風雪吞噬的時候，風雪瞬間被一股強大的鬥氣沖散了，全身爆發著鬥氣的凌風安然無漾地出現在原地。洋洋得意的凌風突然感到臉上傳來了一 絲溫熱，他趕緊摸了摸，才發現手上竟然有血跡，臉上是一條淡淡的血痕。凌風在意識到在剛才刮起風雪，他還沒有施展鬥氣時被一片落葉弄傷了。

凌 風是一個極度自戀的人，他覺得自己天生已經比別人優越，比別人出眾。除了他以外，其他的人全都是他的陪襯品。他正是完美的最好詮釋。所以臉上留下血痕是他 不能容忍的。而造成這傷痕的罪魁禍首正是霜雪。最糟糕的這傷痕的出現正是在他認為最興奮，一切盡在掌握之中的時刻。正因為這傷痕讓他的完美演出泡湯，使他 一直壓抑著的瘋狂徹底爆發出來。

凌風的眼神變得越來越可怕，他的殺氣也越來越濃鬱，霜雪也意識到情況的不妙，她感受到凌風那肆無忌憚的殺氣。可惡的是經過剛才的一擊，霜雪已經完全耗盡了她的力量。現在的霜雪只能勉強地支撐著疲憊的身體，對於凌風霜雪卻束手無策。

“你、 竟、然、敢、弄、傷、我！”凌風的鬥氣瘋狂地運轉，在平凡的屋內牽起了一股旋風。屋內的傢俱因凌風的鬥氣而劇烈地抖動。凌風一個字一個字地說，一步一 步地走向霜雪。他的每一步那帶著的火爆發性的力量使地面出現裂痕，他的每一步就像重錘一般敲打著霜雪的心房。這正是七級鬥士的真正實力！

精神力消耗殆盡，再承受來自凌風的壓力，霜雪覺得心力交猝，連視線也變得模糊了。面前只有一個模糊的身影，一把黑漆漆的武器高舉，不用想也知道下一秒所發生的事情就是——死。

黑刀帶著烈風由上而下砍向霜雪，霜雪已經連逃的力氣也都耗盡了，她只能本能地閉上眼睛等待著死亡的到來。她真的很不甘心，在沒有力量的情況下被凌風殺死真是死不瞑目。

屋外的人也非常的震驚，他們預想到霜雪和凌風兩人會進行戰鬥，但他們卻沒有想到凌風會殺霜雪。眼看著霜雪就要成為凌風的刀下亡魂，一把震懾靈魂的怒吼聲由眾人的背後傳來：“凌風，你給我住手~~~~~~~~~~~~~”

在千鈞一髮之間，黑刀在霜雪的頭頂上停住了。大家包括凌風都不約而同地望向剛才怒吼的地方。聽到這怒吼，閉著眼的霜雪眼淚已經不由自主地流了出來，她望著那個因淚光而變得模糊的身影道：“笨蛋，你回來了嗎？”

眾人都處於震驚當中，因為面前的人按道理應該已經不存在了，正確來說應該被霜雪殺死了，但現在卻活生生地出現。這個人正是———————平凡！

只見平凡的衣服甚為破爛，身上的傷痕無數似乎受到過慘無人道的虐待。他左手扶著右手一步一步地向屋內靠近，與凌風的剛才的動作完全相反。平凡的每一步都似乎要用他全部的力氣，大家都有一種感覺：他的下一步一定會倒下。可是平凡卻仍然能踏出一步！

曾經看見過平凡被欺凌的人絕對會產生一個疑問：這是那一個垃圾男嗎?即使是垂死的模樣，平凡的眼神仍充滿著一股頑強的力量，一股強大得足以震懾在場所有人的力量。這是一個重傷的人會有的眼神嗎?這根本是猛獸的眼神！

眾人不約而同地讓出了一條路給平凡，全場變得鴉雀無聲，甚為奇異。本來大家的正常反應應該是對於平凡的生死進行臆測，議論的。但是面前平凡的變化卻完全超出他們的想像。他們莫名地生出了一種敬畏的感覺。

凌風最快回過神來，平凡的突然出現雖然讓凌風有些驚訝，但是他並不覺得這會打亂自己的計劃，其實結果恰好相反。平凡的出現完全可以成為霜雪最致命的打擊。

計劃悄悄跳上心頭，凌風奸險的笑容一閃而過，像變臉一樣在看到平凡時他的表情變得異常激動，更眼泛淚光。他一邊跑向平凡一邊道：“平凡兄弟，平凡兄弟，太好了，你沒事太好了。”

凌風激動得擁抱著平凡，平凡受了重傷根本無法反抗，最重要的是他不知道究竟發生了什麼事。那些人看見自己時那驚異的目光，還有凌風的舉動。

眾人看到凌風激動的神情和擁抱都產生由衷的讚嘆，他的行為盡現了他與平凡的兄弟情。凌風在眾人的形象再次得以提升。

不過，平凡的感受卻截然不同。因為在擁抱時凌風用一種只有他和平凡才能聽到的聲量說：“乖乖地配合我對付霜雪，還有把美狐奉獻給我，你可以得到無數好處。相反，你應該明白，我殺你比殺死一隻螞蟻更容易！”

平凡沒有回答也沒有反抗，凌風心裡得意地笑了起來。凌風一邊把平凡的身體面向同學們一邊道：“平凡你沒事太好了。放心吧，只要你說出事情的真相，無論是誰我也會幫你討回公道。”凌風大義凜然地指著屋內的霜雪道：“即使是大丞相的女兒，我也不會皺一下眉頭。”

大快人心的陳詞贏得了眾人的掌聲，但是平凡這個當時人卻低下頭久久不語，喧鬧的場面變得寂靜不已，因為大家都希望知道事實的真相。場上除了凌風鼓勵的說話，可以就只剩下好奇的目光。

平 凡沉默的態度讓霜雪的心瞬間沉入了谷底。其實只要細心想想，也會明白平凡的舉動。取聖果難如登天，不僅有凶猛的魔獸，還要在危險當尋找一粒細小的聖果。沒 有高人的指點，沒有高手的保護，自保已經是相當困難了，何況是尋找聖果嗎?在短短的十多天內找到聖果，簡直是癡人說夢話！

沒有找到 聖果，美狐也注定是沒救了，平凡還會在乎一個沒有利用價值的人嗎?想當初自己決意要置他於死地，平凡已經對自己恨之入骨了。如果不是自己擁有延長美狐壽命 的方法，他絕對會把自己除之而後快。而現在一個大好的機會放在他面前，既能報復自己也不用成為自己的奴隸，而且能在凌風身上得到好處，絕對是一個一石三鳥 的機會！如果霜雪是平凡的話，霜雪也會如此的選擇。

結果顯而易見，霜雪剛開始的激動也被這冷水弄醒了，無比的清醒。現在的霜雪沒有仇恨平凡，因為她連仇恨的力氣也沒有了。精神力和魔力的消耗殆盡，置伊芙於危險當中的愧疚，還有含冤受屈，種種的因素令霜雪心力交瘁。多一個罪名和少一個罪又有什麼區別呢?

“我、、”平凡終於開口，但顯得欲言又止。

興奮和焦急差點讓凌風陰險的嘴臉原形畢露，他焦急地催促道：“說吧，快把霜雪的惡行公之於世！”

“我的示愛惹怒了霜雪，所以霜雪她想殺了我。”平凡的答案完全在大家的意料之中。所以眾人的反響比看見霜雪時小了許多，但議論的聲音也開始在眾人中傳開了。

達 到了目的，凌風的心興奮得差點兒跳了出來，因為接下來的劇情已經一目了然：捉住霜雪，平凡感激流啼地把美狐送給自己，在眾人的歡呼聲和膜拜聲中離開。接下 來正是凌風表演的時刻，他的輝煌時刻。但是平凡卻沒有給凌風說話的機會，平凡深吸了一口氣，以一種足以蓋過眾人的聲量道：“在表面上。”

“表 面上?”“表面上?”“表面上?”同學們議論的聲音越來越小，因為他們都在揣摩這句話的用意。表面上，這三個字表明了事情並沒有想像中的簡單，難道霜雪還 有更大的更恐怖的一面?每一個人都不由自主地想。大家都在等待著平凡的說話。平凡的話出乎了凌風的意外，凌風焦急地瞪著平凡，用眼神提醒他，心裡想：什麼 表面裡面的，快把霜雪置於死地！

平凡沒有理會凌風的催促，他連續向大家提出了多條問題：

“難道大家認為一個普通人會配得起霜雪小姐嗎？”

“難道大家認為一個垃圾都不如，人人都嘲笑的垃圾男會自以為自己能高攀得起大丞相霜徹的女兒嗎?”

“難道大家認為一個既沒有本命書也沒有本命武器的人能得到霜雪小姐的垂青嗎?”

三 個問題，三個反問讓眾人都陷入了沉思。因為這三個反問直接指向了當中最讓人難以理解的不妥之處。其實這個問題早就在平凡向霜雪示愛時，已在大家的心中產 生。只是大家都被平凡新奇的示愛方式所吸引而沒有深入研究。現在這個奇怪的問題正因為平凡的三個疑問而重現在大家的腦海當中。

凌風 越來越覺得不妥，事情似乎越來越偏離他的掌控。他不明白平凡的用意，平凡既然承認了霜雪的罪行，還在這裡說什麼廢話呢。凌風自信平凡不會違抗自己的，榮華 富貴誰不想擁有啊。只是說幾句話就能唾手可得，誰可以抵抗這惡魔的誘惑啊！而且霜雪倒，凌風勝的局面根本是大勢所趨，即使是再愚蠢的人也會知道如何選擇。

平凡的反問同樣引起了霜雪的注意，平凡的示愛目的她當然是知道的，這個目的連霜雪也意想不到。但是平凡現在提出來有什麼目的呢，難道想諷刺自己連一個普通人也比不上嗎，要在眾人面前狠狠地羞辱自己嗎?

眾人的反應盡收平凡的眼底，雖然平凡身負重傷，但他的聲音依然帶著澎湃的氣勢。只要細心的人才會注意到平凡說話時總是喘著粗氣，每一個字都似乎要他付出全部的力量。

看見眾人若有所思的模樣，平凡再接再厲說：“我再問一個問題，一個普通人敢冒著得罪霜徹的危險，奮不顧身地追求霜雪嗎?”

“一個沒有勢力可言的人敢於觸怒霜徹嗎?”

隨著一個一個的問題，同學們的疑惑就更深了。大家都在疑惑：沒錯啊，追求霜雪的大多數都有一定的勢力。因為他們看中的不謹是霜雪，還有霜徹的權力和地位。一個普通人會因為愛情而向霜雪示愛嗎?沒可能的！難道平凡是一個世家的公子。這個想法很快就被大家否決了。

經過平凡的說話，凌風終於看出了當中的端倪。經過平凡的提問後，眾人對眼前所見已產生了懷疑。對霜雪的厭惡感產生了動搖。

“因為這一切一切都是一個陰、謀！”平凡把陰謀兩字說得極重。這句話就像一個重磅炸彈，在人群當中炸開了！

在聽到陰謀兩字時凌風才意識到事態的嚴重，但是想阻止平凡也來不及了。因為平凡在眾人驚訝於陰謀的時候，他已迅速指著凌風道：“而這個幕後策劃人就是凌風。”

原子彈爆炸了，這個消息比十級的禁咒魔法更加讓人震撼。既難以致信，卻在情理之中。這一句話正是平凡的絕招：畫龍點睛！之前關於霜雪一切的不協調和疑問都因為這一句話徹底解開！

凌 風幾乎吐血，他終於明白平凡的詭計。平凡根本不是順從自己。他只是需要一個假象，一個讓自己對他放下警惕的假象。這樣才會讓平凡擁有說話的機會。最可怕的 是他首先配合自己說出霜雪的罪行，再用凌風猜度不透的反問來揭露當中的不協調。而自己卻一直放縱他，踏入他的陷阱，當醒覺的時候形勢已經完全逆轉了。

不知是運氣還是聰明，這個計劃把將計就計運用到了極致。凌風的計劃是在眾人的心中塑造自己成為唯一一個擁有對付霜雪的人。而現在效果更加的擴大，諷刺地自己成為了唯一一個擁有能力擁有動機去陷害霜雪的人。自己親手打造的形象完全成為別人的嫁衣。

打量著面前平凡得不能再平凡的賤民，凌風不禁產生一個疑問：“難道自己才是掉進蜘蛛網的蝴蝶嗎?

霜雪瞪大著眼睛看著平凡，她真的不敢相信自己的耳朵。一切不利於自己的情況竟然因為平凡的說話逆轉了。本來以為平凡會投靠凌風來對付自己，想不到他竟然、、、、、、霜雪的鼻子酸了，曾發誓不再為這個男人流淚的霜雪卻忍不住流下了眼淚。

凌 風依然無法接受自己的失敗，平凡根本連挑戰自己的資格都沒有。為什麼他會有逆轉形勢的能力，凌風絕不會相信一個愚蠢的下等人能擺自己一道。此刻凌風終於恍 然大悟，他猛然轉過頭，死死地盯著霜雪。只有一個人可以識破自己的計劃，其實凌風應該早就察覺到的，除了霜徹還有誰能扭轉這個局面呢?

現在凌風有一股衝動，一股把霜雪殺死的衝動。但最後的一絲理智告訴他要克制，因為目前最重要的是洗脫自己的嫌疑，不然後果卻不堪設想。

“你胡說，這只是你的一派胡言，我根本沒有設計陷害霜雪。你，你有什麼證據。”愴惶之間想出的話使凌風的表現更加強差人意。

“證據？”平凡重重地重複道，同時他狠狠地瞪著凌風。平凡帶著一股徹骨的仇恨指著自己的身體，他一字一句地說：“難道這些傷痕不是證據嗎?難道你手下在我身上留下的證據還不夠多嗎?”

眾人嘩然，這句話的意思再明顯不過了：凌風想殺人滅口。凌風氣急敗壞地道：“胡說，大家不可以相信他。我沒有傷害過他。”凌風真是非常鬱悶，他根本沒有傷害過平凡，連想的機會都沒有。但現在這個罪名卻硬生生扣在他的頭上。

平凡沒有就此放過凌風，他依然仇恨地道：“當初你答應我，只要我追求霜雪，弄得滿城風雨，你就會給我榮華富貴。但最後我得到了什麼?你竟然想殺人滅口。如果不是我機靈的話，我就早死了。”

局面已經變得一發不可以收拾，眾人的眼神由本來的驚訝變成了厭惡，最後是鄙視。凌風已經忍無可忍了，他終於掩飾不住他可憎的一面。凌風狠狠地捉住平凡的衣領，用一種帶有濃烈火藥味的語氣道：“你住口！說出真相，要不然我殺了你！”

聲音雖小，但當中所包含的暴戾之氣卻表露無遺。本來大家依然抱著懷疑的態度對待平凡的供詞，因為凌風的形象太正面了，簡直是完美的人，但此刻大家更加肯定平凡供詞的真實性。

平凡沒有感到恐懼，他毫無畏懼地直視凌風的目光，用盡所有的力氣咆哮：“你以為我會向你屈服嗎?絕對不會！我絕對不會把美狐交給你這個偽君子！ ”

凌風的牙齒咬得咔咔的直響，又一個罪名加在了自己的頭上。陷害霜雪，強搶美狐，凌風已無力爭辯和解釋。自出生開始，凌風從來沒有如此狼狽。從來都是他把別 人玩弄在鼓掌之中，但這一次自己的精心計算竟然被一個賤民所破壞。這個屈辱只有用平凡的鮮血才能解凌風的心頭之恨。他已經沒有心思去裝正義，裝清高。這一 刻他只有一個想法：殺死眼前這個廢物！

凌風左手提起平凡，右手召喚出黑刀。黑刀一出隨即由刀鋒處傳來一絲輕顫，其噬血的氣息濃郁無比。平凡就像一個任人擺佈的木偶完全沒有反抗的能力。

霜雪深知大事不妙，她怎麼也想不到凌風會在眾目睽睽之下殺平凡。她立刻調動體內的魔力，可恨的是腦內只傳來一陣陣的暈眩感，是因為魔力和精神力過度使用的後遺症！眼看著凌風高舉黑刀，下一刻平凡就會身首異處，霜雪卻只可以眼睜睜地看著。

凌風高舉黑刀，露出了殘酷的笑容。接觸到平凡的身體凌風才明白到平凡的傷勢有多重，並不是刻意扮演出來的：全身不可控制地輕顫，喘氣的聲音沉重而急促，最 嚴重的是他的身體滾燙得嚇人。當凌風對上了平凡的眼神，他卻嚇了一跳。那是何其凌厲的眼神，這樣的傷勢即使是壯漢也會倒下，但是平凡卻以這樣的身體支撐到 現在，眼神中的凌厲完全沒有熄滅的跡象。

這一刻，凌風的第六感終於響起了警鐘，是凌風覺得這一輩子最正確的預感：此人絕對不可以留下活口，不然會後患無窮！

“凌風住手！”霜雪的說話沒有讓凌風的黑刀停頓半刻，黑刀以凌厲的去勢砍向平凡。此刻平凡卻笑了，是凌風第一次感受到的別人的嘲笑。與此同時，凌風的手腕傳來劇痛，黑刀應聲掉下。

凌風本能地捂住受傷的右手，疼痛讓他的青筋畢露，幾乎要大叫起來。緊隨著凌風聽到物件掉地的聲響，他低下頭才發現令他受傷的暗器竟然是一粒小石頭。凌風大 吃一驚，雖然他沒有用鬥氣防護，但以他七級鬥士的敏銳度竟然察覺不到暗器的攻擊?可想而知石頭的速度有多快，其角度是多麼的隱秘。以他的經驗估計，在人群當 中有一個一等一的高手存在。

因憤怒而暴走的凌風終於清醒過來，嚴格來說，他是被嚇醒的。現在凌風站在平凡家的大門前，被一群人圍著。這意味著凌風成為了高手的標耙！不過凌風很快從驚 慌之中回過神來。原因是高手擊中自己的是手腕而不是要害，這說明高手旨在救平凡而不是要殺自己。所以只要凌風不向平凡下殺手，他不用擔心自己的生命安全。

凌風深深地吸了一口氣，身體的顫抖依然無法平復。因為他知道這位高手的不凡，在凌家，凌風擁有眾多實力高強的手下。所以凌風對高手的感應較為敏銳，但現在他連敵人在哪也感應不到，這完全出乎他的意料之外。而這樣的人凌風只見識過一個———父親凌傲天、、、十級鬥士。

凌 傲天突破十級鬥士只有凌風一個人知道。所以凌風明白到越強大的高手他越顯得反撲歸真，越懂得隱藏自己的氣息。除非是同一等級，不然的話根本沒有人能察覺到 他的存在。這正是凌風最擔憂的，因為敵人在暗處，即使他殺死自己，凌傲天也很難找出兇手為自己報仇。何況凌風根本不想死。

聲譽和性命，凌風只能棄車保帥。他放開了平凡，平凡像一隻木偶一樣無力地倒在地上。今天凌風注定要承擔這些罪名，無奈地在眾人鄙視的目光下靜靜地離開。

凌風選擇離開霜雪本應該鬆了口氣，但霜雪卻急切地告訴平凡道：“平凡，千萬不要讓凌風離開！凌風派出了殺手去殺伊芙啊!”

像注入了動力，奄奄一息的平凡突然睜開了眼睛，如一隻猛虎一般撲向凌風。他死死地捉住凌風的左腿不放。凌風不耐煩地望著地上捉住他不放的平凡，凌風煩躁得要命。如果是以前的話，凌風早就殺了他了。可是，凌風不敢激怒暗處的高人。

平凡吃力地抬起頭，眼神中滿是憤怒，他對凌風道：“快叫你的手下放了伊芙，否則我死都不會放過你。！”

凌風不敢殺平凡，他用力想甩開平凡，可惜平凡依然捉住不放，他道：“放手，你捉住我也沒用，太遲了，這個時候伊芙已經死了。”

凌風感到自己的腳突然一鬆，差點兒踉蹌倒地。平凡瞪大著眼睛，呆呆地看著前方。伊芙死了，伊芙死了的想法在腦海中不停回響。內疚，悲痛充斥著他的心靈，直到看見面前那可憎的背影。平凡不顧一切地大叫：“龍女，給我捉住他，我要他粉身碎骨，後悔出生在這個世界上。”

大家都聽到平凡的怒吼，包括急促逃離的凌風。凌風嚇了一跳，十級鬥士啊！下場只有死。凌風趕緊四處張望，驚恐令他的雙腿顫抖，一不小心就摔倒了。他狼狽地連滾帶爬地逃走，根本顧不上自己的形象。

眾人都不明所以，因為根本沒有人回應平凡的呼喚。整個場地變得寂靜下來，只剩下凌風小丑般的表演。這是理所當然的，除了凌風，沒有人察覺到她的存在，如何會驚慌呢?

沒有回應，平凡的怒火並沒有因此而退卻。他的眼睛變得血紅，眼淚從眼角處不斷地流下來。伊芙的死亡對於平凡的刺激實在是太大了。如果平凡他不是傷痕累累，連一絲氣力都沒有的話，即使他只剩下口能夠動，他也會毫不猶豫地咬下去。

龍女依然沒有回應，平凡趴在地下動也不能動，只能看著凌風離開。平凡很不甘心，他用盡力氣抬起頭，望著凌風再一次咆哮道：“龍女，給我捉住他，要不然我死在你面前。讓你的兒子永遠無法出生！”

這句話就像是一個信號，一個紅色的身影以極高的速度在眾人面前閃過。在眾人還沒有反應過來的時候，隨之而來的狂風使他們無法睜開眼睛。衣服也無奈地承受這狂風的肆虐。

當一切都穩定下的時候，當大家睜開眼睛的時候，面前的一幕又是另一個讓人目瞪口呆的畫面。七級鬥士的凌風，被譽為天才的凌風竟然像一隻被人掐著脖子的雞，被人提起到了半空。

不 過，眾人很快被一抹鮮紅所吸引。原來單手掐著凌風的脖子的人竟然是一個女人！一個美麗的女子！不，美麗不足以形容她：穿著一件紅白搭配的武士服，還有那一 縷讓人無法忘懷的鮮紅色長髮。雖有一副不亞於霜雪、伊芙的俏臉，但她卻展現出完全不同的風情。她眉語間的英氣凌駕於嫵媚，颯爽英婆不掩溫柔，她那種睥睨天 下的氣概絕不遜於鬚眉。

凌風驚恐萬分，第一次遇到十級鬥士，第一次遇到不害怕他的勢力的人。這次不同於以往的決鬥，因為對手不只是高於自己一級，而是一個次元！更重要的是她會置自己於死地。

經 過一陣的慌亂，凌風開始催動全身的鬥氣來扳開龍女的手。七級鬥士當然不凡，但在龍女面前只是小菜一碟。龍女不不屑地瞄了凌風一眼，然後龍女稍微添加施在凌 風脖子上的力。頓時凌風的鬥氣啞然而止，像一隻洩氣的氣球一樣—焉了。龍女命令凌風道：“小毛孩，別想撒花樣，不然我立刻殺了你。”

凌風害怕地要求饒：“不要殺我啊，我不想死。只要你放了我，無論是金錢還是地位你也可以隨手所得！還有、、、、”

“我叫你閉、嘴、啊！”龍女不耐煩地發怒道，被龍女的氣勢所懾，他趕緊用雙手摀著嘴，眼淚不斷地流出來。其模樣極為狼狽，他現在已經無法顧及別人鄙夷的目光，因為他唯一的想法是生存，無論如何都要苟活下去。

最近開咗谷ｆｏｒ新小說討論，有興趣可以入嚟睇吓

煩人的蒼蠅閉嘴了，龍女轉過頭望著平凡，她依然是一副憤怒的表情。她道：“我們只是契約關係，你沒有資格命令我！”

平凡根本不害怕龍女，他血貫瞳顏地道：“我不理，總而言之你的兒子在我體內，如果你不想你兒子永遠無法出生的話，就聽我命令。”

“你敢！”龍女的怒火繼續攀升，在她的四周出現了一股旋風，樹葉和塵土都被一一捲起來。眾人突然覺得十分的壓抑，他們驚訝地發現：只因為紅髮美人的怒火，自己已經喘不過氣來。可見紅髮美人的強大。

面對龍女的怒火，平凡沒有一絲退卻，他毫不畏懼地和龍女對峙。場上的氣氛再一次變得沉寂，只剩下二人的對峙，眾人終於了解到龍女的強大，他們也害怕得無法說話。

良久，龍女無奈地偏過頭，她只能啍一聲以示抗議。龍女不情不願地問：“這個小毛孩如何處理，是殺了吧!”

平凡吃力地站起來，慢慢地蹣跚地走向龍女，他手中出現了一把匕首道：“不，我要親手殺死他，為伊芙報仇！”

看 見平凡一步一步地走近，匕首慢慢地接近，凌風知道死期離自己不遠了！凌風害怕死亡，以前他不相信有人敢殺死自己，即使是國王，也要掂量一下。但面前的兩個 人簡直就是異類，竟然毫不畏懼，驚惶失措的凌風只能不停說：“不要殺我，求求你不要殺我。不管你有什麼要求，我也會滿足你！”

“好！我要你、的、命！”語畢，平凡的匕首快速地刺向凌風的心臟，凌風本能地繃緊著身體，閉著眼等待死亡的來臨。

“平凡~~”一把熟悉的呼喚聲傳來，使匕首在凌風的胸前數毫米處停了下來。平凡呆呆地站在原地，握緊匕首手鬆下了，鋒利的匕首垂直插入泥土中。平凡猛然轉過身來，望著由遠處飛奔而來的伊芙。

伊芙不顧一切地，在眾人面前撲進平凡的懷裡。她並不在乎別人的目光，在經驗過生死，擔憂平凡安危的煎熬後，她才了解到最寶貴的東西是什麼！雖然伊芙相信平凡會平安回來，但是末日森林的恐怖是無法估量的。現在平凡能安然無恙，如何不使伊芙激動呢?

仲爭4千6, 大家幫手簽埋佢同搵人簽左佢, 叫強国還錢

好！

幾時先繼續更平凡
好難頂

睇住呢個先，有啲野，唔依家寫就會再寫唔出

平凡把伊芙擁入懷裡，他同樣激動，失而復得的伊芙讓他倍感珍惜。他任由懷中的伊芙放聲大哭，此刻他只想緊緊地抱緊伊芙。

眾人又迎來了 另一個衝擊：平凡和伊芙老師相愛?自從伊芙的性格有了很大的轉變，不再孤僻，不再輕易動怒後，美麗聰明的伊芙得到了老師和學生的喜愛。伊芙儼然成為了 許多男教師和男學生傾慕的對象，但是伊芙的出色和聰明卻令許多愛慕者卻步。理由很簡單，如此出眾的美女的眼界絕對是高，但萬萬想不到伊芙的戀人會是全校的 恥笑對象—平凡！

“哈哈哈哈，伊芙沒死，伊芙沒死。”眾人都被這難聽的笑聲喚醒。伊芙沒死第二個最高興的人正是凌風。大家的注 意力轉移到凌風身上時都露出了鄙夷的目光，因為凌風的褲襠處已全濕，褲管還滴出水來。龍女眉頭輕蹙，那尿騷味使她極為厭惡。她扭頭對平凡道：“平凡，這個 人怎樣處置，殺了吧！”

平凡還沒有答覆，凌風已搶先道：“平凡大哥，饒命啊！既然伊芙還沒有死，求你大發慈悲。放了小人吧！”

伊芙不捨地離開了平凡的懷抱，她依然哭得梨花帶雨。平凡思索了一會，他對龍女擺了擺手道：“放了他吧。”

龍女放開了手，凌風頓時摔了個四腳朝天。凌風狼狽地爬起來，慌亂地向平凡道謝後就逃之夭夭。

伊芙趕緊小聲地向平凡道：“平凡，你以後要小心，你放走他絕對會留下大患。”

其實平凡何嘗不知呢?但是這是無奈之舉。如果逞一時之快殺了凌風，平凡必須立刻面對凌傲天的怒火。而放走凌風只是將這個計時炸彈的時間延長罷了。

望著凌風續漸遠去的身影，平凡大喊道：“凌風，你給我聽著。”凌風嚇了一跳，他趕忙拔足狂奔。他只聽到平凡模糊的聲音：“如果你敢傷害我的家人和朋友，我平凡絕對讓你有一個最不平凡的死法，你一定會為你的行為後悔終身！”

“後、 悔、終、身！”這四個字在空氣中回響，像是平凡末日森林旅程結束的鐘聲。平凡終於達到了他的極限，隨著這四個字的說出，平凡的意識變得模糊，他的身體向前 傾倒，幸好伊芙及時扶住了他，並把平凡躺臥在地上。憑藉著最後最後的意志力平凡掏出了聖果遞給了伊芙。在平凡最後的意識當中，他只聽到了伊芙的呼喚聲： “平凡，平凡、、、、、”

Push

聯署要求德國政府與中華民國(台灣)建立全面的外交關係

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

Done

霜雪冥想了半天終於勉強恢復了三成的魔力和精神力，因為從枯竭的精神中冥想所需要的時間比平時要長得多，但她沒有繼續冥想，因為她迫不及待地想見到大難不 死的伊芙姐姐。她推開房門，眼前的夜色才讓霜雪恍然現在已是晚上。回想起中午發生的事情，那如同夢境一般。平凡英勇的模樣悄悄地躍上了心頭。霜雪感覺到自 己的心跳跳得越來越快，她趕忙搖了搖頭，但依然無法擺脫心中那壞蛋的模樣。

為了方便照顧平凡和美狐，伊芙決定把他們安放在同一個地方。其實這樣的安排還有一個原因，防止凌風的報復。中午凌風承受了奇恥大辱，這樣是為了以防萬一。

霜 雪輕輕叩了三下平凡臥室的門，然後推門進去。平凡的臥室有了些許的變化。房內放著兩張床，平凡和美狐分別躺在床上昏睡著。美狐已經解凍，她已換上了潔淨的 衣服，像一個睡美人一般平靜而安詳地睡著。平凡的狀況卻恰恰相反，全身綑綁著綳帶，像極了埃及的木乃伊，如果不是還有那高低起伏的胸膛，霜雪還以為他已經 身亡了。

有三個人圍在了平凡的床前，奇怪的是除了伊芙和紅髮美女外還有一個人存在。這個人在魔法學院內誰都認識，他正是倒垃圾的老伯。霜雪愣了一會，不過她很快修整過來，因為她最想的是伊芙姐姐。

不過，霜雪很快察覺到房內氣氛的沉重，還有伊芙擔憂的神色。伊芙半跪在平凡的床前，左手握著平凡的手，右手撫摸著平凡的臉，她的臉上掛著濃濃的憂色。霜雪本來的喜悅感也因為伊芙而平靜了下來。

“伊、芙？”霜雪不敢打破這壓抑的氣氛，她只用幾乎只有她自己才能聽見的聲音叫伊芙。

伊芙突然轉身，霜雪才察覺到伊芙臉上的眼淚，伊芙望著龍女道：“為什麼不給平凡治療，為什麼讓他帶著這樣的身體趕回來。難道你不了解他的傷勢有多重嗎？”

老伯擔憂地問：“伊芙，平凡的傷真是很重嗎?”

伊芙依然盯著龍女，道：“我用真實之眼察看過平凡的身體：極為嚴重的內傷，肋骨斷了三根，力量，魔力，精神力完全枯竭。連最堅固的頭骨也出現了裂痕。”

老伯和霜雪都倒吸了一口涼氣，即使是一個硬漢，身負如此重的傷也會倒下不醒人事，而平凡竟然可以從末日森林趕回來，還能擺了凌風一道?他的意志力只可以用可怕來形容！

可惜個作者唔再寫落去 個故好好睇

“是你帶他回來的，你一定知道發生了什麼事！告訴我，在末日森林平凡究竟遇到了什麼。”伊芙質問龍女。

老伯趕緊阻止伊芙：“伊芙，不得無禮。”

雖然老伯阻止了伊芙，但大家的目光依然集中在龍女的身上。如此嚴重的傷勢，可想而知平凡經驗過何等慘烈的戰鬥。

龍 女沉默了一會，她終於抵受不了眾人的目光，龍女嘆了口氣道：“平凡是我所遇見過最勇敢的人。他不但得了聖果，還在龍族的追殺下死裡逃生！當我到達約定的 地點時平凡已經昏迷不醒。我嘗試過尋找光系魔法師為平凡治療，但是因為某些原因，光系魔法完全起不了作用！而且他真是傷得太重了，竟然連魔藥也無法吞 服。”

在聽到巨龍這個名詞時，伊芙、老伯以及霜雪都徹底當機了。他們曾經想像過平凡戰鬥的慘烈：七級魔獸，九級魔獸，以及被貪婪的傭兵追殺。但是他們無法想像平凡要面對龍族的追殺。伊芙他們除了震驚外也只剩下震驚了。

龍女繼續道：“平凡昏迷了兩天，當他醒過來時，平凡第一件事只是趕回來。無論我如何勸阻，他也決意用這傷痕累累的身體日以繼夜，不眠不休地趕回來。他說過一定要親手把聖果交給伊芙你！”

房間內再次變得寂靜，大家已經不知道應該用什麼詞語來形容心中的震撼。

藉著這片刻的寧靜，讓我們來回顧平凡在末日森林的死鬥。

巨 龍的影子籠罩著平凡和柳如，平凡和柳如的心也掉進了谷底。柳如本能地緊緊摟著平凡的手臂，感覺到柳如的驚恐平凡的思緒便回來了。平凡才猛然想起自己的責任 不僅是聖果，還有保護柳如的約定。他掏出了聖果，感受那自然的氣息。心中那即使是死也要完成的任務，美狐的性命重新喚醒了平凡的鬥志。

平凡握緊柳如的手並把她抱緊在懷中,另一隻手抱著雷鳴豹的脖子。他望著前方，眼中燃燒著旺盛的鬥志，道：“柳如，借力量給我，我有一個死也要完成的使命。”

感受到那強而有力的臂彎，一種難以言狀的安全感再一次蔓延柳如的全身，顫抖就像冰雪遇上春風一樣徹底消融。柳如頓時喚然一新，彷彿任何事也變得不再困難。此時柳如的本命書發出耀眼的光芒，平凡和柳如的命運會否因為這一點光芒而有了不一樣的結局呢。

呢個真係好可惜

隨著柳如本命書光芒的出現，雷鳴豹的體型變得更加的巨大。雷鳴豹的實體化達到了完美的境界。雷鳴豹似乎感受到主人的情感，仰天發出了一聲怒哮。

在高空中的土系巨龍塵加一直留意著兩人的異動，雷鳴豹的怒吼他當然注意得到。只見雷鳴豹怒吼一聲後，以極為驚人的速度向一個方向逃跑。塵加輕蔑地一笑，拍了拍雙翼向平凡的方向俯沖下去。

雷鳴豹的速度奇快，在森林中只剩下他的殘影。但是奔跑受到地勢的限制而飛行卻沒有。盡管雷鳴豹使出了全力，但塵加和雷鳴豹的距離卻在不斷地縮小。

塵加用手指在虛空中挑了一挑，一條條的土柱瞬間出現在平凡和柳如的面前。雷鳴豹立刻改變逃跑方向，但是狀況依然，土柱幾乎完全封殺了雷鳴豹的去路。

正當平凡決定正面突破的時候，塵加拍動著巨大的翼，在其牽起強大的風中慢慢地降落。在塵加降落的瞬間幻化為人形。塵加的人類形態是一個中年的外貌猥褻，挺著一個大肚子的男人，他的臉上總掛著一絲淫穢的笑容。令人十分的討厭。

“嘿嘿嘿嘿，走啊，怎麼不走啊。你們不是很想逃跑的嗎?”塵加諷刺道。然而當他看見雷鳴豹咬著的火把時，他的笑意更濃了。他笑道：“卡迪大哥真的給了我一份優差，捉兩個大白天用火把的蠢貨。不行，不行，這樣根本不能彰顯我的功勞。”

塵加低頭思索了一會，他的目光對上了雷鳴豹，隨即興奮道：“來，我給你們機會，攻擊我吧！”

平凡的腦袋快速地運轉，他叫柳如拿著雷鳴豹的火把，然後對柳如道：“指揮雷鳴豹攻擊他，然後、、、、、”

塵 加張開了雙臂等待著雷鳴豹的攻擊，雷鳴豹轉身對準了塵加，它使出了強力的電擊。強力的電擊對塵加根本沒有效果，但強光卻讓他暫時失明。他太自信了，根本沒 有想過防禦，當他等待攻擊等得不耐煩的時候，當他再一次睜開眼時，雷鳴豹已經跑遠了。塵加怒啍了一聲，以極快的速度追去。

柳如捉緊著平凡，時而把火把在雷鳴豹的四周掃了一掃。她想了一想，還是無法抑制著心中的好奇，柳如疑問地道：“平凡，在高速奔跑中火把太容易熄滅了，既然你選擇了蜘蛛地帶來困住巨龍，為什麼不使用你的火系魔法呢?難道你的精神力和魔力也用盡了嗎?”

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

“我當然知道火把的弊端，但是這是迫不得已的。因為我發現自從與龍蛋達成了契約開始，我的魔法徹徹底底地被龍蛋吸收了！現在我的身體連一絲魔力也沒有！”平凡平靜地說出這個差得不能再差的境況，但語氣中完全沒有一絲的絕望。

雷鳴豹在蜘蛛地帶的森林來回奔跑，而塵加也使出了全力追上來。塵加的追趕與雷鳴豹靈活的奔跑不同，他以極為暴力的方法直線追趕，每當有障礙物的出現他都以 粉碎解決。兩者的速度不相伯眾，但塵加卻十分有利，因為直線追趕比起雷鳴豹的奔跑方式要快捷得多。障礙物根本無法讓塵加停留半刻。所以塵加和雷鳴豹的距離 在不斷地縮短。

距離縮短後，塵加重施故技用魔法在雷鳴豹的面前召喚出土柱。結果卻不如塵加所願，雷鳴豹似乎早知塵加的計劃。在土柱出現的瞬間，雷鳴豹以樹枝為跳板躍出了土柱的重圍。

幾次的圍捕失敗讓塵加更加的煩躁，魔法竟然換上了攻擊魔法。土柱變成了土錐，從地上生成再飛到了空中。土錐隨著塵加的指揮，把尖銳的部份對準了高速逃亡的雷鳴豹。塵加隨意地揮了揮手，土錐就像導彈一樣向雷鳴豹飛去。

“砰、砰、砰”雷鳴豹險而又險地避過一次又一次的土錐，土錐在土地上造成了一個又一個的坑洞。有許多次柳如都以為已經不行了。但是運氣始終和平凡無緣，土錐實在太多了，最終一條土錐在雷鳴豹非常近的距離炸開，雷鳴豹被拋飛了出去。

理所當然，平凡和柳如也被拋飛了出去。眼看著就要撞上樹幹，平凡突然扭動身體把柳如護在懷中，用自己的背部迎上了結實的樹幹。平凡痛啍了一聲和柳如一起倒地。

撞擊所產生的震盪令柳如失去了對雷鳴豹的控制，雷鳴豹徒然消失了。受到平凡的保護，柳如最快恢復過來。想起剛才的撞擊，柳如既感動又心疼。柳如焦急地喚醒平凡，因為巨龍很快就會追上來。

平凡艱難地伴隨著幾聲痛苦的呻吟聲醒來。他醒來第一件事就是對柳如說：“快逃，快逃，不用管我。我會想辦法拖延時間直到蜘蛛絲生效的！”

柳如堅決地搖了搖頭道：“不，我絕對不會丟下你的。要走一起走。”

可惜一切都太遲了，柳如的身後傳來了一陣淫穢的笑聲。緊接著一股強風帶著無數的落葉木碎由柳如的背後吹來。柳如的心猛然抽緊，她轉身一看，塵加已在她的十步之遙。

“嘿嘿嘿，怎麼不走啊?”塵加戲謔地笑道。

“逃啊！逃啊！他們的目標是我。你快逃啊!”平凡用微弱的聲音催促柳如。

柳如沒有理會平凡的囑咐，她慢慢地站起來自言自語地道：“我不會丟下你的，我知道還差一點，只是差一點。這一次讓我來保護你！”

柳如猛然轉身，她的眼神無比的堅定，本命書再次出現在她的手中。隨著咒語的發動，雷鳴豹重新出現！

“原來你是一名召喚師，怪不得剛才雷鳴豹會消失不見啦。”塵加懶洋洋地說，不過這一次他聰明了。他立刻用土墻封殺了平凡和柳如的退路。

退路被封鎖，柳如沒有慌張，她道：“我根本沒有想過逃，今天我就要成為第一個殺龍的召喚師。”

“哈哈哈，這是我聽過最可笑的笑話。哦?這聲音•••”塵加有些詫異，他定睛看著柳如。他摸著下巴來回走了幾步，根本不把柳如發在眼內，但眼睛始終打量著柳如。

突然，塵加眼中光芒大放，嘴角淫穢的笑意變得更濃。“嘿嘿嘿嘿，我今天真走運。竟然遇上了一個美女。雖然你作男性打扮，但以我多年的經驗，如果你恢復女性打扮，一定是一等一的美人。”

“是女人又如何！廢話少說，接我一招。”柳如命令雷鳴豹使出了雷擊。

塵加既不躲也不閃，雷鳴豹的雷擊直接命中。可是，塵加並沒有想像中的慘叫，還依然是那讓人惡心的笑聲：“嘿嘿嘿，我塵加最懂得憐香惜玉的，既然你是一個大美人，我一會兒一定會好好痛愛你的，嘿嘿嘿嘿！”

雷擊完全沒有效，柳如沒有洩氣，她命令雷鳴豹進行近身的肉搏。砰的一聲，只是幾個回合雷鳴豹就被塵加擊倒。塵加悠哉悠哉地拍了拍手，右腳踏著雷鳴豹的頭部。雷鳴豹只能無奈地用四肢掙扎，可惜都是徒勞。

柳如想不到雷鳴豹會如此不堪一擊，她不敢相信地道：“沒可能的，沒可能的。雷鳴豹是九級魔獸，即使實力比龍族差，也不應該如此不濟的。”

“小美人，你真是無知得可愛。你根本沒可能贏我。原因很簡單，因為龍族是站在所有物種頂端的生物！”塵加大言不慚地道。

“堅硬的龍鱗，強大的肉體力量，魔法免疫的軀體，龍族的出生已擁有凌駕於任何物種之上的先天性優勢！在這些優勢面前，人類就如塵埃般渺小。”塵加輕蔑地說。

“小美人你也不用沮喪，想打敗龍族也不是沒有辦法的。”塵加假意安慰地道，“想打敗擁有上天恩澤的龍族就必須比龍族高一級的力量。換句話說，要對付九級巨 龍，人類或其他物種就必須擁有十級或以上的實力。而很不幸地、、、、、、”塵加頓了一頓，也擺出了一個自以為很帥的姿勢道：“我就是九級的巨龍。

“你胡說！”柳如當然不相信呢，但九級的雷鳴豹敗北卻是鐵一般的事實。“如果按照你的說法，龍族達到十級豈不是無敵？人類永遠無法打敗龍族?”

塵加有些疑惑地打量柳如道：“你究竟是不是召喚世家的人來的，你竟然和世人一樣被這些謊言所欺騙?十級並不是頂峰，十級分為前期，中期和後期，十級以上還有聖階和頂級神階。可以這樣說十級才是踏入強者的門檻。而龍女正是龍族其中一個強者——十級後期！”

“你依然沒有回答我的問題，我絕對不相信人類永遠無法戰勝龍族。”在這危急的關頭，柳如當然沒有心思聽塵加的偉論，但柳如仍然沒有想到脫困的方法，所以她不得不拖延時間。

“當然，人類有戰勝龍族的機會，因為任何種族到了十級後身體會進行翻天覆地的進化，到時候龍族的優勢就不再明顯了！”美色當前，塵加已不耐煩，他一步一步 地靠近，眼神中閃爍著淫穢的光芒：“明白了吧，小美人。我們不要說這些掃興的話題，你就從了我吧，嘿嘿嘿嘿，讓你見識見識偉大的塵加龍的利害。”

現在的柳如腦海裡正進行著激烈的抉擇，眼看塵加慢慢地接近柳如看了平凡一眼，她的臉上盡是凄美和留戀。柳如毅然召喚出雷鳴豹，但與以往不同的是雷鳴豹的體 型更小了。原因是本命書只在柳如的手臂上突出了一小部分。要完全發揮本命書的威力就需要召喚出整本的本命書，但柳如卻沒有這樣做。

“不要再做無謂的抵抗了，你應該明白我們的力量有多麼懸殊。”塵加完全不理會雷鳴豹。

雷鳴豹使出電擊，塵加連躲避也沒有，他肆無忌憚地承受這一次的電擊，與此同時他的手直接穿過了電擊抓住了柳如。塵加奸笑道：“這一次絕對不會讓你們肆意逃走的了！嘿嘿嘿嘿嘿••••••”

“嘿嘿嘿•••”塵加帶著淫穢的笑容用力地嗅了嗅柳如，像一隻飢餓的狼聞到了肉的香味，不過這是一只色中餓龍。他使勁地舔了一下柳如的臉頰，那惡心的口水沾滿了柳如的左邊臉。

柳如的呼吸有些急促，身體變得僵直，盡管如此，她依然不啍一聲。但是閉著眼的柳如依然無法阻擋眼角的淚水。

舔過那細嫩到極致的肌膚，塵加更覺得血氣上湧，更加的急色。他連忙把柳如按在樹幹上，用膝蓋穿過柳如的兩腿之間並抵著樹幹。柳如無可奈何地挨著樹幹坐在塵加的大膝上。

塵加無耻的笑聲不絕，他伸出一根食指，食指變成了一根巨龍的手指。他用巨龍鋒利的指甲輕輕地小心翼翼地把柳如的衣服由上而下地切割開。本來柳如為了女扮男 裝把胸部束縛得緊緊的，但得到塵加的解放後，柳如的胸部如破衣而出，少女的胴體在破碎的衣服下欲露還掩，那晶瑩剔透的肌膚晃得塵加眼睛發暈。

塵加雖然急色，但他依然沒有忘記自己的任務，他隨意地瞄了一眼平凡躺下的地方。塵加吃了一驚，因為平凡已不在原地！經此一嚇，塵加的小弟差點兒焉了。他慌亂地環顧四周，但完全沒有了平凡的影子。

在看到平凡的第一眼塵加已斷定平凡身負重傷，不然柳如也不用奮不顧身地保護平凡。但為什麼不見了平凡的呢?塵加在慌亂中也不失方寸，很快一絲了悟的笑意出現在塵加的臉上。

塵加捏著柳如的臉頰，道：“他究竟是你的什麼人啊，為了他你竟然連女人最重要的貞操也可以放棄。想必剛才的雷鳴豹根本不是用於戰鬥，而是伺机帶著那臭小子逃跑吧！”

柳如沒有說話，她努力地抑壓著自己的哭聲，她唯一的想法就是集中精神，讓雷鳴豹以最高的速度帶著平凡逃走。

柳如沒有回應，塵加沒有發怒，他反而笑了，笑得很高興：“嘿嘿嘿嘿•••你以為他能走得掉嗎，即使他沒有受傷，我要捉他也是易如反掌。更何況是重傷昏迷?”

品嚐過無數美女的塵加也抵抗不住柳如的美麗，他發覺自己下面早已堅硬如鐵。他一邊迫不及待地把它掏出來一邊道：“嘿嘿嘿，還有一個方法，就是馬上把你就地正法，讓我看看你如何在欲仙欲死的狀態下保持清醒，如何保持雷鳴豹的實體化。嘿嘿嘿嘿，哈哈哈哈！”

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

想到自己即將被這無耻骯髒的巨龍侵犯，柳如的貝齒咬緊著下唇，一絲血絲從她的嘴唇流了下來。她緊緊地閉上眼睛，藏
在背後的手早已握緊一把匕首。柳如決定在自己無法保持意識的時候親手了斷自己的生命。

「我會盡全力保護你的，不要哭了吧，好嗎?」這一句話再一次在柳如的心中響起，泛起一個又一個的涟漪。柳如頓時變得笑中帶淚。保護！自從柳如和母親相依為 命之後所聽到的只有別人的諷刺和咒駡，所看到的是別人的醜惡的嘴臉。柳如以為這個世界唯一可以依靠的只有自己。是平凡打開了自己的心房，是平凡讓自己擁有 了被保護的感覺。

“這次到我來保護你了平凡，永別了！”柳如道。

“嘿嘿嘿嘿•••———呯！”正當塵加提槍上陣時，他的笑聲啞然而止。柳如頓時感到身體一輕，所有的束縛都離她而去。她立刻睜開眼睛，看到的是塵加拋飛了出去，他閉著眼作痛苦狀向後拋飛了出去。

當柳如呆呆地看著塵加時，一件衣服飄落了下來。遮蔽了她的視線，遮掩了她的裸體。柳如趕緊揭開遮掩著頭部的衣服，一個熟悉的身影出現在她的面前••••

剎那間感動填滿著她的心窩，柳如的眼睛模糊了，淚水在眼眶中打轉。她早已無法言語，仿佛這個世界上的詞語已無法形容她心中的激動。正因為一個人如山岳般屹立在她的面前——平凡！

平凡沒有轉過身來，他一邊緊盯著塵加一邊喘息道：“柳如，我曾經承諾會全力保護你的，我絕對，絕對不會丟下你的。死也不會！還差一點點！答應我，撐下去！”

“嗯!”柳如捂著嘴壓抑著哭泣聲回應。

“砰！”塵加一拳打在地上，激起了無數的塵土。他慢慢地站起來眼睛卻從不離開平凡。第一次被人用這種方法打擾，塵加眼中燃燒著熊熊的怒火。他咬牙切齒地道：“愚蠢的人類，明明給了你機會逃走，你還回來送死?”

平凡和他爭鋒相對：“我逃走?我會怕一隻無耻好色的巨型爬蟲類?別笑死我了！”

塵加青筋畢露，他道：“別以為我不殺你就奈何不了你，你應該知道這個世界上還有許多懲罰比死更難受！”

Lm

歡迎~

“哦，原來龍族只是嘴上功夫了得，實力和你的小弟一樣弱小得過份。哈哈哈哈”平凡諷刺道。

“你！”平凡的話使塵加的怒火火上加油，但是奇怪的是塵加很快便平伏下來，他哈哈大笑道：“想激怒我?沒門！我奉勸你一句：不要耍花招，因為我知道你的底牌是什麼！”

平凡故作輕鬆地問道：“哦，原來愚蠢的巨型爬蟲類也有思考的時候。那麼說來聽聽。”

“沉龍香可是好東西，你千萬不要把它浪費在我身上啊，沒用的。”塵加慢條斯理地說出來。觀察到平凡的臉因聽到沉龍香而變得僵硬，塵加更加得意。

“和你拼了！”被塵加揭露了底牌，平凡氣急敗壞地展露了攻勢。

“哈哈哈哈！”塵加仰天大笑，緊接著他以極快的速度衝進平凡的懷中。“砰”平凡挨了一發重拳，在平凡彈飛的瞬間塵加囂張地道：“躺下吧，廢物！”

平凡沒有如塵加所願，他彈飛了數米後立刻調整過來，在地上留下腳拖行的痕跡後，他捂著肚抬頭笑道：“龍族的拳頭也不外如是。”

塵加有些意外，本以為用三成的力量能打昏平凡，但他竟然硬抗下來了。塵加惱羞成怒道：“少貧嘴，看招！”

這一次塵加把力量提升到了五成，“砰！”倒下了，但平凡很快就站起來。接下來完全是一面倒的形勢，重傷的平凡動作慢得可憐，在塵加面前猶如靜止一樣，所以平凡只能保護好自己的要害，默默地承受一波又一波的攻勢。

塵加表面上輕鬆自若，但是內心卻翻起了波濤。八成，九成，甚至是十成的力量也不能擊潰這個人類。倒下了，他站起來。倒下了，就像一只打不死的蟑螂他仍然可 以站起來。明明每一次他都搖搖欲墜，但是他依然站著。然而最可怕的是每次他站起來的時候，他的眼神越發的凌厲，他的氣勢越發的強大。塵加不禁產生一種錯 覺，仿佛面對的不是一個重傷的人類，而是威脅生命的強敵！

正是這種錯覺令平凡推進了另一個險境，塵加在不知不覺地忘記了卡迪的囑咐，使出了致命的攻擊！只見塵加再次擊倒平凡後一躍而起，右拳化成了手刀由上而下劈向平凡！

柳如瞪大著眼睛，心幾乎跳了出來，她忍不住驚呼道：“不要啊！”

這一擊塵加勢在必得，手刀以凌厲的去勢砍向平凡的脖子。塵加的攻擊太連貫了，擊倒平凡後再進行必殺一擊，加上平凡身體的傷勢已進入了臨界點，還有蜘蛛絲的作用使平凡連動一根手指頭也不行。

眼看著手刀落下來，平凡的眼神中仍然閃爍著頑強的斗志，他對著塵加爆發出最強烈的怒吼：“本命武器，如果你不想你的強大永遠堆在塵土之下的話，你給我出來！”

隨著平凡的怒吼，平凡的四肢以及頭部浮現出五根圓柱體，這五根短小的棒子以極快的速度激射向塵加的要害。塵加急速變招，他扭動身體以旋轉來避開棒子的攻擊，硬生生停住了下落的去勢並向一邊閃去。接著翻了一個跟斗向後退去。

這一擊不僅阻止了塵加的攻擊而且喚醒了塵加的理智。他被自己的行為嚇了一跳，對付一個重傷的人類自己竟然使出了全力?真是方天下之大謬。塵加呼了一口氣，平伏了自己的心情道：“好了好了，餘興節目到此為止。我差點忘記了自己的任務！”

平凡的臉因用力而變得通紅，身體根本沒有餘力抵抗蜘蛛絲的綑綁。聽到塵加不斷接近的步伐聲，平凡更加的焦急，蜘蛛絲是平凡的秘密武器，真正底牌。所以絕對不可以讓塵加察覺到。換句話說，平凡只能用自己的力量站起來。

平凡拼命地掙扎，他絕不坐以待，他需要力量，這種強大的渴望化成一個意念：“力量，我要力量啊！”

同一時間，在多比倫國皇宮內，正在自己宮廷中閱讀的若冰的心劇烈地一跳。她突然感受到來自戒指的異樣：對力量的渴求，還有那噗嗵噗嗵的心跳。若冰頓時緊張起來，她立刻雙手抱拳作許願狀，她努力地感應來自戒指的求救。那種對力量渴求的想法越來越強烈。

他需要力量！若冰睜開眼睛焦急地望著空間戒指，但是若冰不知道應該如何做。因為若冰對上古空間戒指認識並不深，驚惶失措的若冰不自覺地催動著自己的斗氣。 而這些外放的斗氣瞬間被戒指吸收了。若冰眼睛一亮，她毫不猶豫地將全身的斗氣和力量注入了空間戒指內。她默念著：“這是我全部的力量拿去吧，你一定要平安 啊!”

隨著力量的注入，空間戒指發出耀眼的光芒。力量不斷地流失使若冰的臉色越來越蒼白，汗水慢慢地冒了出來。盡管如此，若冰依然不放棄直到她虛脫昏倒。

若冰的力量沒有白費，平凡突然感受到一股力量從戒指傳送過來。這一股力量瞬間流淌到平凡的全身，這是一種非常熟悉而溫暖的感覺，像溫熱的泉水驅散了疲勞，像愛人溫柔的撫摸，平伏自己暴虐之氣。平凡的腦海裡不由自主地浮現起一個人的身影——小女孩！

平凡靜靜地仰望著天空，他喃喃自語地道：“是你嗎?小女孩，是你給我力量的嗎?你•••現在究竟是死還是活啊?我•••還活著。”平凡默默地站起來，他的 身體已不再抖震搖晃。對於平凡來說整個世界都變得異常的寧靜，在他的右手出現一根棍棒，正是由五根短棒連成。頓時平凡的身體變得更加輕盈。原來本命武器還 封印著身體的一部分力量！

“啍，別以為召喚出本命武器就能打敗我，你，我根本不放在眼內。”塵加之所以如此放肆當然有所依仗，因為他了解到平凡的傷勢有多重。

平凡不理會塵加的話，其實他同樣有自知之明，以他的傷勢即使得到了力量也只能再使出一擊。因為他知道自己可能連這一擊的反作用力也無法承受。平凡一步步地 向塵加走去，步速不斷地加快，小碎步，小跑，奔跑。單手握住棍子變成雙手，他不懂得使棍，他唯一的想法就是把棍子直刺進塵加的要害。

塵加眼中閃過一絲厲色，手再次變成一只龍爪，他用舌頭舔了舔尖銳的龍爪一邊等著平凡的攻擊一邊道：“大哥只交待過不要殺了你，可沒有說過不可以傷害你。你太可惡了，一定要讓你嚐嚐斷手斷腳的滋味！”

在塵加眼裡，平凡的動作太慢了，他連躲的意思也沒有。直到平凡來到跟前，塵加才瞄準平凡的雙腳砍去，鋒利的龍爪以極高的速度撕裂著空氣發出恐怖的聲音。塵加更戲謔地道：“放心吧，你的腿會很完美地和身體分開的。”

可惜，塵加的笑臉很快就變成了僵硬。幸運女神終於第一次向平凡展露她的微笑。蜘蛛絲在千鈞一髮之際發揮了它的作用，塵加完全無法動彈！

正當塵加發現不妥時，他感受到一股迎面而來的烈風。是平凡的本命武器！平凡以旋轉增加威力，以槍的攻擊方式把棍直刺向塵加的要害——逆鱗！

這一刻塵加終於知道驚慌了，他的臉因驚恐而扭曲，他的心隨著棍子的接近而提了上來。他害怕得只會說：“不要，不要啊，我還不想死啊!”

“不要啊••••••”

“砰~~”

哀嚎聲傳來：“啊啊啊!”

一把陰惻惻的笑聲響起：“嘿嘿嘿！哈哈哈哈！”

而這笑聲的主人正是塵加，塵加的咽喉處毫髮無損，而平凡卻倒地不起。勝利女神對平凡的微笑只是曇花一現，因為在棍子即將擊中塵加逆鱗時塵加驚恐的表情早已不見，而是奸笑。緊接著砰的一聲，本命武器在塵加咽喉前十厘米的位置遇到了阻擋。

全力的一擊遇上了堅固的防禦，所有的衝擊力完全反彈回到了平凡身上。強弓之末的平凡根本抵禦不住，被自己的力量所打飛，鮮血從平凡的口中噴湧而出。他像一片枯萎的落葉，失去了勃勃的朝氣，慢慢地掉落到地上。

“不要死啊，不要死啊！”這一幕讓柳如的心像抽離了身體，她的手腳變得冰冷，像神經質一樣不斷地重複一句話。她連滾帶爬地跑到平凡面前，她一邊擦拭著淚水一邊呼喚著平凡：“你醒醒，不要死啊，你醒醒。”柳如跪坐在平凡身旁輕輕地搖晃平凡。

一陣劇烈的咳嗽，平凡慢慢地醒來。看見平凡醒來，柳如又哭又笑，只是傻傻地抱緊著平凡。她完全沒有察覺到自己是半裸的狀態，被切開的衣服無法遮掩她的身體。換句話說，平凡的頭部正享受著最柔軟的觸感。

可惜平凡現在全身疼痛得要命，那誘惑的觸感可品嚐不了。他接受不了這個結果，用微弱的道：“為什麼，為什麼失敗的，明明只差一點點。”

“哈哈哈，人類，雖然我不知道你用什麼方法使我動不了。但我不得不稱讚你的機智。你竟然懂得攻擊龍族的逆鱗。”塵加暗地裡使勁地想掙脫，但表面上卻顯得輕鬆自若。

雖然回應他的只有柳如憤怒的目光，但塵加卻視若無睹，一邊盤算著如何擺脫束縛一邊道：“人類，你很聰明，卻很倒楣。如果你遇到的是普通巨龍的話，你早就成功了，但你卻遇上了我。”這句話是塵加的真心話，他的語氣顯得有些得意。

他接著道：“巨龍太自負了，自負得連自己的弱點也可以忽略。但我不同，我很弱小，也很怕死。世界上有太多未知的東西，特別是本命技能。所以我用了許多時間去尋找一件防具，一件能抵禦八級以下攻擊的護心罩來保護我的逆鱗。”

柳如現在的心很痛，也很害怕。即使不是醫生或光明法師，也不難看出平凡受到內傷有多麼的嚴重。平凡的呼吸是多麼的微弱和吃力，傷痕累累的身體讓柳如不知該如何觸碰。塵加是否會掙脫蜘蛛絲早已不在她的考慮之中。因為她現在唯一所想的是盡快離開這裡，為平凡治療！

因此她召喚出雷鳴豹，並嘗試扶起平凡：把平凡的右手搭在自己䊹小的肩膀上，讓平凡借助柳如自己的身體和力量站起來。過程顯得有些滑稽，因為以柳如的氣力很難扶起幾乎脫力的平凡。

好不容易地扶起了平凡，雷鳴豹有靈性地走近並以最好的姿態配合柳如。眼看平凡即將逃離，自己的任務即將失敗，塵加也焦急起來。他立刻停止了自己的高談闊 論，對平凡和柳如道：“別走，你們以為逃得掉嗎?我的同伴很快就會趕來，我已經記得你們的模樣，即使你們走到天涯海角，我也可以把你們找出來。”

柳如沒有理會塵加，她繼續扶平凡靠近雷鳴豹。此時塵加更加焦急了，他連忙化身成巨龍，企圖捉住平凡。雖然化身成巨龍讓塵加的力量有了提升，但是他的情況就如平凡當初遇到蜘蛛絲一樣，動作很快就慢下來，像電影中的慢鏡一樣慢慢地停止。

恐怖的怒吼聲刮起了強風，塵加繼續威脅道：“別忘了我還有魔法，雖然我無法動彈，但是九級魔法足以讓你們死十次！”

柳如打了個冷顫，如塵加所料，擁有魔法的塵加足以給他們致命的一擊。如此接近的距離儼然是撞上了槍口。

“不，不會有事的。”平凡斷斷續續地道：“他絕對不會用魔法的。我的性命已奄奄一息，如果再承受魔法的攻擊的話，恐怕他便無法向他的老大交待。”

塵加的牙齒咬的卡卡作響，如平凡所料，塵加不敢使用魔法。魔法的操控並不可能如手腳般靈活，萬一平凡在強行突破中再受到了攻擊，以平凡的傷勢很有可能一命嗚呼。龍蛋是卡迪大哥提升實力的重要藥物，不得有半點差池！

無計可施的塵加樣子變得猙獰，他惡狠狠地道：“走吧，走吧！別以為逃得了這一次，你們就沒事了。我一定會把你們找出來，到時候，不是你，還有你的家人，朋友都要準備好承受巨龍的怒火！”接著塵加肆無忌憚地淫笑了一聲道：“小美人，你就等待著我的蹂躪吧。”

家人！朋友！

平凡停下了步伐，察覺到平凡的異樣柳如也停了下來。柳如輕輕拉了拉平凡的手臂示意他繼續前進，但平凡無動於衷。

在柳如疑惑和焦急的眼神催促下，平凡說：“他說得對，我們根本逃不掉••••••”

柳如以為平凡丧失斗志，她連忙打斷平凡道：“不要胡思亂想，總會有辦法的。對，對了。我們還有沉龍香啊！”連柳如也無法說服自己。

沉龍香！？平凡眼睛一亮。他用手捉緊柳如的手興奮地道：“對，還有沉龍香！柳如，你真是我的福將啊！”

柳如顯得有些莫名其妙，但受到平凡的興奮感染，她也勉強地笑起來。

本來平凡決定冒著死亡的危險解決塵加，家人和朋友對於平凡來說是比起金錢，權力更加的重要，是不容侵犯的。但是他苦無對策，然而柳如的話卻啟發了他。一個大膽且極其危險的想法在平凡的腦海裡形成。

擁有影響神智，有迷幻成份的沉龍香，無法動彈也無法對付的巨龍，還有柳如的本命書，如此多的元素下才可達到的大膽想法。平凡的心跳得很大，他既激動又小聲地對柳如說：“柳如，配合我。既然無法殺死巨龍，那麼就讓他成為我們最大的助力！”

夜幕已經降臨，平凡的大膽想法是否成功我們暫且不提。現在我們回到皇宮內，若冰的寢室：

突然傳訊若冰公主昏迷，作為母親的若水甚為緊張。雖然經過醫師的診斷後並無大礙，但是若水王妃依然陪伴在若水身邊。若冰仍然處於昏迷狀態，眉頭皺得緊緊的，似乎連睡覺也不能安穩。

若水王妃心痛地撫摸著若冰的臉，為她撫平緊皺的眉頭。若水王妃深深地嘆了一口氣，自從若冰平安無事回來後，若冰的性情有了很大的變化，由原來的冷漠變得多愁善感，時而憂鬱，時而嘆息。連若水王妃也不知道這變化是好還是壞。

無辜地成為詛咒對象，無止境承受希望和失望的交替，父親的漠視，使若冰的心早已被扭曲變質。使她變得冷漠、對人生絕望。而作為母親的自己卻只能安慰她，即 使自己是國王最寵愛的人。現在若冰的情況就猶如一個木偶擁有了情感，但卻是負面的情感，是好是壞，是高興還是悲傷，王妃也無從判斷。

王妃撥開了數條遮蔽眼睛的髮絲，露出了那銷魂憂鬱的眼神。她呆呆地望著若冰，眼眸中卻沒有焦距，正為女兒發愁。

“傻瓜，傻瓜、、、、、”若冰的夢話把王妃喚醒了，若冰似乎在作一個惡夢，她的眼睛在眼皮下不斷錯動，汗水不斷地冒出來，嘴裏急促地叫喚著。王妃很緊張，她輕撫著若冰的額頭，在她的耳邊安慰若冰。

可能是惡夢太可怕了，若冰猛然地睜開了眼睛，急促地喘氣，從夢中醒過來。

“乖女，乖女，你沒事吧。”睜開眼，若冰第一個見到的正是若水王妃的擔憂的臉孔。不過回復神智的若冰突然變得很緊張，她猛然坐起來，慌張地舉起右手。當察看到手中的戒指並無異樣時，她才吁了一口氣，並雙手握緊著戒指，珍而重之地埋在自己的胸懷中。

“乖女，發生什麼事了?”王妃擔憂地詢問。

若冰努力地平伏自己的情緒，恢復那波瀾不驚的一臉才道：“母后，我沒事。只是發了一個惡夢罷了。”

若冰的表現讓王妃有些心酸，帝王之家雖然給予了若水王妃榮華富貴，也給予了她一個不完整的家，疏離的家人。望著若冰憔悴的臉，王妃忍不住關心道：“女兒，如果有什麼心事，可以和母后傾訴，不要自己一個承擔。”

“我•••”若冰顯然有些意動，但說話到了嘴邊卻又咽了回去。她勉強地笑了一笑，道“我沒事，母后，我想一個人冷靜一下。”

王妃有些失望，她靜靜地凝望著若冰一會兒，然後嘆了一口氣道：“好吧，你休息一下吧。”王妃拍了拍若冰的手，站起來轉身離開。

一會兒，若冰推門走出卧房，一些宮女早已在門外守候。若冰擺了擺手，對宮女們道：“都退下。”

宮女齊聲回應，然後慢慢地後退離開。

若冰的寢宮有些特別，在她的房間外是一個大型的草地。沒有鮮艷奪目的花朵，也沒有雄偉的假山，只有那細小的矮小的小草。

若冰只穿著輕柔亮白的睡衣，赤足漫步在廣大的草地上。絲質的白色睡衣難掩她如嬰兒般水嫩的肌膚，讓人瑕想連連。她喜歡赤腳踏在草地上的觸感，還有那廣闊而 產生的無拘無束的感覺。月亮向草地揮灑著銀色的霞光，使黑夜中的草地披上了淡淡的光芒。草地仿佛成為了一個恬靜的舞臺，只為若冰而存在的舞臺。

若冰珍而重之地把螺旋槳從空間戒指中取出來，她輕輕地撫摸螺旋槳上的凹槽，還有那笨拙的傻瓜留下的痕跡。即使看過無數次，即使被那粗糙的木料所弄傷，若冰依舊像欣賞一件珍稀的藝術品一樣欣賞螺旋槳。

系鈴絲不知在什麼時候早已在空中飄舞，像一只頑皮的小狗，在主人的四周打轉，撒嬌。也像一只美麗的蝴蝶，在空中搖曳著它的翅膀。

若冰左手拿著螺旋槳，右手攤開，在月光的照耀下，那白裡透亮的指甲反射著淡淡的光芒。而系鈴絲仿佛接到命令，像海中游動的蛇一樣向若冰靠攏。緊接著系鈴絲做了一件讓所有男人為之顛狂的事：由臀部開始，系鈴絲在若冰身上盤纏向上爬，到胸部，到達她的右手。

若冰熟練地把螺旋槳系在了系鈴絲上，下一步可能大家都很了解了。隨著螺旋槳慢慢地啟動，若冰徐徐地向上升。如娥奔月般，慢慢地向圓月飛去。螺旋槳所產生 的風牽動著若冰的柳絲，還有那純白色的睡衣。那雙潔白無瑕，晶瑩透亮的玉腿不自覺地前後擺動，為這一幅奔月圖添上了靈動，美麗不可方物！

好想見到那個傻瓜，空間戒指所傳來的感覺根本無法滿足若冰心中的思念。他發生什麼事了?他遇到了危機?他安好嗎?他還記得自己嗎?若冰好渴望與他重逢，但卻不能與他重逢，若冰好想向別人訴說自己的苦，但是她卻連最親的人也不敢說。

如果若冰正飽受著思念之苦，那麼同一時間柳如正為平凡黯然神殤。細數自己的收穫，打開自己的本命書：第一頁是雷鳴豹，第二頁是••••••巨龍塵加！很意 外吧，很幸運吧！如果是以前的柳如，面對這天掉下來的禮物早已笑得合不攏嘴。但是現在••••••柳如笑不出了，用平凡重傷來換取的收穫柳如連一絲的笑容 也擠不出來。

柳如不斷地責備自己，她很後悔，如果平凡沒有遇到自己，他不用與哥舒達進行生死之鬥，他不用因保護自己而受傷，甚至他能更早更容易地得到聖果。總而言之，如果沒有柳如，平凡的路可能會平坦一些。

這是落日小鎮一間小旅館的房間，平凡躺在床上昏睡不醒，而柳如正抓緊著平凡的手，把平凡的手貼著自己的臉。幽幽的燭光映照著柳如的臉，憂愁與自責揮之不去。

Im

由末日森林到落日小鎮已經有數小時了，平凡一直昏睡不醒。把平凡帶回小鎮並安置在這間小旅館後，柳如已馬不停蹄地尋找光明法師，平凡的傷實在是太重太重 了，似乎下一刻就會因傷重而死。因此失去方寸的柳如顧不得泄漏行蹤，發了瘋一樣尋找光明法師。但可恨的是光明治療魔法竟然對平凡無效，法師所施放的光明魔 法雖然被平凡吸收了，但是平凡的傷卻沒有絲毫的改善。既然魔法不行，柳如馬上把目標轉向了魔藥。可是落日小鎮太小了，煉金術士既不多也不高級。即使柳如揮 金如土，所得到的魔藥質素卻奇差。最讓柳如絕望的是重傷的平凡連魔藥也無法吸收，把全部的魔藥吐了出來。最後束手無策的柳如只幫平凡處理了外傷，並守候在 平凡身邊。

“咚咚咚•••”一陣急促的敲門聲嚇了柳如一跳，但緊接著的聲音卻讓柳如釋然，“是我，龍女。”

柳如打開房門，龍女馬上進入房內並關上了房門。柳如沒有機會說話，因為龍女的神色非常嚴肅，她對柳如責備地道：“你找死嗎，你竟然大張旗鼓尋找魔藥，你到底知不知道平凡的處境有多危險！幸好沒有遇到追殺，要不然你有十條命也不行。”

柳如似乎沒有聽到龍女的責備，她焦急地拉著龍女來到平凡的床前哀求道：“治療魔法對平凡無效，魔藥他也吸收不了，你還有沒有方法醫治平凡。”

龍女來到平凡的床前，她快速檢查了平凡的傷勢。隨著檢查，龍女的臉色變得越來越凝重。她抬起頭，用質問的語氣道：“我不是給你找了一只強大的魔獸嗎！為什麼連一個人也保護不了。”

面對龍女的質問，不，柳如完全不理會。她的眼神比龍女更加的銳利，絲毫沒有因為龍女的強大而退縮。柳如死死地盯著龍女，一字一句地重複：“究竟你有沒有方法醫治平凡！”

龍女與柳如對視了良久才低聲道：“沒有。”

柳如二話不說舉手扇向龍女的臉，這雖然出乎龍女的意料之外但以龍女的實力柳如當然無法得逞，龍女輕而易舉地捉住柳如的手，她慢慢地抬起頭憤怒地注視著柳如道：“不要以為你是平凡的朋友就可以對我無禮，龍族的尊嚴是不容侵犯的！”

“尊嚴?不要再提什麼龍族的尊嚴。難道龍族只會強迫別人簽下這樣的不平等契約嗎！”柳如似乎憤怒得有些失去理智，仿佛忘記了龍女的強大。

第二季大約幾時完
窮撚等緊免運版

想免運費搵我吖

“我和平凡只是公平交易，他得到了聖果，我保住了龍蛋。我有錯嗎?”龍女理直氣壯地道。

“公平?何來的公平，除了一粒聖果平凡得到了什麼?得到了一條隨時會死的生命?被強大的龍族追殺?還是比巨龍虐待?你知不知道當我眼睜睜地看著平凡被巨龍塵加毒打時，我的心有多麼的痛，多麼的憤恨啊。”柳如的聲音因哭泣聲而變得含糊，但沒有影響到龍女。

龍女異常震驚，她說：“你們不是避開了龍族的追殺嗎?如果你們被塵加發現，你們怎麼可能逃得掉呢！”

自責和憤怒使柳如的情緒更加不穩定，她道：“逃?你以為我們有逃跑的機會嗎?如果不是平凡捨身相救，我早已被，我早已被••••”柳如沒有繼續說下去，但她不自覺地捉緊著衣領，身體瑟縮顫抖，龍女不難猜出柳如接下來的話。

柳如的話引出了另一個更大的疑問，一個可怕的念頭在龍女心中萌發，龍女緊張地問道：“你們可以平安無事地離開，莫非，莫非我兒子已被奪去！”

“是！”柳如嘴角露出一抹凌笑。頓時柳如感受到脖子傳來了一道強大的力量，不知在什麼時候柳如的脖子已被龍女掐住了。柳如沒有一絲驚慌，這一刻她早就料到 了。雖然柳如感到呼吸困難，但她的眼神卻沒有絲毫的退縮。與柳如相比，龍女的眼神卻漸漸敗退了下去。她慢慢地鬆開手，頹然地道：“你騙不了我的，在近距 離，我能感應到兒子的存在，兒子仍然在平凡體內，對吧?”

柳如沒有回答她，她一邊喘著氣一邊回到平凡的床前。柳如好想發洩，想看到龍女自責的模樣。甚至剛才她想拿出本命書讓龍女知道她所謂的高貴龍族已成為自己的奴隸。但當柳如清醒過來時才明白到這一切過激的行為其實是為了懲罰自己，讓龍女殺了無能的自己。

房間重新回復平靜，柳如只是靜靜地望著平凡，時而擦著眼淚沒有再發出一次聲音。而龍女就一直站著，英姿颯爽剛強勇敢的龍女已不復存在，她臉上的表情顯得異常的複雜和凄苦。

龍女錯了嗎?龍蛋被龍族排斥，被丈夫窺探。龍女孤苦無依，隻身一人帶著龍蛋四處尋找拯救龍蛋的方法。即使她武藝超群，能人所不能，但是她始終只是一個女人，承受著骨肉生死的壓力，丈夫的追殺，她不得不放下自己的尊嚴，為兒子不擇手段。

最後，龍女自言自語不斷重複道：“我沒錯，我沒有做錯，至少我作為一個母親，我沒有錯。”

小鳥的鳴叫聲和拍打翅膀的聲音帶來了一個生機勃勃的清晨。一縷陽光悄悄地進入了房間，恰好照射在柳如臉上的淚痕處。不過，柳如並沒有因此而醒來，龍女和柳如也太勞累了，完全陷入了熟睡當中。

卟嗵一聲，室內的一聲響聲始終驚擾了兩位熟睡的美人。兩位美人同時睜開了眼睛，目光馬上聚焦在響聲的來源。原來平凡已經醒來，可是他卻掉在了地上，正竭盡 全力站起來。柳如連忙去扶起平凡並責備道：“平凡，你受了重傷怎可以亂動的呢，快回到床上，你需要什麼我立刻為你準備。”

平凡站了起來，他的氣息依然微弱，但相比昨天那慘白的臉色已稍有好轉。平凡沒有回到床上，他一邊向房門走去一邊用微弱的聲音道：“不，不行，我不可以休息。美狐正等待著我的聖果。我絕對不會浪費一分鐘。”

“但你的傷勢太重了，根本不適合趕路。”柳如拉著平凡，想阻止他離開。

龍女也勸阻道：“平凡，柳如說得沒錯。你這樣做只會增加你的傷勢。你還是在這裡休息幾天吧。”

平凡轉過頭，對龍女道：“不可能，美狐的病刻不容緩。難道你認為我可以在這裡安心養病嗎?試想想，如果你找到拯救你兒子的方法，哪怕你身受重傷，你也會和我一樣的選擇。”

平凡早已有心理準備，無論龍女如何威脅恐嚇，他也絕對不會退縮。但是出乎他的意料，龍女沒有再阻止他而是毫無生氣地點了點頭，一邊向外走去一邊道：“我為你準備馬車。”

龍女的反常行為讓平凡摸不著頭腦，不過平凡卻沒有細想，對平凡來說現在最重要的是把聖果送到伊芙手上。其他的事一概不在平凡的考慮之內。

聽到突如其來的消息，柳如完全沒有心理準備平凡會這麼快的離開。以她的預計，平凡最起碼也要休養兩天時間。她還以為自己可以呆在他的身邊。末日森林的相處 早已使柳如對平凡產生了依賴，這個消息的出現瞬間把柳如的心掏空了。空落落的心使柳如扶持著平凡的手在無意識中抓得更緊。這對於渾身是傷的平凡絕對是一種 痛苦，可憐的平凡無辜受害呱呱大叫起來。

兩天後，在平凡的床邊同樣有一個人在守候著平凡。那就是伊芙。自從平凡昏迷後，伊芙一直衣不解帶，廢寢忘餐地照顧平凡，更換紗布，喂魔藥和食物，把平凡照 顧得無微不至。魔藥的效力雖然比不上光明魔法，但是以珍貴的藥材和伊芙的鍊金術完全填補了這個差距，平凡的傷勢正以驚人的速度恢復過來。如果平凡的精神力 和體力不是嚴重虛耗的話，他早就可以醒來。

平凡沒有醒來，大家只好維持原狀。老伯有他專屬的卧室，龍女和霜雪就住在客房。霜雪雖然同樣虛耗過度，但是她的收穫多得多。以這種極限狀態下的修行比起平時的修行效益更大，所以霜雪絕對不會放過這個黃金機會。

凌天設局誣陷霜雪這一個傳言很快就被傳開了，速度與平凡的康復速度相比有過之而無不及。這個消息早就傳遞到了國王的手上，看著報告上簡潔的標題，國王的眉 頭皺得更緊了。霜徹和凌傲天是他的左右臂，明爭暗鬥自然是少不了。他也是樂見其成，一方面可以壓制住他們的勢力壯大，另一方面他們的爭鬥從來都不浮上臺 面，並不需要國王出面調解。可是這一次的情況就像是捅破了那一層窗紙，連國王也有些手忙腳亂。

霜徹是出了名的疼愛女兒的，雖然他被譽為智者，但當涉及他女兒的事時卻顯得十分不理智。有一次，國王接待某國皇子，這是一個關乎兩國聯盟交好的會議，而這 位皇子卻在殿上醉酒閙事，調戲了霜雪。霜徹沒有說話，他只是走到皇子面前狠狠地刮了他一個耳光，然後不理眾人的愕然不理會這個會議的重要性帶著女兒拂袖而 去。

如果霜徹不顧後果地實施報復行動，後果真是不堪設想。先不說霜徹和凌傲天勢力的衝突，霜徹和凌傲天的對決就足夠國王頭痛了。他們的實力國王最清楚不了，並 不是世人所描述的什麼九級，八級的。越是心機深沉的人越懂得隱藏自己的實力，以國王推斷，兩人的實力早已達到十級。要阻止兩人的激烈碰撞就必須動用皇家的 秘密力量——十級以上的強者。既暴露了皇家力量，也避免不了磨擦的出現，現在的國王急得就像是熱鍋上的螞蟻。

國王焦急地來回踱步了一會便急匆匆地對奴才道：“傳旨下去，馬上請霜徹和凌傲天入宮進見，期間不可發生衝突。”他想了一想又道：“不要讓他們同時進宮，在進見前不要讓他們碰上。”

此時暗影突然在國王面前閃現，暗影的消息出乎國王的意外：“陞下，霜徹已有所行動，但他並不是召集兵馬而是星夜兼程趕路，據估計，他的目的地是天池市。”

聽到這個消息國王反而沉默了，他來回踱步，暗影靜靜地站在一旁等候國王的命令。很久後，國王走到桌前揮筆疾書，然後他把聖旨丟給了暗影道：“密切留意霜徹的動向，如果他有任何異動，用這個聖旨把他請回來！”

“是。”隨著聲響，暗影早已在原地消失。

國王走到窗前，望著窗外的景色他舒了一口氣，但是他眉頭的陰霾卻始終揮之不去。

平凡在昏迷三天後終於轉醒，睜開眼第一個看到的理所當然眼裡佈滿血絲，既疲憊又欣喜的伊芙。久病初癒的平凡精神依然有些頹然，他下意識地動了動手腳，伊芙的藥果然利害，平凡的身體已恢復過來。

“平凡，你覺得如何，還有什麼不適嗎?”伊芙連忙問道。

平凡沒有回答，因為醒來第一個想法就是問伊芙：“美狐怎麼了，她的病好了嗎?”

伊芙頓時顯得欲言又止，好久也擠不出一個字來。平凡的心懸了起來，一個可怕的念頭浮上了心頭，他焦急地道：“美狐，美狐究竟如何了，難道解藥沒效嗎？”

看見平凡變得蒼白的臉色，伊芙慌忙搖頭道：“不，不，美狐的性命保住了，但因為沒有足夠的光系元素力量，她一直處於昏迷狀態。”

美狐沒事，平凡急促的呼吸才慢慢平伏下來。但另一個疑慮又產生了，他道：“那麼你找到了補充魔法元素的方法了嗎？是否找一個光系魔法師為美狐輸入光系元素?”

“這正是我發愁的原因，美狐所需要的光系元素太龐大了，一般的光系魔法師根本無法滿足，而高級的光系魔師卻不會為了一個女人付出如此龐大的力量。據我的估計，美狐所需的光系元素大約要十級初階的能量。”伊芙小心翼翼地道，生怕說話刺激了剛康復的平凡。

平凡倒吸了一口凉氣，十級初階的元素魔力並不是平凡能想像到的。找到一位願意付出的光系魔法師更是難上加難。除非平凡不禁想起了一個令人痛不欲生的方法。

既然美狐暫時沒事，也不是無藥可醫，平凡反而沒有伊芙般擔憂。察覺到伊芙對自己的憂心，本來獨立自主自信剛強的伊芙因為顧及自己的感受而變得唯唯諾諾小心 翼翼，想起伊芙為自己的付出和愛，憐惜之心油然而生。望著那一張因疲憊和擔憂而變得憔悴的臉龐，平凡的眼神變得柔和了。想起那臨別的一吻，平凡頓時生出了一個捉弄的念頭。

“還給我，”平凡突然問出了一個莫名其妙的問題。

“呃?”伊芙不明所以。

平凡嘟著嘴作親吻狀像個花痴一樣道：“你沒有得到我的同意擅自奪走我的吻，是不是應該還我呢?”那欠揍的模樣還時而發出“啜啜”的聲音。

“啊！”突然想起那羞人的一幕，伊芙慌忙地掩著臉轉過身去，只把葫蘆般的後背留給了平凡，俏臉早已臊得通紅。

平凡當然不會放過她呢，他繼續「弱弱」地道：“你，你玷污了奴家竟然想不負責任！我為了你，守身如玉，潔身自愛，獨守孤房，縱使面對那些如狼似虎的女人也絕不屈服。你，你竟然連一個吻也不施捨給奴家。”

聽到那些胡亂推砌的成語和誇张的說話伊芙真是有些哭笑不得，真不知道他的臉皮有多厚。雖然伊芙可以馬上離開這個房間讓平凡的奸計不能得逞，但是她的身體卻似乎失去控制一樣不能挪動半步。

突然平凡話鋒一轉語氣輕柔得像在哄騙小孩一般：“好吧，只是一吻，只是嘴唇與嘴唇輕輕碰一下罷了，很純潔的。”

良久後，伊芙臉紅紅的，雙手搭在膝蓋上緩緩地轉過身。看來平凡的說話讓伊芙有些意動，大灰狼的嘴角泛起了一絲不易察覺的微笑。感受到那怦怦亂跳的心跳聲，伊芙害羞地發現原來自己也有一點點的期待，一點點的喜悅。

伊芙慢慢地俯身，似乎這個動作需要極大的勇氣一樣，她總是剛剛靠近又縮了回去，來回不斷地重複。讓急色的平凡恨得牙癢癢的，但臉上又要保持純潔。平凡現在才發現大灰狼的角色不容易啊，在獸性的驅使下仍然能克制，那只大灰狼真是一只絕種好狼。

激動人心的時刻終於來臨，伊芙俯下身，那俏臉像熟透了的苹果帶著醉人般的幽香慢慢地接近，她害羞得閉著眼睛，眼簾因嬌羞而輕輕抖動著。平凡當初可能只是懷著捉弄的心思，但他看到了伊芙含羞帶怯的神態，他的心也不禁搖曳起來。

當那濕嫩的小嘴兒像鷄啄米似的吻著平凡的嘴唇，可憐的伊芙仍然不知道自己已觸發了捕獸器的機關，隱藏在被窩下的手像夾子般突然閉合，把伊芙緊緊地抱著。

俯身的伊芙受到突如其來的偷襲，身體只能無可奈何地倒在平凡的懷中。那濕潤的唇瓣再一次砸在了平凡的嘴上。“唔！”伊芙驚訝地瞪大了眼睛，嘴裏只能發出微乎其微的抗議。

可惜這軟弱的抗議如誘惑一般更激起了平凡的慾望，本來平凡只是想戲弄一下伊芙的，但當伊芙柔軟的腰肢貼緊著平凡，還有胸膛上感受到的柔軟，平凡覺得慾望就像烈火一樣燒灼著他，由胸口開始擴散到全身，似乎連那丁點兒的理智也消耗殆盡。

平凡吻著伊芙的小嘴，在她嘴裡恣意品嚐那一份的香甜，撩撥著她柔軟靈活的的香舌。平凡的手也沒有閑著，一手摟著攬著細腰，一手貪婪地在伊芙豐盈、結實的美臀上撫摸。

伊芙開始時有些慌張，但當平凡用舌頭挑開她的小嘴的時候，她的意識也好像隨著平凡的吻而吸走，漸漸地陶醉在平凡的親吻和撫摸之中。其實伊芙何嘗不想和平凡 擁吻呢，十多天的擔憂和思念，死裡逃生後的伊芙心中只有一個想法—平凡，強烈的思念。但當她看見重傷的平凡時，她不得不暫時放下心中的渴望，全身心投入到 照顧平凡當中。當平凡的傷勢穩定下來，當平凡回到身邊的滿足感稍微安撫了伊芙心中的渴望時，羞澀使她無法在眾人面前表達自己心中的渴望，即使現在房內只有 昏睡的美狐和平凡，她仿佛感覺到了無數的目光在注視著自己，更何況自己的哥哥仍然蒙在鼓裏呢。

正是平凡這突如其來的擁吻，伊芙壓抑已久的感情終於爆發了出來。伊芙仰起臉看著平凡，一臉的嬌羞，黑亮亮的眸子純得像一泓泉水，她再一次低下頭，主動吻上了平凡的雙唇。

雖然動作是那麼的生澀，可是她的小嘴濕潤香滑，呵氣如蘭，一股成熟的美女氣息誘惑得平凡一股熱力在小腹直線上升，得到伊芙的默許，平凡再也克制不住發出了告別處男大行動。

在這漣漪的畫面，往往會出現一些突如其來的狀況，例如房門吱呀一聲突然被打開了。老伯驚呆地保持著推門的動作望著床上的兩個人，平凡和伊芙也同時驚訝地轉 過頭望著突然闖入的老伯。大家都處於當機的狀態。被自己的哥哥撞破了自己的好事，被老伯當場揭發自己欺負老伯的妹妹，不小心撞破了妹妹的好事，三人除了當 機之外也別無選擇。

此時我們終於體現到九級斗氣強悍的一面，只見老伯最快恢復平靜，他故作輕鬆向後倒退，推開房門的雙手變成了拉著門把，輕輕地慢慢地關上了門。木門的吱呀聲 竟然離奇消失，可見九級斗士的強悍。緊接著老伯心虛地大聲道：“哈哈，今，今天天氣真好，好久沒有在天池市閑逛了。”聲音越來越遠，似乎老伯已經離開。

第二位回復過來的平凡小心翼翼地道：“我，我們還繼續嗎？”

“啊•••••••••”伊芙的驚呼聲終於響起，聲量還在不斷地提高，伊芙的俏臉紅得像熟透的蝦子，連脖子也變得通紅。接著伊芙趕緊整理好衣服便想從正門 逃走，但當她想推開房門時她又害羞得不敢從正門離開。躊躇了半晌，伊芙再次走到平凡的床前，正確來說是走到了平凡床邊的牆前。平凡對伊芙笑了一笑，以為伊 芙回心轉意，但下一秒，平凡的笑容僵硬了。只聽到砰的一聲，伊芙用火系魔法把牆壁給打穿了，然後她掩臉逃了出去。

望著這破碎的牆壁，平凡的心中翻起了巨大的波瀾，驚嘆的話脫口而出：“哇靠，這也太彪悍了吧。”

砰一聲，房門再次被打開，老伯滿臉戒備地走進來，道：“發生什麼事了，為什麼有爆炸聲的。”

平凡再愚蠢也明白過來，心中不禁暗駡老伯老不修。從爆炸聲到開門聲時間不到二秒，除非老伯一直在屋外聽牆角，不然他根本沒有辦法立刻趕來。以老伯的修為假 裝離開然後偷偷折返根本是易如反掌的事。想不到老伯有這種癖好，平凡有些好笑看著老伯卻沒有意識到剛才自己才差點兒把別人的妹妹欺負了。

當看到牆上的大洞和熏黑了的牆邊，老伯立刻聯想到剛才發生的事情。關心則亂，一向從容的老伯不禁老臉一紅。他輕咳了一聲，避開平凡戲謔的眼神，思考著如何 轉換話題。半晌老伯神情變得嚴肅起來，他背著雙手嘆了一口氣道：“唉，你的朋友愚忠一直在屋外長跪不起，你還是看看他吧。”

平凡嚇了一跳，他頓時收起了玩樂之心問道：“為，為什麼。”

老伯簡略地把愚忠受奸人蒙蔽，被凌風利用的事告訴了平凡。老伯一邊說一邊注意著平凡的臉色：由剛開始的驚訝逐漸變成了憤怒。唉，老伯再次嘆了一口氣，愚忠 的行為雖然是罪不可恕卻情有可原，既然大家都平安無事老伯也不忍心看到愚忠受到平凡的責罵。但是老伯也不知道該如何勸說平凡，他組織了一下詞措，道：“平 凡，其實愚忠他•••••”

“老伯，拜託你，請愚忠進來吧。”平凡打斷了老伯的話。
被平凡打斷說話老伯也沒有說下去，他深深地注視了平凡一會兒便推門走了出去。

平凡和老伯的談話時間十分短，聞爆炸聲而來的人除了伊芙外基本上已趕來了。龍女和霜雪差不多在同一時間踏入房內。當看見平凡坐在床上平安無事之後，龍女和霜雪才舒了一口氣。緊接著她們就留意到房間內那扎眼的大洞。

面對兩人疑惑的目光平凡只好尷尬地笑道：“我沒事，這個洞是因為病的需要，空氣流通嘛。”這個藉口也太牽強了，甚至平凡說話才意識到兩人根本連空氣為何物也不知道。不過平凡也不想解釋，只是一味的傻笑。

此時老伯帶著愚忠進來，不眠不休地下跪和自責讓愚忠變得憔悴和頹然，身心都非常的疲憊。但是當他看到平凡時他的情緒變得激動起來，他立刻下跪向平凡和霜雪 叩頭。愚忠沒有懇求平凡的原諒，因為他也無法原諒自己。母親經常說自己愚鈍，但愚忠卻不以為然。愚忠覺得只要努力，即使是愚鈍也能成為高級斗士，闖出名堂 來。但他萬萬沒有想到自己的愚鈍差點兒害慘了平凡恩公，想當初自己信誓旦旦要報答平凡，這個結果顯然是最大的諷刺。每一次愚忠想到這裡，他都羞愧難當難以 釋懷，彷彿有無數螞蟻在他的胸口攀爬撕咬。所以即使現在愚忠不斷地叩頭，額頭和地板碰撞所發出的悶啍聲，額頭變得血肉模糊愚忠也好像全無知覺，還在不知疲 倦地叩頭。

砰的聲音加上愚忠的慘狀顯得觸目驚心，平凡連忙阻止愚忠叩頭，道：“愚忠，不要再叩頭了，我沒有責備你的意思•••••”

想不到的是平凡的說話起了相反的作用，愚忠絲毫沒有停下的意思反而更加的起勁，沒有斗氣的保護再強壯的頭部也承受不了如此自虐性的摧殘。平凡二話不說從床上翻身而起，三天的昏迷突然站起來使平凡眼前一黑險些摔倒。

眾人都嚇了一跳，霜雪距離平凡最近，她下意識想去扶著平凡，但霜雪剛伸出手又不著痕跡地收了回來。她不想表現得過份關心平凡，因為她不想被人窺探到自己仍然對平凡有一絲感覺，所以她想刻意地與平凡保持距離。這或許是她的尊嚴和好勝之心作崇吧。

平凡定了定神穩住了自己的腳步，他趕忙來到愚忠的面前想扶起他，甚至他把手作軟墊企圖阻止愚忠的自殘。可是愚忠卻倔強得很，根本不理會平凡的阻撓。似乎自殘是唯一一個贖罪的方法。

氣氛變得非常壓抑，面對如此倔強的愚忠大家也不知如何是好。勸說毫無作用，難道真的忍心責備他嗎?正當大家措手無策的時候，平凡卻做出了出乎大家意料的 事.他舉起右手狠狠地掌摑愚忠，用腳踢愚忠的小腹，開始狠狠地暴打愚忠。砰，砰，砰，悶啍聲不絕。看著愚忠不支倒地，老伯和霜雪欲出手勸阻卻聽到龍女道： “你們真的以為說幾句就能消除他心中的悔疚嗎?有時候拳頭比虛偽的安慰更有用。它所能表達的情感更深。”

龍女能看出平凡的用意不僅是因為她閱歷的豐富，還有作為旁觀者的身份和對平凡實力的認識。旁觀者清，當局者迷，龍女根本不介意愚忠的死活當然可以理性地估 摸平凡的用意。還有熟悉平凡力量極限的龍女很容易地察覺到平凡揮拳的力道低於十分之一。被暴打的愚忠除了受到皮肉之苦外絲毫沒有受到內傷。以伊芙的魔藥只 要愚忠乖乖躺下一天，他馬上又能夠生蹦活跳。

經龍女的提醒，老伯和霜雪才冷靜下來。平凡的暴打終於結束，他捉住愚忠的衣領把愚忠拉到跟前，一直沉默的愚忠終於開腔，他喘著氣用微弱的聲音道：“對不起，對不起，平凡我••••••”

平凡打斷了愚忠的說話，他瞪了愚忠一眼狠狠地道：“對不起有用嗎?你以為一頓暴打便能補償嗎?更可怕的懲罰還在後面。”

愚忠自知理虧，他眼中歉疚之意更濃了，他道：“平凡，無論多可怕的懲罰我也接受。只要你原諒我。”

老伯和霜雪的心往下一沉，按照龍女的說法平凡的用意是通過暴打來解除愚忠的心結，但平凡的說話卻把愚忠的悔疚再次加深。他們不由自主地想：難道平凡真的想 懲罰愚忠嗎?而龍女有些惱羞成怒，剛才故作高人的解釋以為萬無一失，但她仍然錯估了平凡的用意，讓自己在眾人面前出醜。龍女的臉上出現了不易察覺的紅霞， 幸好在她赤紅的長髮下並不明顯。她狠狠地剜了平凡一眼，心裡羞憤道：啍，可惡的平凡，真想把你連骨灰也燒掉。”

“成為我的兄弟！成為我平凡一生的兄弟”平凡惡狠狠的表情瞬間化開了，只剩下真誠。

“啊?”愚忠有些反應不過來，他完全不明白平凡的意思。

平凡補充道：“不用奇怪，這是最大的懲罰。我和凌風的仇恨已無法化解，成為我的兄弟就必須面對這個強大的敵人，沒有退路，只有無盡的危機。你明白嗎?”

愚忠心中一暖，眼淚已經無聲無色地流出，混雜著血和汗水滴了下來。他重重地點了點頭便兩眼反白昏倒了。霜雪和老伯都舒了一口氣，霜雪緊皺的眉頭也舒展了開來，眉語間浮現出連她也注意不到的欣喜。

老伯趕忙上前照料愚忠，平凡也沒義氣地把愚忠丟給了老伯。當老伯輕而易舉地舉起了愚忠，把他送出了平凡房間時，伊芙才臊紅著臉靜悄悄地閃了進來。她怯生生 地站在霜雪旁邊，神情顯得害羞忸怩。發現平凡注意到她的存在，她不自在地往霜雪的背後挪動。如果老伯看見伊芙這個模樣的話他一定驚訝得連眼珠也掉了。自從 伊芙熱衷於鍊術時她就像眾多鍊金術士一樣變得陰沉和古怪，連人也不願意去接觸，微笑也只有老伯才能看見。所以這少女儀態的出現的機會率簡直比磒石撞擊地球 的概率還低。

那俏麗的容顏配上少女的嬌羞絕對可以秒殺魔法學院大部分的男性生物，而主角平凡也直勾勾地盯著伊芙，伊芙的模樣讓平凡覺得說不出的 •••••••••••••••••別扭。這也怪不得平凡，第一印象是十分重要的，而平凡對伊芙的第一印象就是危險，極度的危險。七系魔法全餐，火系魔法 師的威脅，回想起來平凡的心也有些發毛。第二個印象就是瘋狂的科學家。為了鍊金術廢寢忘餐，更大咧咧地闖進平凡的房間差點兒把平凡的全身看了一遍。

霜雪看到平凡猪哥模樣心中莫名生出一絲煩躁，她忍不住咳嗽了一聲，提醒平凡房間內還有其他人。平凡愣了一下，老臉不由得一紅，可是他不要臉的性格讓他很快 恢復過來。審視著面前風情各異的美女，平凡心思索著如何應付。既然平凡沒事，不，是兒子沒事，龍女二話不說便離開了房間。看著龍女離開，剩下的霜雪顯然 有些局促，因為她本來便不應該留在這裡。其實一天前霜雪早已修練完畢可以離開了，但是她的心裡卻有點兒不願意如此簡單地離開，「至少也應該親自告訴平凡不用成為她的奴隸吧」霜雪用一個毫無說服力的理由說服自己。

平凡望著面前美人兒，他的臉色可精彩了。由原來的鎮定慢慢變成了驚訝，汗已不知不覺地冒了出來。這也怪不得平凡，他本來以為熬過了末日森林的危機便能安安穩穩地生活卻完全忘記了成為霜雪奴隸的承諾。想想以後悲慘的生活，平凡後悔得連腸都霉了。

平凡直勾勾的眼神讓霜雪覺得渾身不自在，她的眼睛不自覺地躲開不敢與他對視，渾然不覺自己對平凡的態度有了一百八十度的變化。當發現自己的不自然時，她便咬咬牙挺起她的酥胸眼睛倔強地對上了平凡。像極了一只斗雞，擺出了戰鬥的架式。

平凡想耍賴的時候正好看到了「怒目圓瞪」的霜雪，平凡本來就心中有愧，只以為這是霜雪察覺了自己的意圖而感到憤怒，他頓時瘪了。

兩個人的模樣全落入了伊芙的眼裡，噗哧一聲她忍不住笑了出來。聽到了伊芙的笑聲，剛剛恢復正常的霜雪像被窺破了心事，紅暈佈滿了她的俏臉。她再也忍耐不住向房外逃去。想到之前霜雪總是用平凡來戲弄自己，伊芙不禁挪揶道：“霜雪妹妹，你好像忘記了你的奴隸呢！”

平凡剛剛放下的心又被伊芙的一句話提了上來。平凡狠狠地瞪了伊芙一眼，心中不禁暗駡伊芙，這分明是報復，對強吻她的報復。但伊芙似乎毫不在意，她俏皮地吐了吐小舌頭，便轉過頭來看著停下腳步的霜雪。

霜雪原來只是想逃離這個尷尬的場面，但伊芙的話卻激起了霜雪的傲氣：為，為什麼要逃呢?是平凡虧欠自己的。應該逃的是他。霜雪努力地為自己做思想輔導，傲 氣徒生的霜雪深呼吸了一口，然後轉身面對著平凡。霜雪臉上的紅霞仍然沒有退去，配上那晶瑩的臉頰恰似一顆熟透多汁的水蜜桃，讓人忍不住想咬一口。霜雪道： “平凡，你，你已經是我的奴隸，現，現在馬上跟我離開。”

平凡哭喪著臉哀求道：“我，我。”

霜雪飛快地瞄了伊芙一眼，看見伊芙仍然帶著玩味的眼神看著自己，霜雪便硬著頭皮打斷平凡道：“我什麼的，總而言之你現在馬上跟我走。”語畢，霜雪便頭也不回地走出了房間。

平凡郁悶極了，剛剛恢復過來便要成為別人的奴隸，這還是人的生活嗎?雖然這個職業平凡熟悉得很，但是上天哪有這麼折騰人的。而這個罪魁禍首仍然在笑盈盈地 看著自己。平凡怒氣暴升，他瞪大著牛眼走過去氣沖沖地道：“你，你竟然要為夫成為別人的奴隸，你的腦袋究竟裝的是什麼，是不是實驗失敗把你弄成了傻子 了。”

聽到平凡自稱為夫，伊芙心裡一甜，臉上的笑意更濃了。只見她雙手抱胸，精緻的臉蛋兒凑到平凡的臉前輕挑地道：“那又怎麼樣，你會懲罰我嗎?”

平凡微微一愣，他開始懷疑面前的這個嫵媚的女子究竟是不是伊芙了。雙手抱胸把那對肉包子呈現得更加的高聳，說話時呵氣如蘭柔媚入骨，在那白嫩的臉蛋下粉紅 色的嘴唇顯得額外的扎眼，讓人忍不住想品嚐當中的香甜。然而性急的平凡真的忍不住了，他一把抱著伊芙吻上了那一雙櫻唇。

緊接著不是大家所想像的顛龍倒鳳，推倒伊芙的漣漪場面。而是房間裡傳出“啪”的一聲，還有伊芙的一聲尖叫，然後平凡哈哈大笑地從房間內逃窜了出來。

半分鐘後，伊芙才臊紅著臉慢慢地揉著翘臀從平凡的房間走了出來，默默地眺望著平凡遠去的身影。星眸中滿載著複雜的情感，有愛戀，有醋意還有一絲的堅定。良久她才擠出一句話來：“平凡，你這個傻瓜！”

平凡很快便追上了霜雪，但是他沒有急於打招呼。因為他仍然在思索著如何推辭這份「高薪厚職」。霜雪也同樣感覺到平凡的存在，然而她卻沒有轉過身。因為她覺 得轉身便代表自己向他示弱，承認了自己對他的感覺。回想起冰封平凡時自己吐露的愛意，即使平凡聽不到那一段話，但在霜雪的心裡似乎扎了根。

情況並沒有像霜雪想的一樣處於優勢當中，沉默和寂靜反而讓霜雪更在意平凡的一舉一動，彷彿一直感受到平凡那炙人的目光，霜雪的心跳不知不覺之間越跳越快。即使進入了繁華的閙市，她依然無法壓止心跳聲的放大。

霜雪不愧是魔法學院公認的美人，美麗的外表配上華貴的衣裳讓霜雪的美艷更顯得相得益彰。縱使在擁擠的人群當中，霜雪仍然是最出眾最亮麗的風景線。途人紛紛 駐足欣賞，驚艷讚嘆的聲音不絕於耳。然而在霜雪的背後，那一個身穿粗衣麻布，垂頭衰氣的平凡自動被途人歸類為霜雪的僕人。如果讓正在煩惱如何擺脫成為奴隸 的平凡知道，不知道他會有怎麼樣的感想。

穿過了繁華的閙市，情況又回復了那極為尷尬的寂靜。此時平凡才支支吾吾地開口：“霜雪，其實呢，我，我覺得，”

霜雪知道他想說什麼，想到平凡迫不及待地想離開自己，霜雪的心裡莫名地生出一股煩躁，她仍然背對著平凡，略帶怒氣道：“你想說什麼就說嘛，這裡也沒有人阻撓你。”

聽到霜雪語氣中的薄怒，平凡硬生生地把苦思良久的話吞了回去，無奈地平凡只能訕訕地笑了笑。氣氛又變得寂靜，平凡嘆了口氣，再次垂著頭跟著霜雪。半晌，前面傳來了霜雪的聲音。只聽見霜雪聲如蚊蚋地道：“放，放了你也可以，只要你再表演一次你送給美狐的那一個表演。”

“表演?”平凡想了想才恍然，正是與美狐道別時用風系魔法讓紙蜻蜓飛舞的一幕。平凡先是一喜，然後又變得頹然，因為他猛然想起自己的體內連一絲魔力也沒 有，被龍蛋吸收得一干二凈。不過這個實情平凡也不知應不應該告訴霜雪，他只能為難地吞吞吐吐地道：“這，這個有點兒難度。”

本來這是霜雪酝酿好久才鼓起勇氣說出來的，感覺到平凡語氣中的不情願，霜雪忍不住露出失望的神色，她灰悻悻地道：“哦~~，我也聽伊芙姐姐說過你只會表演 給自己喜歡的人欣賞。”似乎察覺到自己語氣的不妥，霜雪的臉更紅了，她一邊加快了腳步一邊嬌蠻地道：“不願意就罷了，只是一個風系魔法而已，我還稀罕 呢！”

平凡看了看面前的這個越走越快的冰美人，他的心中暗暗叫苦。夏天非常炎熱，不然平凡的刨冰生意也不會越來越旺。而現在的平凡也深切地感受到炎熱的滋味，汗流浹背已不足以形容他的狀況，平凡就像是在水中撈出來一般，縱使如此，他還是硬著頭皮邁著沉重的步子跟了上去。

不知不覺間，在霜雪的努力下路程只剩數分鐘。此時霜雪才飛快地瞄了背後的平凡一眼，這一眼卻讓霜雪嚇得不輕。只見平凡喘著粗氣，汗流浹背，似乎剛完成了一件強度極大的體力活。

霜雪連忙轉身關切地問：“平凡，你怎麼了，難道身體仍然沒有痊癒?”霜雪有些懊惱，為自己的刁蠻而感到懊惱。

平凡條件反射地想撒謊，但想起對霜雪撒謊的後果他不禁打了一個寒顫。其實，當平凡知道了自己的本命武器便是令自己四肢異常沉重的原因，它一直在鍛鍊自己的 身體後，平凡並沒有撤去這個枷鎖反而在他醒來時便立刻增加負重。得罪了凌風使平凡有了一定的危機感，即使有龍女作為強大的依仗，但是這只是暫時的安全，因 為龍女並不會一輩子保護自己，只有自己的實力增強才能真正沒有後顧之憂。他趕緊擺了擺手開玩笑地道：“不是，不是，只不過是我的嬌軀太脆弱經不起這段路的 折騰已而。”

聽到平凡稱自己的身體為嬌軀，霜雪不禁有些好笑。她立刻挪揶道：“啍，如果你的身體是嬌軀，那麼葬身在末日森林的人不就是泥人嗎?”

霜雪的反應讓平凡既意外又驚喜，本以為霜雪會一如既往地板著臉不理會自己，更甚至連正眼也不看一下自己。但霜雪現在的表現明顯地表示她對自己的恨已有所緩 和，平凡心中一喜，馬上承勝追擊道：“那只是碰巧而已，運氣比別人好一些，其實我既沒有力氣也不會服侍別人，最大的功能便是蹭飯。所以，所以嘿嘿嘿。”

平凡沒有說下去，他只是陪笑地看著霜雪，再愚蠢的人也明白平凡話裏的意思，最主要的是接下來的說話太難以啟齒了。

霜雪的眼中閃過一絲笑意，她故作認真地思考道：“那我就要見識見識，一個擁有七系魔法的奴隸能如何蹭飯了。”

“啊?”平凡愕然地望著霜雪，一時之間不知如何反應。想不到霜雪知道了自己的秘密，想必是伊芙早已把自己出賣了。大好的機會被伊芙破壞了，平凡的臉色頓時 變得臭臭的。看見平凡郁悶的模樣霜雪忍不住噗哧一聲笑了出來，明亮的大眼睛眯成了月牙兒，清脆的笑聲讓人如沐春風。霜雪給人的感覺總是冷冷的，平凡從來沒 有看見過霜雪的笑容，而她突如其來的一笑就像是冰雪消融，讓人眼前一亮，連平凡也愣住了。

平凡的表現盡收霜雪的眼底，她心中有些竊喜和害羞，她輕啍了一聲，皺了皺那嬌俏的瓊鼻道：“我早就答應了伊芙不用你成為我的奴隸了，不然伊芙姐姐會眼睜睜地讓你跟走嗎?”

平凡頓時一陣狂喜，他真的有一種衝動想把伊芙狠狠地親個夠。同時平凡也對自己的愚蠢有了進一步的認識，恐怕與愚忠相差不遠了。

氣氛在不知不覺間緩和下來，霜雪和平凡也在刻意地維持著這一份的寧靜。因為與剛才的尷尬相比，此時此刻的愉悅簡直就是天堂。沒有了束縛，平凡的心思活絡 了，他故作大方地道：“這怎麼可以呢，違背諾言豈是大丈夫所為呢，這樣吧，我想到一個折衷的方法，以後在魔法學院內我便是你的奴隸，任憑霜雪小姐吩咐。”

在霜雪大惑不解的時候，平凡又大義凛然地補充道：“即使霜雪小姐命令我進入女厠，我也不會皺一下眉頭。”

平凡的說話似真似假。令霜雪有些迷糊。但是聽到平凡進入女厠伊芙不禁笑了起來，她白了平凡一眼道：“你想得美，你這只大色狼！”兩人相視一眼，不約而同地大笑起來。

交談當中，其實霜雪一直留意著平凡，因為平凡始終是重病初癒，身體可能仍然沒有回復過來。經過霜雪的觀察，她更加肯定自己的想法。雖然平凡表現得神態自 若，但說話時卻因為喘氣而斷斷續續，汗水不停地流出來，更不用說他略為蒼白的臉色。霜雪有些自責，為自己的野蠻而懊悔。所以她不著痕跡地揮一揮手，平凡頓 時感覺到一股凉風扑臉而至，瞬間驅散了平凡的暑氣，讓平凡精神為之一振。

想必這便是霜雪的本命技能的效果，平凡感激地看了霜雪一眼。凉風柔和而舒適，沒有半分的不適。這與霜雪的細心密不可分。如果她只是隨意地施放本命技能的 話，效果就會有截然不同的改變。這種感受猶如由炎熱的室外進入到有空調的室內，氣溫的極大反差會讓人感到不適。但霜雪細心地控制了本命技能的施放，讓冷氣 變成了凉風。所以平凡才會感激霜雪。

霜雪的家距離魔法學院其實不遠，平凡一邊和霜雪談笑一邊跟著霜雪，他根本不知道霜雪的家在哪裡。直到來到一間富麗堂皇的大屋面前，霜雪突然轉身對著平凡，姿勢說不出的曼妙，她朝平凡笑了一笑，臉上浮現出兩個淺淺的酒窩，道：“我到了，謝謝你送我回來。”

“不用謝，陪美女逛街絕對是一件賞心悅目的事，還有移動式空調呢?簡直是一等一的享受啊！”平凡露出了陶醉的模樣。

“移動式空調?那是什麼?”霜雪疑問地道。

平凡無意中說露了嘴，他連忙解釋道：“這就是你啊，人肉冷氣，爽啊！”平凡誇張地砸了砸嘴，滿臉陶醉道。

“人肉冷氣！”霜雪回過神來，她杏目圓瞪馬上反擊道：“哼，不知道剛才誰像只落湯雞一樣呢••••••”

正當平凡和霜雪在家門前鬥嘴的時候，一輛馬車快速地駛近，在霜雪的家門前急速停下，揚起了無數的灰塵。平凡本能地把霜雪拉到自己的懷中轉身擋住了塵土。霜雪沒有一絲的反抗，呆呆地任他施為，直到掉進平凡的懷抱她的心才不爭氣地快速跳動起來。

霜雪

正正子

香軟入懷平常人巴不得抱著美人不放，但是見識過霜雪凶悍一面的平凡卻生不起任何褻瀆的念頭。他慌忙鬆開摟著霜雪的手，轉身繼續擋著塵土。使霜雪的竊喜換成了失落。

馬車剛停，車廂內的人已迫不及待地打開車門，從馬車上跳了下來。下車的是一位三十多歲的中年男子，衣著華貴已不在話下，俊美得令女人都為之妒忌的外表下那 一雙彷彿能看透一切的眼睛才是平凡最驚嘆的地方。男人的神情十分的凝重，眉毛更擰成了一團，平凡能強烈地感受到他壓抑著的怒氣有多大。

那位男子沒有理會平凡，他快步流星地走向霜雪的家。一個可怕的念頭使平凡驚出了一身的冷汗，彷彿要印證平凡的想法一樣，從平凡的背後傳來了霜雪疑惑的聲音：“爸爸?”

那位男子身軀明顯地抖動了下，他轉頭望著由平凡背後走出來的霜雪，憤怒的神情瞬間被狂喜所代替。只見他一個箭步來到霜雪跟前一把抱著霜雪，彷彿要把霜雪揉 進自己的身體裡面一樣，他哽咽地道：“乖女，你沒事真是太好了，我收到消息便星夜兼程地趕來，我一刻都不敢停歇，生怕慢了一步便再也看不到你啊！”

經歷過生死，霜雪也顯得很激動，眼眶蓄滿了淚水，她靜靜地輕拍著父親的後背。霜徹鬆開了抱緊霜雪的手，雙手搭在霜雪的香肩上嚴肅堅定地對霜雪道：“放心吧，我絕對不會讓我的女兒受委屈的，那些曾經傷害過我女兒的人也不會有好下場。”

傷害過霜雪讓霜雪置於危險當中的罪魁禍首平凡正在悄無聲色地逃走，霜徹的話讓平凡的動作頓時變得僵硬，接著便以更快的速度離開。可惜，平凡仍然難逃被發現的命運。

激動的心情稍為平伏霜徹才發現身邊還有一個人在，他扭過頭望著平凡問道：“這位是••••••”

“他是平••••••”顯然霜雪沒有體現到霜徹話中的火藥味，竟然毫不在意地向霜徹作出介紹。平凡的心隨即懸得老高。

“平，平時負責接送霜雪小姐的家丁。”不理會霜徹的反應，平凡屁顛屁顛地走上前獻媚地道：“我家小姐偉大的鍊金術士伊芙與霜雪情同姐妹，特意命小人送霜雪小姐回家。”接著是平凡對霜徹天花亂綴的仰慕，崇敬。

霜徹當然知道伊芙的名號，對平凡的說話便沒有懷疑，當看到平凡的小人嘴臉和聽到那些毫無營養的恭維說話，他立刻皺起了眉頭並厭惡地擺了擺手道：“請你傳達一聲，說霜某日後一定親自道謝！”一邊說他一邊拿出了一袋銀幣隨手丟給平凡。

平凡慌慌張張地接著袋子，嘴裏不停地道謝但眼裏只剩下銀幣，貪婪的目光已毫不保留地放射出來。霜雪捂著嘴忍著笑，俏臉變得通紅。旁觀者清，當局者迷，只有 霜雪才看得到在平凡貪婪嘴臉的下面，雙腿因驚慌而不停顫抖。霜雪高興還有另一個原因，有智者美譽的父親，自己的想法往往被他看透的父親竟然被平凡所欺騙， 這如何不大快人心呢?

其實平凡之所以能蒙騙霜徹，主要是因為幾個的因素：第一，平凡體內連一點魔力都沒有，要不然以霜徹的修為絕對能察覺到平凡身上的元素波動。第二，霜徹現在 最關心的只有霜雪，他根本不會理會其他的閑人。第三，這主要是歸功於平凡的急智，他能準確地捉摸到霜徹的心理。作為大名鼎鼎的智者，他當然不會輕視一個看 似平凡的人啦，但是他遇到太多太多只會拍馬屁，貪財好色的小人了。霜徹心中早已對這一類人充滿了鄙視和厭惡，而平凡恰到好處地把貪財好色的小人表演得淋漓 盡致，如果可以忽略他顫抖的雙腳和背後的冷汗的話。

最後，平凡笑盈盈地目送霜徹父女倆進入大門後便如蒙大赦，趕緊撤去身上本命武器的枷鎖便向著魔法學院拔足狂奔。同時，在大院內的霜雪已忍不住不顧形象地放聲大笑起來。

霜雪不顧形象地大笑讓剛從激動中回復過來的霜徹有些郁悶，也有些好奇。但很快霜徹就想起了報復。霜徹是一個極為理智的人，不過前提條件是沒有觸及到他的逆鱗，誰敢傷害他的女兒，他會不擇手段地報復，哪怕報復的對象是國王或者是更強大的勢力。

霜徹道：“放心，乖女，我一定會給你報仇的，我要世人知道誰打我女兒的主意會有怎麼樣的後果！”

霜徹語氣中的怒火霜雪感受到，她甚至可以想像得到父親所實施到報復有多麼的恐怖。霜雪連忙勸阻道：“爸爸，不要為了我冒險，此事就算了吧，好嗎?”

霜徹望著擔憂的霜雪，暴虐的眼神瞬間變得溫柔，他輕輕地拍了拍霜雪的頭道：“雪兒，你放心，我不會衝動的。我趕回來的目的就是要確保你的安全，然後我要讓凌風和平凡得到應得的懲罰！”

“不行，你不可以懲罰他。”霜雪不自覺地脫口而出。說出來之後霜雪才察覺不妥，她又連忙補充道：“這太危險了。”

霜徹察覺不到霜雪話語中的不自然，繼續道：“凌風，啍，我會策動全國魔法工會向國王施壓，要凌傲天給我一個交代。而平凡，這個毫無背景，毫無勢力的小子，我要讓他求生不得，求死不行！”

“不可以殺平凡，”顧不得霜徹疑惑的目光，霜雪解釋道：“他最後救了我一命，如果不是他，我早就葬身在凌風的刀下。”

“他救了你又如何，如果不是他，凌風會有機會陷害你嗎?”霜徹顯然並不甘心。

霜徹不肯善罷甘休真的讓霜雪急了，她道：“我已經承諾了不會追究他，難道你要女兒反悔，成為一個言而無信的人嗎?”

霜徹終於察覺到不對勁，他用一種古怪的眼神望著霜雪，讓霜雪不由得覺得心慌。為了掩飾自己的心慌，霜雪耍起了小姐脾氣，道：“我說不可以就不可以。總而言之你不可以傷害平凡，要不然我就不理你。”

霜徹終於敗在了嬌蠻的霜雪手上。得到霜徹的再三承諾，霜雪才再次展露笑顏，歡快地拉著霜徹回到屋內。可惜，她沒有察覺到霜徹的憤怒，在霜雪轉轉身的一瞬 間，像變臉一樣，霜徹的微笑不見了，取而代之的是狠辣和凌厲的目光。他低聲道：“承諾?對一個女人來說，承諾有個屁用。傷害了我女兒竟然想全身而退，想得 美！”

剛踏入魔法學院的後門，平凡突然感受到深寒砌骨的冷，使平凡直哆嗦。連想都不想，平凡轉身朝霜徹家的方向比了一個中指。然後快步流星地進入自己的安全屋。

此時，平凡才有機會關心一下美狐的情況：毫無聲色，依然是絕美的外貌，但是整個人看起來卻十分的灰暗，像一潭的死水，如果看不到那高低起伏的酥胸，可能美 狐早就斷定已經死亡了。美狐的狀況無不讓平凡心痛，他撫摸著美狐臉上吹彈可破的肌膚，痴痴地望著美狐的睡顏，而他卻不知道在他的背後同樣有一個人正倚著房 門靜靜地凝望著他。

直到平凡的肚子咕嚕地作響，他才想起自己從甦醒的時候開始連一滴水也沒有喝過。平凡無奈地摸著空蕩蕩的肚子走到了廳堂，想不到的是廳堂的飯桌上早已擺放了 熱騰騰的飯菜，伊芙就像一個乖巧的小媳婦一樣擺放著餐具。平凡有些感動，也覺得非常溫馨，突然平凡似乎想到了一些可怕的事，臉色變得古怪起來。接著他不理 會伊芙的錯愕，凑到伊芙的身上嗅了嗅，然後他才釋然坐下，更馬上夾起一块雞肉往嘴裏送。

伊芙見平凡吃得正香，她打趣道：“怎麼啦，你不是覺得我煮得東西只應地獄有嗎?你還敢吃呢?”

伊芙的廚藝真的是出了名，只要她的鍊金術的學術知識加上廚藝相結合，平凡肯定毒藥一定可以在冰霜大陸大放異彩。平凡還常常取笑伊芙，稱呼她為製毒界的奇葩。所以當伊芙看到平凡安心地吃著雞肉的時候，她才如此打趣道。

平凡毫無形象地吐出了雞骨才慢條斯理地道：“這是當然，我對你的毒藝充滿了信心，如果不是確定了飯菜不是你煮的我哪敢吃。”

聽到這一句伊芙卻不高興了，她不服氣地反駁：“為什麼你就肯定這不是我煮的?難道我的廚藝不可以突飛猛進嗎？”

平凡笑了笑，不置可否地道：“我只相信太陽是從東邊升起的。”

伊芙正想發難，平凡卻調侃道：“如果你不相信，那我們就打一個賭。如果這些飯菜是你煮的，那就是我輸了，我就乖乖地做你的實驗品一周，相反，如果我贏了的 話，嘿嘿。”平凡頓了頓，淫笑著繼續道：“我就要親一下這裡，還有這裡。”平凡一邊說，一邊指了指伊芙的小嘴唇，還有那傲人的雙峰。

平凡露骨的調戲讓伊芙羞紅了臉，立刻換來了伊芙的粉拳相待，此時，老伯剛好拿著最後一碟菜出來，看到兩人的打閙不禁笑了起來。不過，伊芙在尊敬的大哥面前卻顯得很局促，她紅著臉不知所措地站在平凡的旁邊，柔軟的小手早已悄無聲色地摸上了平凡的軟肋，正使勁地捏。

“嘶~~”平凡痛得差點兒喊了出來，他又一次悲哀地發現自己的本命武器對這一種攻擊毫無作用。當他忍耐著軟肋傳來的疼痛時，耳邊卻聽到伊芙道：“在老娘面前裝B，掐死你，快說，你是怎樣斷定的。”

在伊芙的淫威下，平凡立刻丟盔棄甲一邊捉住她的小手一邊道：“這也太明顯了吧，如果這飯是你煮的，你的身上怎麼會連一點的油煙味也沒有。不要侮辱我的智慧好嗎？”

伊芙恍然但她仍然不死心，手的小動作不减反增，最後更和平凡打閙起來。老伯笑了笑阻止道：“不要閙了，小凡，你去叫你的那一位客人出來吃飯吧。”

平凡嘿嘿一笑，躲開了伊芙最後的一擊後他嗯了一聲便閃身走出了大廳。同時他還不慌不忙地對伊芙做了一個鬼臉。隨著平凡的離開，伊芙的笑容隨之而消失，換成了滿臉的憂愁。老伯敏銳地察覺到伊芙的不妥他連忙問道：“妹妹，難道平凡的傷?”

伊芙搖了搖頭，她道：“不，平凡的身體經過魔藥的治療早已恢復，我所擔憂的是他體內的變化。”

“體內的變化？”老伯顯然不明所以，他追問道：“是什麼變化？”

伊芙沒有說下去，其實她也不清楚平凡的真實情況是如何。因為從表面上平凡就像一個健康寶寶一樣，而且在平凡的臉上伊芙也看不出一絲的擔憂，所以即使伊芙擁有本命技能真實之眼也只能看出了一點的端倪。

與伊芙的憂心相比，平凡顯得沒肝沒肺，他悠哉悠哉地來到龍女的房前用力地踹••••••不，是敲門。平凡的內心多麼想一腳踹開那一扇門啊！可是理智上他仍 然是不敢得罪龍女的。雖然他身懷龍胎，這聽起來怎麼這麼別扭的，平凡敢肯定龍女是不會傷他的性命，但是斷手斷腳的事對於龍女來說簡直是易如反掌。而且平凡 也要依靠這一座大靠山。

想不到的是房門輕易地被推開了，平凡往裡面瞧了瞧。房間內十分的昏暗，寂靜得似乎沒有人的氣息。當平凡以為裡面沒有人並想轉身離開的時候，房間裡突然傳出了龍女那冷冰冰的聲音：“什麼事！”

平凡著實嚇了一跳，試想想在一間以為是沒有人的昏暗的房間內突然傳出一把冷冰冰的聲音，還是在平凡完全沒有心理準備的時候，如果是平常人早就嚇死了，更何況是平凡。平凡頓時無名火起大聲駡道：“靠，你知不知道這樣會嚇死人的。天黑了也不開燈。”

“以我的能力黑暗和光明也是一樣的。”龍女啍了一聲道。

房間裡實在是昏暗，平凡根本看不到龍女的表情，不過不用看也想像得到龍女那牛B的模樣，平凡沒好氣地說：“連瞎子在黑夜行走的時候也知道要點燈籠了。這是為了方便別人嘛，你這樣很不厚道啊！”

好耐冇睇過呢個故！

歡迎回來

“廢話少說，你到底想干什麼，沒有事的話你馬上滾蛋。”龍女的語氣充滿了不耐煩和倨傲。

本來平凡懷著息事寧人和討好的心態來的，想不到換來的是龍女的無禮對待，如果是以前的平凡，即使在外面受到別人的冷遭熱諷他也不會生氣，為了家人他可以忍耐，但在自己的家中，他卻本能地卸下了這虛偽的面目，怒火像無法抑制一般爆發出來：“給我出去吃飯，馬上。”

龍女顯然想不到平凡會和她對著幹，她怒極反笑道：“憑什麼，就憑你的修為我一根手指頭就能干掉十個。”

“哈哈哈哈，”平凡仰天大笑，更笑出了眼淚來，他一邊抹著眼淚一邊挑釁地說：“殺啊，你怎麼不殺啊，大不了就一屍兩命。”平凡瞟了龍女一眼，龍女氣得兩頰 通紅卻說不出一個字來，但平凡沒有放過她，還變本加厲地道：“唉，我也真是倒楣，別人懷胎十月，而我呢，卻不知何年何月。”說完平凡還誇張地拍了拍那個平 坦的腹部。

平凡的意思再明顯不過了，龍女只能努力壓抑著自己的怒火，想起自己曾經佩服過面前的這個無賴龍女簡直覺得是耻辱。她怒道：“我絕對不會和你這個無賴同桌吃飯，死、也、不、會！”

“真的不會?”平凡再問道。龍女沒有回答，她選擇別過臉去。意思再明顯不過：我拒絕回答這個白痴的問題。平凡眼中的戲謔更濃了，他惋惜地道：“那就算了，我本打算在飯後商量一下救你寶貝兒子的方法，你一意孤行我也沒辦法。”

“你，真的有辦法?”聽到平凡的說話，龍女顧不得矜持連忙問道。

不過，平凡仍然氣在心頭並沒有打算就此放過龍女，他趾高氣昂地道：“不知道，本人餓著肚子的話腦袋卻不靈光啊！”

龍女恨不得把面前的這個混蛋燒成灰燼，她努力地壓抑著自己的怒氣，思索了半晌後用一種略帶屈辱的語氣道：“好，我這就去吃飯。”

平凡和龍女一前一後地進入了廳堂，平凡若無其事地坐下便大块哚兒，毫無形象地吃了起來。而龍女呢，那一雙明亮的眸子似乎能噴出火來，她一邊瞪著平凡一邊吃著碗中的飯，那可怕的模樣似乎要將平凡整個吞進肚子裡。

老伯和伊芙當然不是神經大條的人，他們倆察覺到氣氛的怪異。但他們的想法卻是截然不同的。老伯本來以為龍女是平凡在末日森林裡結識的朋友，但現在看來卻完 全不像。而伊芙的想法就更簡單了，一個女人用噴火的目光看著一個男人這還會有什麼原因呢，肯定是男方把女方圈圈叉叉了。伊芙滿含著醋意吃著飯，也不知道吃 的是什麼滋味。

吃飯就在這奇異的氣氛中結束，平凡心滿意足地拍了拍肚子還長長地吁了口氣。到現在，平凡才真真正正地有休息機會。龍女早就等得不耐煩了，她連忙催促道：“飯也吃了，那你現在可以說了吧。”

平凡似乎還沒釋怒，他一邊收拾著碗筷一邊說：“急什麼，不是還沒有收拾嘛。”

接下來龍女的舉動卻嚇了眾人一跳，她低喝了一聲：“躲開！”語畢，火魔法瞬間發動，在大家的錯愕中，桌子和碗筷便化成了飛灰。平凡此時才大徹大悟，自己竟 然愚蠢到得罪一個與小人劃上等號的••••••女人。收拾？這應該叫做消滅才對。平凡欲哭無淚地跌坐回座位，終於史無前例地拿出他僅有的嚴肅和認真，正襟 危坐地道：“伊芙，說說你對我身體的看法。”

伊芙恍了恍神才修整過來，她道：“傷勢已經大致上治癒了，但奇怪的是你的身體內竟然連一絲魔力也沒有，還有，還有••••••”伊芙遲疑了半刻才繼續道：“還有一個微弱的生命。”毫不知情的老伯嚇了一跳，神色不由得變得凝重起來。

平凡繼續詢問：“那麼你說說那一個生命的情況。”

伊芙柳眉一皺，道：“這個生命很虛弱，也很神秘，連我的真實之眼也無法看出它完整的模樣。”說完後，她向平凡投向了疑惑的目光。

平凡望了眾人一眼才緩緩地把情況交待了出來：龍女的真實身份，龍蛋的狀態以及同生契約。雖然老伯知道龍女的實力深不可測，但巨龍的身份仍然讓他吃了一驚。 至於伊芙，當她聽到同生契約時她的臉色數變，老伯可能不知道但是身為鍊金術士擁有豐富知識的伊芙怎會不清楚同生契約的效果呢?平凡現在的情況猶如身上捆綁 著一個計時炸彈，隨時有生命的危險。如果這個情況放在一個普通人的身上，伊芙會很興奮。如此有挑戰性的實驗品是很難得的。但如果這個情況放在自己深愛的人 身上就不一樣了，無論是想法還有做法都會變得畏首畏尾。

這一次平凡和老伯都不約而同地向伊芙投向詢問的目光，伊芙也知道事態的嚴重，仍然處於深思當中。龍女有些好奇，因為平凡的依仗竟然是一個女人?龍女不禁好 奇地打量著面前的這位女子。龍女對伊芙所知不詳，一方面是因為龍女的孤傲，另一方面是因為龍女一直為龍蛋的事煩憂，根本不相信在場的幾位人類有能力幫助自 己。

良久後，伊芙終於首度開腔：“按照平凡的說法，解決問題的關鍵在於能量，龐大的元素。並不是普通的魔藥可以解決的，在我的知識當中也沒有秘法可以聚集如此 之多的元素。要收集如此多的能量我只想到了兩個方法。第一個是得到九級以上的魔法師的幫助，奉獻魔力，但這顯然是妄想。”

聽到伊芙的說話，龍女微微一嘆，也有些失望，因為伊芙所說的自己早就了解的。伊芙沒有察覺到龍女的變化，她繼續道：“第二個方法••••••”伊芙欲言又止，眼神閃縮。

而平凡呢，他用哄騙小女孩語氣對伊芙說：“說啊，你怎麼不說下去，要不我給你一點兒提示。”

此時，龍女的心狂跳起來，伊芙的語氣分明就是有方法，龍女不由得握緊著拳頭眼睛眨也不眨地看著伊芙。

伊芙終於鼓起了勇氣，她低著頭有些洩氣地道：“惡夢七系全餐。”

“惡夢七系全餐。”

雖然平凡知道答案，但是從伊芙那裡得到證實還是讓他產生失望的情緒。惡夢的七系全餐平凡又愛又恨，既成就了他七系的魔力也讓平凡深切地感受到比死更難受的 痛苦。即使有辦法令痛苦消除，但是那一種痛苦早已烙印在平凡的心中，惡夢的七系全餐對於平凡來說便是潘多拉之盒，就算是死平凡也不敢打開。

眾人沉重的表情盡收龍女的眼裏，為了兒子的性命她已顧不得猜測和揣摩，她直截了當地道：“惡夢七系全餐，那是什麼?既然有方法便立刻實行啊！如果有什麼東西是必要的，我馬上去找。”

龍女沒心沒肺的話在伊芙和老伯的耳中分外的刺耳，老伯雖然惱怒但他仍然有一絲的理智，而伊芙卻不同了，她瞪著龍女，眼中的怒火彷彿能把龍女燒死一百遍，她狠狠地道：“那是我研製的魔藥，你是不是要試一下。”

“不要閙啦。”平凡阻止了想暴走的伊芙。

“但是，但是她••••••”伊芙似乎仍然沒有死心，但最後在平凡的眼神下灰悻悻地坐回座位上。

平凡嘆了一口氣，他抬起頭嚴肅地對龍女道：“給我一天的時間好嗎，只是一天而已。我知道龍蛋的狀態不穩定，這也是關係到我的生死，你放心吧，我一定會給你一個滿意的答覆。”

龍女心急如焚，她百思不解有辦法去解救自己生命的平凡為什麼會拖延時間，他應該知道自己隨時都有性命之憂的。但是平凡鄭重而近乎於哀求的態度使龍女不得不 妥協。更重要的是掌握龍蛋生死的關鍵在平凡的手上，龍女根本沒有主動權。龍女表面上恢復了平靜，但是私底下她已經決定如果到了萬不得以的地步，她便會採取 非常手段，把魔藥搶到手。

這個飯後會議就這樣不歡而散，心情沉重的平凡本來想要伊芙來慰藉一下自己的心靈的，可惜伊芙已迫不及待地趕回黑暗大屋，她說她不太有把握需要繼續地研究。

平凡踱步回到了自己的房間，其實他的房間與大廳只有一牆之隔，這房間本來便是平凡與美狐的卧房。可惜伊人卻仍然沉睡當中。其實，平凡早就有心理準備了，惡 夢七系全餐不能拯救龍蛋最重要的是拯救美狐。沉睡中的美狐永遠是平凡最抽心最著緊的，輕輕地躺卧在美狐的一側，平凡單手環著美狐的柳腰，他的鼻子輕輕地 抵著美狐的香肩。一股清而幽的體香扑鼻而來，平凡不禁想起美狐復活的一幕，帶著一絲甜蜜和安穩平凡慢慢地進入了夢鄉。

睡覺睡到自然醒，平凡回家後第一次能睡得安穩。他懶洋洋地伸了一個懶腰，打了一個大哈欠。今天平凡是想用來享受的，如果按照上一次的效果光系魔法的侵襲是 在七系魔法最後的一輪，即使平凡再怎麼焦急也要等十多天。所以他選擇了休息，因為他實在太累了，這不是身體上的疲憊而是精神上的。因此今天他決定做一個只 會吃喝拉睡的大少爺，好好地休息一天。當然這是在自己家的范圍內，因為在外面還有一個恐怖的存在——想把平凡挫骨揚灰的霜徹。

走到屋外，平凡使勁地吸了一口新鮮空氣，沒有了美狐，他的吃喝拉睡計劃根本就是妄想，龍女?還要自己招待。伊芙?研究當中。老伯?照顧他是自己的責任。有 這三位高手在，平凡感到前所未有的安穩啊，如果不是龍女的脾氣，平凡可能厚臉無耻地呆在她身邊。試問哪一個地方比巨龍的旁邊安全呢。

平凡正無比自大地想：“來吧，平凡大爺我人擋殺人，佛擋殺佛，哈哈哈！”

此時平凡感到肩上被人拍了一拍，他頓時心虛地縮了縮頭，小心翼翼地轉身。只見兩位男子正笑盈盈地看著他，平凡不禁打量起眼前的兩個男子。兩位男子都顯得有 些瘦弱，不像是擁有斗氣的，平凡甚至感覺不到他們身上有元素的波動。左邊的一位最突出的是他的大嘴巴，似乎能一口塞進兩個大包。而右邊的一位更是平庸，長 著一副大眾化的臉。恐怕把他丟進人群當中平凡連找也找不到。

大嘴巴咧著嘴首先開腔道：“請問閣下是不是平凡少爺呢?”

平凡思索了一下，看他們的態度不像是找麻煩的便小心翼翼地道：“是，我便是平凡！”

大嘴巴先是一喜，他越發討好地道：“太好了，終於找到平凡少爺了。我家老爺想請平凡少爺到府上一聚，以報答其救命之恩。請問平凡少爺是否有空閒呢?”

這一次平凡糊塗了，他根本沒有印象救過什麼人，他疑惑地問道：“你老爺是誰啊，我不記得我救過人啊。”

大嘴巴用力地拍了一拍自己的嘴巴道：“看我這張嘴，說話說得不清不楚的。我家老爺正多比倫國大丞相，魔法公會的會長霜徹，他聽聞平凡少爺救了霜雪小姐一命，特意命我們倆人來邀請平凡少爺到府上一會。”

聽到霜徹的大名平凡第一個想法便是轉身逃亡，但是當他聽到魔法公會會長時平凡的心猛地一跳。以前愚忠向平凡介紹時只說了霜徹是大丞相而沒有介紹他是魔法公會的會長。魔法公會會長的意義可大了，這代表他的手下不乏各系的魔法師，要聚集七系的魔法元素霜徹可能是輕而易舉。

不用使用惡夢七系全餐，快速解決掉所有的問題。這個誘惑太讓人心動了。不過昨天霜徹的說話平凡可不敢忘記，也讓平凡起了疑心。昨天才咬牙切齒地要殺死自己，今天卻答謝自己，這轉變也太大了。平凡呆呆地審視著面前的兩個人，良久後他才鼓起勇氣道：“我跟你們走吧。”

平凡有帶一絲的警惕跟隨著兩人來到霜徹的家門前，兩人似乎沒有欺騙他。因為想殺平凡的人還有凌風呢。可是當平凡想踏進大門卻步了，剛才是大腦一熱沒有深思 便跟著前來。此時平凡卻越想越覺得不安，心中七上八下的。他躊躇了一會想轉身離開時，此時霜徹家的大門敞開了，大嘴巴已大聲地向府內傳達平凡來臨的消息。

俾左錢買，但係冇諗過未出完，仲要停左

呢個大約停半年，寫緊新故，可以去新故睇吓

平凡硬著頭皮進入了霜徹的府內，他心中仍然帶著些許的幻想。來到了大廳，大嘴巴恭恭敬敬地對著一位背對著自己的人道：“老爺，平凡少爺已經帶來了。”平凡注視著面前的男人，從背影來看，平凡已可以肯定是霜徹本人。

霜徹沒有立刻轉身，好像正在全神貫注地欣賞著牆壁上的壁畫，他緩緩地擺了擺手。大嘴巴和另一個人會意，立刻恭敬地退了出去並關上了門。剩下手足無措的平凡。

寧靜，十分的寧靜。從背影上看平凡猜度不出霜徹的用意，但是平凡仍然死死地盯著他，似乎要把他看透。一會兒，霜徹才慢慢地轉身。

“是你！”看到平凡的臉霜徹好不容易隱藏起來的凶光暴露了出來。此時他才恍然大悟，昨天霜雪的大笑原來是因為自己被一個乳臭未干的小子擺了一道。霜徹不禁老臉一紅，對平凡的恨意更甚。

“不是我！”平凡心虛地回答，從霜徹的表現來看平凡幾乎可以斷定自己已進入了虎口。天堂有路你不走，地獄無門自來投正是符合平凡現在的狀況。

“不是！?”霜徹怒氣暴增，冰元素的波動越來越劇烈，在他的四周的物件擺設上籠罩著一層的冰霜。

平凡向後退了一步，他隨時準備破門逃走。

“別想逃走，你以為可以從我手上逃得掉嗎?”霜徹看來沒想過掩飾怒氣，儒雅的臉龐上露出了猙獰。

“你，你想干什麼！難道霜雪沒有••••••”平凡帶著一絲的幻想道。

“別再提起我的寶貝女兒，你沒資格。”霜徹打斷了平凡的話，跟著他指著自己道：“昨天你也聽到了，我現在就要實踐諾言，看看誰還敢欺負我的女兒。”

平凡現在後悔得連腸子都霉了，霜徹壓根兒沒有想過放過自己，根本從一開始霜徹已想把平凡置之死地。似乎一開始便是一個局。霜徹為了不驚動魔法學院，他選擇 了利誘的方式讓自己心甘情願地走出來，這不是最重要的，霜徹最利害的一步是邀請平凡的兩個人。用兩個毫無斗氣和魔力的仆人來邀請，而且兩人都帶著討好的態 度為的正是讓平凡產生一種錯覺——仆人代表的是霜徹的態度。這正是平凡掉進陷阱的一步。

如此深思細密的部署，平凡不禁有些不寒而慄。他戰戰兢兢地道：“你，你不可以殺我的，霜雪答應過我不再追究的。”

霜徹鄙視地道：“啍。堂堂男子，你還有顏面讓一個女孩子保護。你這樣的人我真的不知道為什麼霜雪會出面給你說情的。”

這句話的意思再明顯不過了，霜徹根本不理會霜雪的勸說。他一意孤行要殺死自己。平凡的腦袋在急劇地運轉，但是仍然絲毫沒有辦法。據霜徹的說法，外面已被霜 徹的手下包圍，裡面卻是深不可測的霜徹，而自己呢?既沒有強緩也沒有魔力，空有一身的力氣和本命武器如何抵擋得住魔法的攻擊啊。平凡終於真正地理解到什麼 是四面楚歌。

霜徹一步一步地接近，他周圍物件正以驚人的速度凝結。平凡不知道這是什麼現象，可能是元素外溢也可能是霜徹的本命技能，但對於平凡來說這絕對不是好事。苦 無對策的平凡終於被霜徹逼急了，一股若隱若現的殺氣在平凡的身體裡散發出來，但是很快平凡的殺氣就像冰雪消融一般消失了。為什麼呢?因為霜徹是霜雪的父 親，而霜雪對自己有恩，於情於理平凡也絕對不可以傷害霜徹。更何況平凡根本不知道自己是否有這一個能力。至於制服霜徹更加是妄想。

在這千鈞一髮之間，平凡靈機一動，一個可怕也可行的計劃攀上了心頭。

同一個時間，在魔法學院上課的霜雪不禁打了一個寒顫。她非常疑惑自己修練的是冰系魔法，竟然會感到寒意真是莫名其妙。

然希霜雪的密友察覺到霜雪的不妥連忙關切地道：“霜雪你沒事吧，我都勸你在家裡休息的，為什麼這麼快就回來的呢？”然希說著說著語氣中透出一絲絲的責備。

霜雪擺手道：“我沒事我沒事，可能是這幾天身體比較虛弱罷了。”

顯然地然希沒有放過霜雪。道：“身體虛弱?你差點兒就死在凌風的手裡了，以前你曾經說過凌風的狡猾那時候我並不相信。現在我才知道凌風根本是一個披著羊皮的狼，一肚子的壞水。聽到你差點兒遇害的消息，想像當時的情形我不禁心有餘悸。你還能如此的泰然，真的氣死我了。”

霜雪捉著然希的小手感動地道：“多謝你，我真的沒事。”

可是然希的怒氣似乎仍然沒有平息：“啍，現在凌風弄巧反拙，被自己的手下搞到焦頭爛額，名譽掃地，哈哈真是大快人心。不過•••••”然希頓了一頓。

霜雪被然希勾起了好奇心，她問道：“不過什麼?”

然希像白痴一樣看著霜雪道：“當然是那一個夜香男了，他好像還沒有受到懲罰。啍啍，如果讓我碰見他，我一定會幫你出頭的。”

平凡?想到平凡霜雪的心莫名地產生一種悸動，她不禁想起了平凡的說話——在學院成為她的奴隸。不得不承認這一個想法讓霜雪有些興奮也有些期待，可惜那一個 可惡的平凡今天卻沒有出現。不過這也是情理之中，在美狐還沒有痊癒之前，他怎麼會放心呢。但想到能把平凡當作是奴隸一般作弄，看見他倒楣的模樣霜雪不禁笑 了起來。

此時霜雪發覺眼前一花，定睛一看才發現是然希的小手。然希道：“霜雪，你怎麼了，你有沒有聽我說話的。怎麼總是心神恍惚的。難道••••••”然希用一種狐疑的目光看著霜雪，看得霜雪直發毛，良久她才道：“難道我們的小雪想男人呢?”說完她不禁捧腹大笑起來。

可惜她卻沒有注意到霜雪微紅的俏臉，因為霜雪為了分散然希的注意力，她使勁地抓然希的癢癢。

起另一邊睇到4百幾章 極度懷疑作者有啲事

第一次見有主角可以慘到咁

虐讀者當食生菜

咁先好玩

“在死之前還有什麼遺願啊?你可以說出來。”霜徹帶著殘忍的笑容道。

“看來我這一次死定了，不過在死之前我想問你幾個問題。”平凡似乎變得灰心喪氣。

霜徹露出難得的好奇，他道：“哦，你說吧。”

平凡隱晦地笑了一笑，他思索了一會問道：“難道你沒有發覺回來以後霜雪有什麼不同嗎?被一個廢物戲弄霜雪竟然沒有報仇沒有過激的行動而是選擇不追究，難道你不覺得奇怪嗎?”

霜徹隱隱有些不安，他疑惑道：“你究竟想說什麼。”

勾起了霜徹的興趣，平凡立刻下重藥道：“因為在一個月黑風高的晚上，我和霜雪的關係變得不一樣。由追求者與被追求者變成了嘿嘿嘿。”平凡沒有說下去，但是 他那淫蕩的笑容只要是男人也能心領神會。其實現在平凡的內心害怕得要死，心中正不安地說(霜雪，你不要責備我啊，我沒有說錯啊，我們的關係是變了，變成了 仇人啊。)

“你，你在說什麼！”霜徹氣得哆嗦，不安他越來越不安。

平凡沒有理會他，帶著淫笑閉著眼像在回憶道：“那一晚很炎熱，但是卻比不上霜雪的熱情，竟然是她採取了主動，她「攻」我「受」，我就像是巨浪中的一葉扁舟，只能經歷一波又一波的攻擊。”(奶奶的，我沒有說錯啊，那一晚我真的是被怒火中燒的霜雪虐打。)

“我不相信，小雪絕對不會做這種苟且之事的。”雖然嘴裏是這麼說，但是霜徹其實也感覺到霜雪在提到平凡時複雜的情感。之前霜徹沒有在意，但是經過平凡的暗示後彷彿印證了霜徹心中的想法。

“小雪真的很體貼，那一晚真的很炎熱，但是我從來沒有感到一絲的炎熱，你知道為什麼嗎?”平凡沒有等霜徹回答便繼續道：“因為她毫不保留地使出了她的本命 技能永恆的冰封，使整個環境都充滿著一絲的凉意。只是她輕輕一揮，我便再沒有感到一絲的炎熱。”(那是當然的了，我被霜雪的冰系魔法折騰得死去活來，凍也 凍死了還能感到熱嗎?)

永恆的冰封這本命技能的名字只有極少的人知道，霜徹對平凡的說話更加的相信。想到這裡，霜徹變得手腳冰凉，他腳步踉蹌地跌坐在椅子上。“住口。”平凡編故事正編得起勁，但霜徹已聽不下去了，他連忙喝止道。

平凡當然也注意到霜徹的變化，霜徹呆呆地坐在椅子上。雙目顯得無神，更沒有焦點，整個人像瞬間蒼老了十多年。連平凡也於心不忍，心中正不斷地質疑自己下的 這一副藥是不是太重了。其實，霜徹的反應也是情理之中。霜徹視霜雪為掌上明珠，心頭肉。含在嘴裏也害怕會融化。霜徹曾經也猜想過霜雪未來的丈夫是怎麼樣 的。是高級的魔法師?強悍的斗士?還是獨攬大權的皇子?但是他萬萬想不到是面前的這一個人渣。在冰霜大陸，女人的名節就猶如封建社會中女人的名節一樣，失 去了貞操的女人便失去了一切，只能遭別人的白眼，即使你長得如何絕色，也無法擺脫別人的鄙視。那麼霜雪以後的日子會變成怎麼樣，霜徹想想都覺得可怕。

霜徹回過神來，他的目光中蘊含著殺人的光芒，如果剛才的怒火讓儒雅的霜徹失去了理性，那麼現在的霜徹只可以用暴跳如雷來形容，他良久才崩出一句話來：“我、要、殺、了、你！”

平凡不寒而慄，但表面上仍然是一副無耻的嘴臉：“殺啊，我死了不重要，可是我真的很好奇，如果我死了以後不知道霜雪會怎麼樣呢?”(霜雪應該會拍案叫好吧！)

這分明是一幕一個無賴玷污了別人的女兒還死賴皮地要挾著丈人的戲碼，霜徹死也不相信自己也會淪落到這個境地。聽到平凡的說話霜徹狂怒地一揮手，數個冰錐直 擊向平凡。平凡嚇了一跳馬上抱頭彎腰避過了這一擊。平凡背後的門承受不住冰錐的攻擊而轟然破碎。霜徹努力抑制著一招殺死平凡的衝動，痛心疾首地幾乎用盡全 身的力氣才擠出了一個字：“滾！”

平凡等這句話都等到望穿秋水了，忍著屁滾尿流的衝動平凡指了指外面道：“那麼外面的人呢?”

“外面根本就沒有人，你以為你能逃得出我的掌心嗎?快滾。”厭惡地看了平凡一眼，霜徹的說話有些歇斯底里。

平凡深知又中了一計，二話不說使出全力逃去了。

平凡在踏入魔法學院後門的一刻才狠狠地吐了一口濁氣。剛才的遭殃簡直就是進入鬼門關，霜徹便是那掌管生死的判官。平凡想想也覺得後怕，之前對霜徹沒有什麼 概念，只是知道他是丞相，權力很大的。現在平凡才明白到姓霜的都是惹不起，遠遠看見他們就應該閃。這經驗的來源絕對是平凡血的教訓。

可惜這血的教訓還是敵不過命運的捉弄，平凡最不想見到的人卻出現在他家的門前。平凡的心懸了起來，他萬萬想不到報應來得如此的快。平凡就這樣僵立在原地連呼吸也閉上了，生怕霜雪發現。

中午時分，吃完了午餐，霜雪在閒逛時卻在有意無意之間來到了平凡的家門前。她想進去但又拉不下臉皮，離開呢?霜雪也不想就此離開。她的心亂糟糟七上八下的。既害怕被平凡發現也想平凡發現。所以她才無奈地在平凡家門前徘徊。

如此尷尬的情境，平凡才不願意趟這渾水。現在平凡最迫不及待的是溜，如果讓學院內愛慕霜雪的男生知道，他們不知道會不會吐血呢。平凡輕輕地原地轉身，以最 小的聲響設法逃跑，可是天意弄人，往往這個時候倒楣的人腳下總有一根脆弱的枯枝，就是那一種踩下去後會發出啪的聲音。

正是這不合時宜的刺耳響聲讓作賊心虛的平凡和霜雪的心同時狂跳起來，這個局面真不知會如何發展呢?

睇到第二部 你都真係癲癲地

多謝讚賞

用咗3日睇到最新一章
原來係未寫完
仲要停更半年

睇住新故先

“是誰！”霜雪扭過頭正看見逃亡中平凡的背影。平凡現在的心中早已淚流滿面，深深地敬畏著本人身上恐怖的惡運。

躊躇了半刻，平凡才尷尬地慢慢轉身道：“哈哈，霜雪小姐，怎麼這麼巧啊!”

霜雪的心中猛跳，兩朵紅暈攀上了俏臉，她萬萬想不到平凡會出現在自己的背後，她慌忙地解釋道：“我，我只是想來找伊芙姐姐的，沒有其他意思。”話一出口霜雪就後悔了，沒有其他意思這分明是心虛的話，霜雪恨不得打自己的嘴巴。

可惜同樣心虛的平凡哪能聯想到那麼多東西，他的心情比霜雪更複雜，他干笑道：“原來是這樣，很可惜伊芙回到黑暗大屋了，她正忙著研究，可能分身乏術呢！”

“哦•••”霜雪婉惜地道，可是眼睛仍溜溜地瞟著平凡，作勢欲走但仍然停留在原地。那一块千年大木頭卻完全無動於衷，他如蒙大赦，那臉上的笑容真摯得讓伊芙氣惱。伊芙冷啍了一聲，頭也不回地邁步離開。

此時平凡才支支吾吾地喊停霜雪，那欲言又止的模樣可以看出他的心有多麼扭結。

“嗯?”霜雪迅速扭過頭，她臉上的怒火早已煙消雲散，那一雙美眸中閃爍著一絲期待。

平凡的內心掙扎了很久，魔鬼和天使早已動手而不動口了，正打得不可開交，最後平凡在霜雪面前輕咳了一聲，嚴肅地望著霜雪，用一種我是神棍的語氣道：“我略 懂術數，啊，即使預言之類的，昨天我觀察過你父親的面相，他烏雲蓋頂，臉色泛黑，嘴角含春，腎虛，肝火盛，咳咳，”平凡說得太忘形，跑題了，他偷偷掃了眼 霜雪，見她一臉疑惑的模樣才安心繼續道：“我大膽推算今天你和你父親有一個小劫，如果不即刻化解的話絕對會影響你和你父親的感情。”

平凡說得言之鑿鑿，霜雪雖然仍然有些懷疑，但她也不敢斷定平凡胡扯，況且她今天真的覺得有些心朔不靈，略為思索霜雪才問：“那麼有什麼方法化解呢?”

上勾了上勾了，平凡頓時來了精神，他仍然保持著那神棍模樣道：“其實呢，也不是什麼大不了的事，只是你和你的父親有一點點小小的誤會，只要你馬上回去，與你的父親坦誠相告就可以迎刃而解。而且你和你的父親的感情還能更好呢?”

“坦誠?坦誠什麼的！”霜雪疑惑地問。

平凡頓時語塞，他眼神閃縮地道：“這••••我就預測不到了，總而言之你馬上回去就行了。”看到霜雪仍然有些遲疑，平凡立刻拍拍胸口道：“預言師可以騙你十年八年，我呢，”平凡尷尬地干笑道：“還不是讓英明的霜雪小姐識破呢!”

終於霜雪在平凡拍死自己之前終於半信半疑地離開了，轉身時那狐疑的眼神直讓平凡捉狂，平凡一直站在原地望著霜雪離開，他目不轉睛地盯著霜雪的背影他的身體久久不動，平凡的臉上熱淚早已盈眶，如果他揮舞著一根手帕的話，儼然是一块望妻石呢。

送走了霜雪，平凡的心情才平復了一些，他站在原地想了想便往厨房走去。一小時後，他捧著一個小鍋向卧房走去。

平凡進鬼門關見霜徹之前他早就吩咐老伯照顧著美狐，平凡剛踏入卧房，他便看見老伯正背負著手用一種慈祥的目光看著自己。平凡心中一暖，笑意攀上了嘴角，但是倒楣的是老伯的一個發問讓平凡的笑容頓時一僵：“早上去哪裡了？”

想一想都覺得心有餘悸，對於老伯的信任度達百分之一百，平凡只好哭喪著臉把早上的霜徹家中一日遊給老伯說了一遍。

以老伯的性格，平凡並不擔心老伯會衝動，但平凡萬萬想不到老伯的神情會如此複雜，粗俗地說就是便秘。正當平凡疑惑地猜想著這「便秘」的成因時，老伯突然地蹦出了五個字：“我外出一會兒。”不理會平凡的反應，老伯就這樣離開了。

平凡二丈和尚摸不著頭腦，對於老伯的古怪平凡聰明地選擇了無視，因為以老伯的能力，平凡唯一的結果就是白擔心罷了。

而在平凡面前正有一個需要平凡呵護的美狐呢，美狐正處理昏迷狀態，雖然有伊芙的魔藥和湯可以補充美狐的營養，但是平凡並不認為一粒的藥丸和湯水有多大的營養。所以平凡花了一小時來熬了一鍋粥。

即使望著沉睡的美狐多久平凡仍然覺得如此的心疼，美狐的一顰一笑，小鳥伊人的模樣總會浮現在平凡的心頭，引發平凡無盡的憐惜。輕輕地扳開美狐的小嘴唇，反 覆地吹了吹匙中的粥，當平凡覺得可以的時候他才用舌尖輕輕地試了試溫度，最後平凡小心翼翼地把粥送入美狐的口中。直到看到美狐吞嚥的動作平凡才能放下心 來。過程很繁複，但是平凡沒有一絲的不耐煩，他甚至把每次的粥量控制到最小，不厭其煩地把一碗粥分開數十次。為的只是不讓美狐感到一點的不適。平凡的專注 和深情像一壇美酒，隨著時間的醞釀而變得更加的濃郁，彷彿他的眼中只剩下美狐，旁人已無法介入其中。

巧合地，此時有一個旁人在場。而這個人正是龍女。龍女的出現出乎意料之外，其實也在情理之中。當她知道有方法挽救龍蛋的時候，她的心情是難以言狀的：苦苦 尋覓，在經歷過無數的煎熬和失望後，竟然讓她找到了一線曙光，可想言知當時她的心有多麼的激動，她恨不得馬上解救自己的骨肉呢。但是那個可惡的人類卻硬生 生阻斷了她的渴求，而且連理由也沒有。難道這個世界上還有什麼事情比自己的生命更加重要嗎?當時的龍女正是死死地盯著平凡，想從他的身上找到答案。但平凡 只是支支吾吾地應對並沒有說出理由。但不難發現平凡眼中的心虛和內疚。

為了兒子的性命，龍女只好選擇忍耐。忍，忍，我忍，熬過了輾轉難眠的一夜，熬過了一個清晨，龍女的心情始終沒有辦法平伏下來。最終她壓抑不住，帶著滿腔的怒火來找平凡。正是如此，龍女才凑巧地碰上了這一幕，成為了這一位旁人。

龍女是帶著滿腔怒火而來的，但是她看到平凡的第一個反應並不是破口大駡，而是愣了愣神，因為平凡的舉動深深地觸動著龍女。龍女自問擁有過愛情，擁有過家 庭，但是如此溫馨深情的畫面卻從來沒有在她的記憶中出現過。龍女是龍族中最強大的女性巨龍，她的實力甚至比絕大多數的男性巨龍強大。而卡迪只是巨龍中比較 強大的，當時龍女看上他的原因正是因為他的上進，和不服輸的心。現在細想起來，原來自己和卡迪的交集卻少得可憐，修練睡覺再修練，正因為如此。本來少得可 憐的感情在歲月的流逝中徹底消失。

面前的這一幕對於龍女來說正是最大的諷刺，一直覺得自己比人類優勝，但事實上原來自己連人類簡單的愛情也得不到。那一種感受極其的複雜，有對卡迪背叛自己的感情的解釋然，也有對自己感情缺失的悲哀。

龍女的複雜想法只是一瞬之間，但是那心中的煩悶和挫敗感卻揮之不去，結果龍女毫無懸念地把這些負面情緒發洩在平凡身上。

“咚咚，”龍女重重地叩了叩門，在龍女的力量下平凡的房門立刻變得搖搖欲墜。

平凡仍拿著碗，緩緩地轉身，當看到來人是龍女時，平凡的眉頭不著痕跡地皺了一皺。平凡臉上的細微變化根本瞞不了龍女的眼睛，以前只有她表現出對別人的不屑 和不耐煩，她萬萬想不到自己竟然也有這一天。平凡的表現讓龍女的怒火火上澆油，進來後龍女立刻爆發了出來：“難道你不顧性命安危推辭一天便是為了照顧這半 死不活的狐女?真不知道你的腦袋在想什麼!”

本來平凡沒有想過與龍女吵架，但是龍女侮辱美狐卻激起了平凡的怒火，但平凡依然沒有反擊，他一邊壓抑著自己的怒火一邊道：“說完了吧，給我滾出去！”

“你敢用這樣的態度和我說話，信不信我••••••”龍女尖聲道。

“殺我?拜託，你可不可以用一種新鮮一點的說法，不要總是那一句殺死我的，你可以說愛死我，想死我，吃了我。”平凡打斷了龍女的說話，並輕蔑地諷刺道。

“你，你••••••”龍女真的奈何不了平凡，論吵架，龍女根本不是平凡的對手，但滿腔的怒火卻無從宣洩，她的俏臉漲得通紅，但卻不懂得如何反擊。

龍女侮辱美狐的那一刻開始，平凡便沒有給龍女面子的理由，他冷啍了一聲便轉身繼續餵美狐吃粥，背著龍女下逐客令：“給我滾出去，馬上！要不然我再把時間推遲一天。”

“你敢！”龍女怒目圓瞪，咬緊著銀牙，似乎下一刻龍女便會殺了平凡。

平凡連眼皮也不眨，慢條斯理地餵美狐，嘴裏卻冷冷地道：“兩天。”

龍女雖然處於暴怒狀態，但是她仍然存在著一絲的理智。思前想後龍女只好委曲求全，撂下狠話便離開了：“平凡，終有一天你會死在我的手上。”

當平凡說出三天時，龍女立刻轉身離開。在她的耳邊仍然傳來那一把可惡的聲音：“你想發洩的話到外面，不要破壞我家的東西，還有不要大吵大閙。如果防礙到美狐休息，我唯你是問！”

龍女的腳步停了一停，她狠狠地瞅了平凡一眼，她的眼睛紅紅的，似乎似乎蘊含著淚水。接著龍女頭也不回地離開了。

沒錯，那是淚水，剛強的龍女竟然眼眶泛紅。龍女繼續地疾步向前，似乎想用那迎面的風來吹干眼中的淚水，想沖淡心中那委屈和不甘。委屈與不甘是弱者的專有名 詞，天資過人的龍女一直把父親的教導記在心裡並努力地遠離這四個字。但自從生出了灰色龍蛋後龍女的厄運便來臨了，丈夫背叛，族人的白眼，盡管如此，龍女也 能咬緊牙關撐下去。但是不知道為什麼，當對上平凡那冷若冰的眼神，和毫不留情的諷刺，龍女的心中莫名地感到了委屈，鼻子不由得微微泛酸，眼淚就這樣溢出了 眼眶。

其實，龍女對平凡的感情並非如大家所想的。到現在為止，龍女對平凡的感觀只能用兩個字形容——負面。是惱怒，是憎恨，是鄙視。本來也有正面的，如剛開始平凡拼命趕回來的毅力。但是這些許的正面觀感很快被平凡的無禮而磨滅了。

而碰巧的是龍女看到了平凡細心地餵美狐的一幕，令龍女終於意識到作為一個女人最渴求的是什麼——是來自丈夫的呵護和關心。不過這只是一條導引，並不是導致 龍女哭的原因。真正讓龍女感到委屈的是平凡的態度！當龍女意識到自己的女人天性時，當龍女承受過許多挫折心靈最脆弱的時候，平凡對美狐的細心呵護與對龍女 的諷刺這極端的態度正觸及到龍女最柔弱隱藏最深的女人應有的情感，這才是龍女落淚的原因。很幸運地，平凡成為了使龍女落淚的第一個男人，盡管以後不知道平 凡需不需要為這個第一而付出沉重的代價。

平凡當然不會在意龍女的反應，即使要付出代價，龍女還要排隊呢。因為此時霜雪已經回到了家門前！可憐的霜雪根本不知道平凡早就把她賣了，正緩緩地邁著輕柔的步伐走進大廳。人還沒有出現，但銀鈴般的聲音已早一步來到了大廳，不禁讓人生出如沐春風的感覺。

可是，不幸地，嚴重不幸地，霜雪的笑容在踏入大廳的時候像電燈關上了開關，“啪”的一聲就消失了。

原因可能任何人也想得出，在霜雪面前，大廳中央圓桌的旁邊，霜徹正呆滯地悲傷地坐在椅子上，左手手掌撐著膝蓋，右手放在圓桌上，而那一雙無神的眼睛卻看著大門。那頹廢悲痛的模樣彷彿讓霜徹老了十年，霜雪覺得父親烏黑的頭髮已鍍上了一層銀光。

霜雪玩閙之心頓時一收，她帶著濃濃的擔憂走到霜徹的身旁輕輕地推了一推霜徹並道：“爸爸?怎麼呢?”

本來霜雪對平凡言之鑿鑿的預言仍然非常的保留，但現在霜徹的狀況比平凡所說的更加嚴重，從未見過父親如此落魄的霜雪哪敢相信這只是小劫，分明就是大劫。不，能讓泰山崩於前而不動的父親束手無策，這絕對是滅頂之災。

聽到了霜雪的聲音，霜徹的眼睛錯動了一下，慢慢地聚焦在霜雪的眸子上。霜雪頓時一驚，她發現原來眼神可以包含如此複雜的感情，有悲痛，有憐惜，有失望，還有濃濃的親情。

霜雪擔憂得連眼淚也流了出來，水汪汪的大眼睛望著霜徹道：“爸爸，你怎麼了，你說啊！”

霜雪語氣中的關切讓霜徹心中一暖，他突然抱著霜雪，右手撫摸著霜雪的後腦腮哽咽地道：“霜雪，你為什麼如此的傻啊，如此不懂得自愛！”

“傻?不懂得自愛?”霜雪任由霜徹抱著，她的腦袋裡冒出了許多的問號，她現在真的是二丈和尚摸不著頭腦。

霜徹見霜雪沒有說話，以為她同樣的悲傷，他抱得更緊了並繼續忘形地道：“女兒別怕，一切有我作主，我一定不會讓你吃虧的。一定不會。”

霜雪緊皺著眉頭，她輕輕地推了推霜徹的胸膛從而離開了霜徹的懷抱，她注視著悲傷的父親疑惑地道：“爸，你究竟在說什麼啊，我一點兒也不明白啊?”

霜徹以為霜雪仍然想隱瞞下去，他的心中不由得痛心起來。他凝視了霜雪一會兒才重重地嘆了一口氣道：“你不用在隱瞞了，你與平凡的事••”霜徹頓了一頓，一想起這個無法接受的事實他的心像被千支針扎著一般的痛，“我已經知道了！”

霜雪當然是大惑不解，即使她的想像力如何豐富也不會想到那麼的遠啊！所以霜雪依舊追問道：“爸爸，你快說啊，你知道了什麼?”

難道真的要自己揭開這一張遮羞布嗎?霜徹自問做不到！他可以肯定自己如果說了出來，立刻會氣急攻心，吐出血來！唉，霜徹又哀嘆了一聲，可以這麼說這一天霜徹哀嘆的次數足以超過以前的總和。他嚴肅地盯著霜雪道：“我只問你一個問題。你要認真地回答我。”

霜雪知道事態可能很嚴重，所以她認真地點了點頭仔細地聆聽。但是霜徹接下來的說話卻大大地出乎她的意料：“女兒，你愛不愛平凡！”

“啊?”霜雪的腦袋冰封了，好像聽不進霜徹的說話。無奈地霜徹只能再重複一次：“你到底愛不愛平凡！”

“平凡，爸爸你為什麼突然間問這樣的問題，我，我和平凡連半點關係也沒有，你怎麼會提出這樣的問題呢！”霜雪由始至終也沒有回答問題，但是霜雪臉頰上騰起 的紅暈卻躲不過刻意觀察的霜徹的目光！霜徹不斷地安慰自己，催眠自己，良久後，他才鼓足了勇氣用盡全身的力量擠出了一句說話：“好吧，你和平凡盡快成親 吧。只有這樣才能保住你的名譽。”

“成親！”這一次霜雪真的被霜徹嚇了一跳，雖然霜雪也察覺到自己對平凡的好感，但她並沒有想過發展會又如此的快。此時此刻霜雪終於察覺到事態的鬼異。而且 這怪異的狀況明顯地牽涉到平凡和自己！霜雪立刻追問道：“爸，你告訴我，你究竟知道了什麼。你說啊！我，我怎麼會和平凡成親呢！”

霜徹真的焦急了，女兒連身體也給了那個王八蛋，她竟然沒想過成親，這還成體統嗎?那我的女兒••••霜徹頓時怒氣沖天，他狠狠地一拍圓桌，桌上的茶具抖了 抖，氣急敗壞地道：“這成何體統！女兒，這是關乎你的聲譽，怎麼可以讓那個混球佔有了你的身體後不負責任地拍拍屁股就離開了。”

“什麼！”霜雪杏目圓瞪並用高八度的女高音大叫了出來。

“唉，你不用隱瞞了，這事情我已經知道了。女兒，你放心，大不了我讓那個混球謀個一官半職，讓他配得上你吧。”霜徹以為揭開了這張遮羞布，他連忙安慰霜雪道。

霜雪覺得不可思議，聰明的父親怎麼會相信這等流言的呢?她漲紅否認道：“我，我怎麼會與平凡做出這等苟且之事呢，爹，你太過分了。別人怎麼說我不介意，可是連你••••”

霜徹仍瞪大著眼睛問：“真的沒有?”霜雪氣憤地扭過頭來，以行動表達了她心中的憤怒。可惜以霜徹現在的狀態，霜雪的一切行動都是徒勞的，因為此時的霜徹已 不是智者，傻子才是他最貼切的形容詞。只見霜徹像個傻瓜一樣呆頭呆腦地傻笑，嘴裏正喃喃自語地道：“呵呵呵呵，我的女兒還是清白的，呵呵呵呵，我的女兒還 是清白的。”霜徹的狂喜已充斥著他的腦袋，現在的霜徹竟壓根兒沒有想到教訓平凡。這其實也在情理之中，幾小時的煎熬，想到乖女兒數百種的悲慘命運，突然之 間知道女兒沒事，怎手不讓霜徹欣喜若狂呢，一切一切的東西早就被霜徹拋在腦後了。

“爹，爹”十多聲的叫喊霜雪好不容易地把霜徹在九宵雲外的靈魂喚了回來，霜徹晃了晃頭，帶著笑顏看著女兒，智者霜徹好像回來了。

“你怎麼會懷疑我和平凡那些那些的！”霜雪責怪地問道。

“還不是那個混球胡弄我，那時候早就應該把他殺了！”霜徹頓時又變得青筋畢露。但說出了這句話霜徹就後悔了，因為接踵而來的是霜雪的怒火！

“爹，你不是答應過我不會傷害平凡的嗎，你怎麼能反悔的呢?”霜雪終於明白離開之前平凡眼中的複雜之情，那不是悔疚是什麼。

“他現在不是平安無事嘛！”霜徹辯解道，當對上寶貝女兒非常不友善的目光霜徹頓時焉了，不過他很快就為剛才的懦弱而惱羞成怒，放下狠話：“上一次是我錯 了，但是那個混球又再一次誣陷你的清白，這一次我絕對不會放過他！”霜徹雙眼迸射出強烈的殺氣，似乎殺死平凡已是勢在必行的。

“爹，你太過份了，怎麼可以出爾反爾的呢！不要殺死平凡好嗎?”霜雪感受到霜徹凜烈的殺氣急出了眼淚來，她捉住霜徹的手搖晃著哀求道。

但是霜徹像是鐵了心要把平凡致於死地一樣並不理會女兒的哀求。霜徹的態度太強硬了，霜雪根本不知道應該如何勸阻他，其實霜雪不僅擔心平凡，她擔心自己的父 親。因為據霜雪所知在平凡的身邊最少有二個高手，第一個是火系鍊金術士伊芙姐姐，即使她的等級相比於父親來說只低不高，但是她的鍊金術才是最大的威脅。第 二個就是那一位神秘的女人，連霜雪也無法看透她。為了穩住父親，霜雪如數加珍地把情況說了出來，不僅如此，她還添鹽加醋地描述了伊芙的哥哥老伯的實力。

在霜徹的逼迫下，霜雪發現自己原來有扯談的天份，因為霜徹在了解到老伯的強大後竟然有些激動，還不斷地詢問關於老伯的事情。霜雪嚐到了甜頭，霜徹的注意力 好像由平凡轉移到了老伯身上，因此霜雪使出九牛二虎之力把老伯吹噓得只應天上有的境界。但是難道霜雪不覺得奇怪的嗎?以霜徹的性格，他竟然放下了對平凡的 憤怒而關心一個深不可測的老頭，更奇怪的是他的態度並不是驚慌而是抱著一絲期待！

黃昏的到來不僅帶來了平凡的恐懼，同樣地帶來了兩位美人。而這兩位美人的神情各異，都帶著複雜的感情盯著平凡。別以為平凡在這個時期還能惹來情債，實際上 這兩位美人正是伊芙和龍女。龍女的態度大家都能猜得出，被平凡毫不留情地羞辱的她能有好臉色嗎?而伊芙的眼神就複雜了，是歉疚，是擔憂。她的雙眼有些紅 腫，秀髮也有些凌亂，可以看出她為了平凡付出了多少。

平凡的卧室有點昏暗，黃昏嘛，平凡並沒有察覺到伊芙的異樣直到卧室因燈光而變得明亮。平凡微微有些感動也有些憐惜，他想把伊芙摟在懷裏輕輕地安慰一番，但 是有龍女這個大燈泡在，平凡也不敢有過份親熱的舉動，所以平凡用慵懶的漫不經心的態度說：“怎麼了我的老太婆，這個時間來我的卧室裡難道想讓我寵幸嗎？” 然後他掃了龍女一眼良久才為難地道：“而這位•••••就免了。”

即使伊芙的心情有些沉重，但聽到平凡的調侃她也忍不住輕啐了一口。而龍女呢，出乎意料地沒有動怒，她似乎沒有聽到平凡的說話，別過臉沒有理會平凡。

中午平凡駡得爽，現在仍有些意猶未盡。不知道為什麼，平凡很喜歡看到龍女憤怒的模樣，比起她高高在上，自以為是天之嬌龍可愛得多。此時龍女的表現讓平凡拳頭揮空的感覺，心裡面總有點心癢癢的。

伊芙很快就嚴肅了起來，她皺著眉認真地對平凡說：“平凡，現在不是開玩笑的時候，我研究了一天，仍然覺得有太多的不確定因素，所以我請了龍女來，希望她能拿出龍蛋，讓我用真實之眼看一遍！”

平凡也知道事關重大，立刻收起了笑容等待著伊芙的指揮。伊芙望著龍女，表情不卑不亢，儼然以一個專業人士的態度看待這一件事。伊芙能如此合作全因平凡的功 勞，因為平凡在說出末日森林之行時隱瞞了許多，把龍女的定位安放在救命恩人的角度上，把同生契約的簽定當成了報恩，要不然，以伊芙的火爆脾氣平凡真的不知 道會發生怎麼樣的事情來。

伊芙對龍女道：“龍女，你把龍蛋從平凡的身體拿出來吧。”

龍女有些遲疑，把龍蛋交給一個陌生人她十萬個不放心，她求助地看著平凡，只見平凡點了點頭向她投向了堅定的目光。龍女銀咬緊咬思索了一會，才下定了決心對平凡道：“你脫掉上衣吧。”

平凡依言脫掉了上衣還脫下了綳帶，露出了滿身的傷痕。平凡雖然大致上康復了，但身上仍留下不少的傷痕，不過比起剛開始的觸目驚心，現在卻可以接受了。

龍女輕唸咒語，咒語平凡根本聽不懂，大概是龍語。然後平凡的胸膛再次顯現出定立契約時的血紅正方形，接著龍女就像變魔術一樣把手伸進平凡的胸膛，小心翼翼 地把龍蛋掏出來。平凡的滋味可特別了，試想想一個人把手伸進你的胸膛，你非常確定裡面有你的心，肝，肺。怎麼能不別扭了。所以平凡僵硬了，隨著龍女的手動 而動，說不出的滑稽。

龍女小心翼翼地捧著龍蛋，美眸向伊芙投出詢問的目光，此時她的臉上再沒有倨傲自負，而是一個徬徨無助等待著醫生結果的母親。

龍蛋仍然是非常灰暗，吸收了平凡七系的五級魔力對它似乎沒有多大的幫助。那微弱的心跳讓龍女更加的焦急。伊芙召喚出本命書，真實之眼立刻發動，她一瞬不瞬地觀察著龍蛋。平凡和龍女也屏著呼吸等待著結果。

良久後，伊芙眼中的異色退去，本命書慢慢地溶入身體之中。她閉上眼深深地呼了一口氣才分析道：“原來我們一直進入了一個誤區，龍蛋並不是不能自行吸收元素，反而是它的能力太強。”

此話一出，龍女露出了疑惑的神色，因為以她的觀察，龍蛋並不能自行吸收元素，要不然她也不用如此苦苦尋覓呢。但是她沒有反駁，因為此時已不是爭議的時候。

伊芙繼續道：“正因為它對元素吸引力的強大，其副作用便更加強大。眾所周知，元素之間是有排斥的，火對水，光對暗。龍蛋要吸收大量的七系元素，而七系元素相互間的排斥力因此而不斷擴大，從而在龍蛋的周圍產生了一個元素真空的狀態，所以龍蛋才無法吸收元素。”

對於伊芙的見解，龍女除了震驚之外還是震驚，因為伊芙的理論完全和自己背道而馳的，但是她不願意去否定。以伊芙的推測，解救龍蛋的勝算似乎高一些。

“只要尋找到單一種元素的環境，龍蛋就能自行吸收。所以平凡你不必冒險使用惡夢七系全餐了。”伊芙高興地笑了笑，但是她的笑容十分的牽強，因為連她自己也覺得勉強，何況是平凡呢，所以伊芙繼續勸阻：“平凡，如果你要一意孤行，你要有心理準備催眠的方法是行不通的。”

其實要俾錢買半個故先係問題

之後會繼續更，可以睇住新故先

催眠是行不通的，當伊芙說出了這句話龍女分明發現平凡的臉色頓時變得陰晴不定，平凡的手露出不易察覺的抖顫。彷彿遇到了最恐怖的夢魘，那懦弱的模樣使龍女 一陣鄙夷。龍女最厭惡的就是這種貪生怕死的無耻之徒，連絲毫的折磨也承受不了，卑躬屈膝像一只賴皮狗一樣舔主人的腳趾，狐假虎威。

平凡真的有些膽怯，想退縮，他小聲道：“真，真的能找到這些地方嗎?”

“可以，當然可以，當你死了以後或者能找到一個吧！”龍女諷刺道，毫不察覺伊芙殺人的目光。

平凡的臉色有些難看，顯然他也知道這是妄想。不過也怪不得平凡，如果不是到了萬不得已的情況，平凡也不想使用這種方法。

看見平凡吃瘪，龍女感到無比的快意，在修練上龍女有過人的天資，但耍嘴皮上從來都是平凡佔優，把自己弄得氣結。今天能在此扳回一局龍女感到所有的委屈一揮而散，從來沒有如此的舒坦啊。

伊芙怒氣沖沖地對龍女道：“你只會動嘴皮你當然說得輕鬆，你知不知道惡夢七系全餐的副作用有多麼猛烈，平凡所受到的痛苦有多麼恐怖！”

“啍，堂堂男子漢難道連少少的痛苦也承受不了嗎！他如此的貪生怕死還生存來干什麼，死掉算了。”龍女敢如此諷刺平凡一半是激將法，一半是因為她有所依仗，龍蛋的生死和平凡的生死有莫大的關聯，龍女不相信他才不會把希望寄託在虛無飄渺的東西身上。

如果可以的話伊芙想一掌拍死面前的這個臭龍女，她駡道：“好，如果你能給我吃一顆惡夢七系全餐，我立刻閉嘴。”

“好。”龍女二話不說就答應了。

平凡察覺到形勢的不妙，兩位美女此時彷彿要變成兩只噴火巨龍，真的令他有些不知所措。最理智的方法當然是坐山觀虎斗，但平凡發現時間已無多，龍女真的敢伸手去拿那顆惡夢七系全餐，所以平凡立刻喝道：“你們別胡閙了，時間已經不多了，伊芙，快點兒準備吧！”

“但是，”伊芙輕咬著下唇滿臉擔憂地道。不過當她看到平凡擔憂的目光，她只好不甘心地交出了惡夢七系全餐。

望著伊芙手中一顆細小的藥丸，即使平凡從來沒有見過它，他的心中仍然不受控地產生恐懼，那夢魘般的疼痛似乎已經回到他的身上。平凡目不轉睛地盯著藥丸，臉變得蒼白，呼吸變得急促，冷汗不斷地流出來，他的手慢慢地顫抖地伸向藥丸。

龍女的鄙視更濃，想不到平時敢在自己面前放肆的平凡竟然會害怕成了這個樣子。從此可以判斷，平凡是依仗身體內的龍蛋才敢得罪自己，以他貪生怕死的性格，如果沒有了龍蛋，想必會對自己膜拜吧。

夜幕終於降臨，平凡早已進入了催眠的模式。龍女和伊芙都緊張地屏息著等待著惡夢七系全餐效果的發動。當夕陽完全淹沒在地平線，當光芒完全被黑暗所吞噬，冰 系元素終於安靜地展現出它的魔爪。伊芙使出了真實之眼正一瞬不瞬地觀察著平凡。而龍女呢，作為龍族，她有得天獨厚的元素感知力，當元素瘋湧而至時，那一種 壓迫感讓她頓時收起了輕蔑之心。

當然，以龍女的認知當中，她只能判斷出元素的凶猛，對人有一定的傷害而不知道平凡的真實情況，甚至她看到催眠時平凡安然無恙的表情便更覺得元素會聚副作用 的弱小。痛苦的哀嚎呢，致命的危機呢，龍女所預想的根本連一個也沒有出現！難道這就是無耻之徒所恐懼的魔藥?龍女笑了，是輕蔑至極的微笑。

突然，從她的旁邊傳來了一陣的哭泣聲讓耻笑中的龍女回過神來。源頭自然是唯一一個站在龍女身旁的伊芙，伊芙的目光中仍然充滿鬼異的神色，但是卻沉浸在淚水當中，淚水像斷了線的鍊珠，嘩啦嘩啦地流了出來，沿著她的俏臉，流進她捂著嘴的小手的指縫中。

突如其來的變故讓龍女有些措手不及，她只懂得小心地輕柔地問道：“你，你怎麼了！”

伊芙擦了擦眼角，良久後才答非所問地道：“你在這等著，我到外面佈置一個隔音的結界。”然後她便走到了屋外。

龍女莫名其妙地‘哦’了一聲，她只能不自在地目送伊芙走出屋外。

數分鐘後，伊芙就回來了，但是她的臉上仍然掛著一副痛苦沉重的表情，直到伊芙察覺到龍女臉上不自然的神色。她吸了吸鼻子，雙手輕拍了幾下俏臉，然後伊芙抬起頭嘴角扯起一絲牽強的笑意對龍女道：“請你把龍蛋從平凡的體內掏出來！”

提及龍蛋，龍女頓時來了精神，她依照伊芙的吩咐從平凡的體內掏出了龍蛋。其實，龍女早就想看看龍蛋的變化了，因為她對魔藥的效果也是半信半疑。縱使她知道 魔藥才剛剛發揮藥效，龍蛋可能還沒未能吸收到能量，但是當她看到龍蛋連一點兒起色也沒有的時候她也難掩失望的神色。

伊芙的命令把惆悵的龍女拉回到現實：“接著你把平凡叫醒吧！”

平凡！想到這可憎可恨的無耻之徒，龍女的負面情緒立刻轉化成無盡的怒火。是這個無耻之徒給予了自己一個虛假的希望，讓自己忍受他的惡言惡語，冷嘲熱諷。難 道自己還不够凄慘嗎?骨肉生死未卜，眾叛親離，在這最失意的時候仍然要被一個無耻的下等人類落井下石。如果不是同生契約的存在，可以想像，平凡早被龍女燒 成了灰燼。

正因為這滿腔的怒火，龍女根本沒有發現伊芙聲音的顫抖，也沒有察覺到伊芙語氣中的痛苦，龍女壓抑著一掌拍死平凡的衝動依言拍了拍平凡，她完全沒有察覺到這一拍是開啟平凡痛苦的開關！

“啊！啊！啊！啊••••••”平靜得像一潭死水的平凡突然變成了一座噴發的火山，那鬼哭神嚎的哀嚎聲讓毫無準備的龍女徹徹底底地嚇了一跳，差點兒連她的 寶貝龍蛋給摔破了。即使伊芙早有心裡準備，但當看到平凡痛苦地抱著雙臂，跌倒、跪下，不知疼痛地以頭嗆地，她的睫毛不受控地劇烈抖動，那一雙美眸瞬間變得 通紅。

伊芙終於深切地明白美狐的感受，平凡第一次承受惡夢七系全餐時，即使手快斷了，美狐也不皺一下眉頭。當時伊芙無法理解，但現在伊芙終於明白，看到自己所愛 的人承受著生不如死的痛苦，自己內心的痛絕對不會比肉體的痛弱。心中的無力感，自責在不斷地擴大，大到讓伊芙喘不過氣來。她忘形地跑到平凡身旁，竭盡全力 捧著平凡的頭哽咽地說：“平凡，催眠的方法真的行不通，你只能用救美狐的方法了。你要熬下去啊！”

“伊芙，我，我好痛苦啊，給我狂化之藥吧，嗚嗚…求求你了！”狂化之藥能讓人忘記痛苦進入狂化狀態，但是它的副作用卻是削減三分之一的壽命，伊芙怎麼會答應呢。

伊芙只能哭泣著伸出她光滑的玉臂，對平凡說：“你咬我吧，如果能讓你减輕痛苦的話。”伊芙已經變得六神無主了，這一半是為了減輕平凡的痛苦，令一半何嘗不是為了懲罰自己呢?

看看面前的手臂，看看伊芙䔧花帶雨的臉龐 ，極度痛苦的平凡眼中終於露出了一絲的清明。他輕輕地推開伊芙，咬著牙續漸地釋放體內的冰系元素，漸漸地冰系元素開始像霧一樣在平凡的四周清晰可見，其元素的濃郁程度正以驚人的速度在攀升！

“還不快點讓龍蛋吸收元素！”伊芙喝道。

龍女如夢初醒，慌忙把龍蛋凑到元素濃郁的地方。當龍蛋慢慢地被冰系元素所包圍，一直沉寂的龍蛋終於產生了強烈的變化！像一個擁有強烈吸引力的黑洞，瘋狂地吸收著冰系元素。

激動，龍女早已熱淚盈眶，千辛萬苦，苦苦尋覓的方法在龍女萬念俱灰的情況下突然之間蹦了出來，如何不讓龍女激動呢?即使是再堅強的龍女也抑壓不住心中的狂喜。

霜雪的家中大廳內：

在霜徹連哄帶騙，再三保證下，他的寶貝女兒終於帶著懷疑的目光走三步停一停的狀態回了她的房間。霜徹舒了一口氣，坐在大廳裡唯一的一張太師椅上。霜徹很喜 歡坐在這種椅子上思考：在空蕩的寂靜的室內，坐在搖曳著的太師椅上，聽著椅子發出富有節奏的“吱呀”聲，他的內心會變得出奇的寧靜，思路格外的清晰。

時間在不知不覺之間流逝，月亮慢慢地攀爬到高空之中，在月亮的映照下影子隨之而變化，而大廳門前在不知不覺之間也浮現出一個黑影。霜徹的目光連閃，手更不由自主地抓緊了椅子的把手。不過，很快他挺直的背部便放鬆下來，再次挨在椅背上，太師椅再次回復那一種搖曳當中。

門被神秘人推開，當看到神秘人的真面目時，神情自若的霜徹眼中卻迸射出激動的光芒，眼睛也微微泛紅。霜徹站了起來，走了幾步後又停了下來。以下是他們的對話：

“劍，你選擇了忘記過去，選擇了逃避，難道你連你的好友也可以忘記嗎?”

神秘人輕輕一嘆，沒有出聲，但從他的語氣可以感受到當中的苦澀。

沉默了一會兒，還是霜徹繼續道：“劍，你真的蒼老了許多，正值壯年的你卻變成了如此模樣，你兒子的死你何必太自責呢，讓它過去吧。”

神秘人的眼睛蒙上了一層薄薄的霧水，他黯然地道：“眼看著自己的兒子因為我的自大和好勇斗狠而不得好死，你認為這個心結我能輕易解開嗎?自此以後，我的實力不升反跌，甚至由十級變成了九級斗士，而樣子更是不斷衰老。”

“劍，你不用擔心，我一定會請最好的名醫醫治你的，不論是實力還是樣貌！”霜徹堅定地道。

“唉，世俗的爭鬥我已經看淡了，外貌也只是一個臭皮囊，何必執著呢?何況我的鍊金術士妹妹伊芙也無能為力。”想必此時大家已經知道這一位神秘人便是老伯。

“有名的女鍊金術士伊芙竟然是你的妹妹！？你以前怎麼沒有提起過呢。”聽到這個消息，霜徹略微有些吃驚。

老伯點了點頭，解釋道：“伊芙是我父母晚年所得，寶貝得很啊！雖然我與她年紀相差甚遠，但是我們的感情卻很深，多年來我們便在魔法學院生活，相依為命。”

“怪不得我一直找不到你，原來你一直隱居在魔法學院。”霜徹輕輕嘆了一口氣。

“不要再嘆息了，我們的相聚難道要在嘆息中度過嗎?”老伯難得的一笑，拿出了一壺酒在面前晃了晃，走到圓桌前坐下。”

霜徹會心的一笑，連忙走過去坐下。除了寶貝女霜雪，霜徹最放不下的便是這位多年的好友，此刻的重聚讓他激動不已。

把酒言歡，回味年輕時的荒唐，連不苟言笑的老伯也展露出他豪放的一面。重遇好友，霜徹也放下了戒心，像回到了年輕時代的不羈，狂灌起來。

藉著醉意，老伯開腔道：“徹，其實呢，我今天來是為了一件事。”

霜徹舌頭都有點大了，他醉醺醺地道：“你說，不管你有什麼要求，作為兄弟我一定幫你辦成。”

老伯整理一下詞措道：“我有個世侄，他這個人呢，雖然有些貪財和說話有些浮誇，但是他誠實可靠和穩重的。”

霜徹以為老伯要自己提拔這個世侄，滿口答應：“行，行，明天你叫他來，我幫他找個一官半職是沒問題的。”

想起這個沒大志向的平凡，老伯苦笑一聲擺手道：“不是，不是，只是我這位世侄對你的女兒多有冒犯，你就看在我們兄弟的交情上放過平凡吧！”

那個「吧」剛落，只聽見「砰」的一聲，霜徹把手中的杯狠狠地砸在桌上，可憐無辜的杯子就這樣杯具了。霜徹的醉意不見了，臉不知是因為酒的關係還是別的原因漲得通紅，他帶著疑惑帶著驚怒問老伯：“平凡是你世侄?”

老伯點了點頭，剛想開口為平凡解釋，說好話，霜徹早一步打斷他道：“你認識那個臭王八蛋！”

望著霜徹似乎要噴火的雙眼，老伯有些納悶「多年不見，徹也變了不少，以前總是處變不驚，運籌帷幄，可是怎麼會變得如此沉不住氣呢！”」

“原諒他！沒門，即使是你也不能。”霜徹咬牙切齒地一口否定。

“我知道有時候他有些不知分寸，對你的女兒的名譽上有少少的影響。不過，只要你和他相處一段日子，你一定會發現他是一個聰明善良誠實的小伙子的。”老伯勸道。

“他誠實?他善良?那麼剛才我所聽所見的是什麼，你也太不厚道了！”霜徹諷刺道。他萬萬沒有想到老伯為了給平凡說情，竟然如此歪曲事實。

“呃?剛才怎麼了?”老伯一臉的茫然，其實平凡只是粗略說了霜徹震怒差點兒把平凡殺了，並沒有把詳細的過程說出來。這也是理所當然，他的方法並不光彩啊!

霜徹頓時收起了怒火，裝作漫不經心地瞄著老伯問：“他，他沒有告訴你中午發生的事。”

“有啊，他不就是說你差點殺了他嘛，幸好你懸崖立馬，要不然他就死定了。”老伯如實回答。

霜徹鬆了口氣，怒氣早就不翼而飛了。既然老友不知道詳情，他可不想讓自己的好友知道自己兩次栽在一個臭小子手中，他可丟不起這個臉。所以此時對霜徹最重要的是掩蓋這件事，怒氣早就被他丟到九霄雲外。

霜徹臉色數變可逃不過老伯的目光，現在他正微笑地看著霜徹。而霜徹可不認為這是一種善意的目光，以他對老伯的認識，此時的老伯已經對中午的事產生了興趣，正觀察著自己，想從自己的身上發現一些端倪。

霜徹心中一跳，連忙一掌拍在圓桌上怒道：“啍，你，你知不知道貞節對一個女人來說是多麼的重要啊，難道他的一句道歉就能了事嗎！我的女兒怎麼辦啊！”

看到老伯被他這一掌嚇了一跳並成功轉移了老伯的注意力，霜徹才暗自慶幸自己的急智。

顯然地老伯也自知理虧變得沉默起來，而霜徹可不想這個話題持續下去，他重重地嘆了一口氣並裝出一副沉重的模樣道：“唉，看在你的面上，這件事就算了吧，我 不追究了。”老伯抬頭眼睛一亮，當中的感激之情表露無遺。霜徹心中暗喜，但表面上他艱難地擺了擺手，道：“但是不要在任何人面前再提起這件事了。”

一邊是平凡，一邊是至友的女兒，所謂手心是肉，手背也是肉，老伯也覺得對不起霜雪。所以老伯捉住霜徹的手鄭重地點了點頭。

快樂總是稍縱即逝的，而痛苦卻長久地扎根在人的內心。想必沒有人會否定這個事實。而龍女的激動只維持了一段很短的時間便消失了，因為即使她再無情也無法忽略平凡的痛呼聲。

平凡的痛呼聲就似一只無形的手在使勁地撥動龍女心中的琴弘，使龍女的心不自覺地在顫抖。

凄厲到恐怖的聲音，扭曲的臉容，身上如暴雨般的汗水使地面形成了一個小水洼“：“滴答，滴答•••••”即使這聲音多麼的細微，被平凡的聲音所掩蓋，但龍女彷彿突破了障礙，那聲音就像是配音一般出現在她的腦海中。

龍女捧著龍蛋，她的目光一直沒有離開過平凡，她的眼神非常複雜，包含著驚恐，悔疚和自責。一個個的反問在她的腦海浮現：

「這••••••就是惡夢七系全餐?」

「這••••••就是我剛剛險些吞下的魔藥？」

「這••••••就是平凡所害怕的遲遲不敢使用的魔藥！」

「這••••••才是真正的生不如死吧！」

其實龍女的心中早已有了答案，惡夢七系全餐的恐怖正以平凡最真實的反映完全展現在龍女的面前。她不敢想像當這恐怖的效果作用在自己身上時那一種感覺會是怎 樣，她連想都不敢想。想到當時如果不是平凡阻止自己吞下魔藥，龍女打了一個寒顫，餘下的是深深的後怕和對平凡的感激。

然而當她猛然想起自己曾經對平凡的諷刺，看到平凡吃瘪的快意，每一句說話都像利箭一樣反射，直擊她的心窩。小人？一直威逼平凡毫不知情毫無廉耻的自己算是什麼?無耻?最小心眼的正是自己啊！

當一切的快意轉化成悔疚時，當龍蛋不再是她的擔憂時，她才猛然地驚醒，終於能從平凡的角度出發。

「面對強大到絕望的龍族，他沒有像一只巴哈狗一樣求饒。」

「他••••••面對自己含怒而發的攻擊，連巨龍也不敢輕易硬接的拳頭他只是啍了一聲。」

「遍體鱗傷的他即使受到龍族的威脅也沒有出買自己！」

他有多麼的頑強龍女自己應該知道，他對痛的忍耐力有多高自己應該了解。能讓他痛得死去活來，生起自殺念頭的魔藥有多麼的恐怖?至少比自己十級後期的拳頭強大。

柳如聲色淚下的模樣突然躍上了龍女的心頭，她的一句說話更在龍女的心中不斷地回響：你覺得對平凡公平嗎?”這句話的答案已經不用多說，因為答案早已植根在龍女的心中。

時間就在這種煉獄般的生活中度過，在忍耐了三日後伊芙終於抵擋不住愛人的慘叫聲而選擇留守在隔音屏障外。老伯每次都是在夜幕降臨前便離開了，留下的只是幾句安慰的說話。所以龍女被迫成為了唯一一個監察者，一邊捧著龍蛋一邊留意著平凡的狀況，及時向伊芙報告。

大家都認為這個安排非常恰當，因為以龍女的高傲和對人類的鄙視，她根本不會對平凡有同情心。惡夢七系全餐很霸道，連伊芙也想不到它的另一個副作用。惡夢七 系全餐只會給予人難以想像的痛苦，但實質上卻沒有別的傷害。依照平凡上一次的經驗更是不用擔心。但是當沒有了催眠的方法後，惡夢七系全餐的另一個副作用便 浮了上來。

忍受難以想像的痛苦需要極大的體力，即使平凡有過人的體力也幾乎抵擋不住這一波一波的煎熬。中午才醒來，身體虛弱到連動都不能，何況是吃飯呢?過了大半天平凡才能勉強地吞下伊芙的恢復魔藥，至於吃飯，平凡連一口也吞不下。

即使伊芙的恢復藥多有效，缺乏真正的營養和精神的疲倦使平凡日漸的消瘦，連伊芙也不知道平凡能否熬過二十一天。過了十天多，平凡已經是一副奄奄一息的模 樣，像一個中風的病人，躺在坐上一動不動，只會機械式地張嘴。伊芙和老伯想盡辦法烹調美食給平凡，為的只是平凡能嚥下一口。可惜平凡依然沒有一絲的起色。 直到平凡看到鏡中虛弱無神的自己，他頓時精神一振，眼中的斗志完全回復過來。他挺直了上身坐了起來，拿起食物就往口裡塞，不斷地塞。他的胃很虛弱，根本容 不下食物。吞下的食物總是嘔吐了出來。不過他依然沒有一絲的氣餒，每天他醒來的第一件事就是與自己的胃搏鬥，直到天黑••••••

龍女並不知道平凡為什麼在看到自己的模樣會有如此大的轉變，她不認為平凡是一個過於注重自己外表的人，直到光系元素來臨的一晚，平凡衣著得體精神抖擻地來到昏迷狐女的身邊，用手輕輕地憐惜地撫摸著狐女俏臉的時候，龍女才恍然大悟，原來平凡所做的一切便是為了狐女。

就這樣，龍女捧著龍蛋，和老伯伊芙靜靜地觀看著這一幕：
夜色降臨、、、、、、平凡的周遭開始變成了白茫茫的一遍，他一步一步地靠近美狐，輕柔地把她抱起並向屋外走去。當月光照耀在美狐的身體上時，她的尾巴就像 是瞬間綻放的花蕾在一瞬間展現出來。一條淡藍色的尾巴像水中的海草般在飄浮，而其他的八條灰色的尾巴卻是毫無生氣地低垂。開始的時候只是淡藍色的尾巴在呼 應光系元素，但當它漸漸充盈的時候，其他的尾巴便開始活躍起來，以肉眼可見的速度吸收著光系元素。漸漸地九條尾巴開始包裹著平凡，將美狐和平凡都包裹在其 中。此刻，平凡再沒有感受到一絲的痛苦，他緊緊地抱著美狐柔軟的身體，靜靜地感受著美狐喚發的生機。

天亮了，平凡連眼皮也懶得睜開，因為他已經很久沒有如此安穩地睡覺了。但感受到懷抱中的人兒平凡才想起昨晚的事情，他馬上睜開眼睛低頭一看：剛對上的正是美狐那一對明亮的大眼睛，正帶著些許的羞澀和甜蜜在看著自己。平凡有些好笑，想必從醒來到現在她都一直望著自己。

“主人~~”美狐眼簾低垂，俏臉微紅，她慌忙地呼喚道。

平凡沒有回答她，因為他已迅速湊到了美狐的小嘴，去品嚐那甜蜜的早餐。

“啵”的一聲，四瓣嘴唇分開了。仔細一看，美狐像喝醉了一般，水汪汪的大眼睛越發的迷離。平凡沒有立刻繼續他的早餐，他輕輕地撫摸著她的秀髮溫柔地道：“你應該餓了吧，快起床吃早餐，我們一會兒繼續。”

這個大膽的建議當然得不到害羞的美狐首肯，美狐嚶嚀一聲羞紅著臉逃也似的起床打扮起來。

美狐復甦讓平凡置身於巨大的幸福當中，因為美狐不再是昏迷，而是那一個活生生的可人兒。平凡真的是高興得發傻，以下是他發傻的鐵證。

來到客廳，老伯，伊芙，竟然連龍女也在。飯桌上早已準備了豐盛的早餐，看來眾人非常關心美狐的情況。平凡傻笑著摟著美狐的纖腰面對第一個迎上來的伊芙 說：“Hi,伊芙，一晚不見變美了。哈哈哈••••••”他竟然得意忘形地用了Hi.伊芙當然沒有理會他，她白了他一眼便拉著美狐到一邊去檢查。

美狐紅著俏臉環顧四周，只見老伯微笑地向她點了點頭，旁邊還多了一個漂亮的女子，可惜，不容她多想便被伊芙檢查起來。

“早晨，老伯，一晚不見可年輕了不上，差點兒賽過我了。”老伯笑了笑無奈地搖了搖頭。

平凡實在是太高興了，他竟然連龍女也不放過，他輕佻地道：“龍女，一晚不見，你可年輕了數千年啊!”話一出口平凡就後悔了，平凡不是怕龍女會殺掉自己，而 是他還沒有吃早餐。以上一次的經驗，飯菜和飯桌可能逃不出同樣的命運。可是，出乎平凡意料的是龍女並沒有發怒，她尷尬地咧了一咧嘴，用她自以為友善的笑容 向平凡笑了笑。讓習慣了龍女發飆的平凡二丈和尚摸不著頭腦，難道太陽由西邊升起了嗎?

吃著早餐，平凡突然想起一件事，他問龍女：“龍女，惡夢七系全餐結束了以後，龍蛋是不是應該就會出生了。”

龍女秀氣地斯文地手中的餐具難得興奮地點了點頭道：“是的，龍蛋本來早就應該出生了，只要有足夠的元素他便能出生。”

平凡眼睛一亮，滿臉期待地道：“那麼同生契約是不是可以結束了?”

龍女有些為難，她稍為小心地道：“這可能有點兒困難，解除同生契約需要兩個契約者自願合作才能進行，如果不小心出了某些差錯的話可能會對身體有一定的損傷。所以解除同生契約要等待龍孩子心智成熟的時候。”

“什麼！”平凡嚇了一跳，眾人都望著平凡。“龍族的壽命如此長，那麼它的成長期不就要數千年嘛！”

龍女搖了搖頭：“龍族的壽命雖然長，但我們是高等的種族，心智發展只需要一年的時候。”

平凡舒了一口氣，誰能忍受身體內有另一個生命啊，他拍拍胸口道：“今天，我終於發現了高等生物的可取之處。不過，一年的時間也是很長啊！”

龍女依然沒有發怒，她細心考慮了一會道：“如果孩子聽話的話，時間可能可以再提前一些。”

說完後龍女瞄了一眼平凡，只見他用一種奇異的目光看著自己讓龍女直發毛。平凡心想「龍女是不是吃錯藥了，她應該是噴火龍嘛，怎麼變成這樣呢?」

“你，你看什麼！”龍女有些不耐煩。

“哦。”平凡回過神來，“算了，不就是身上多了一塊肉，還多了一個超級保鑣，我賺了，哈哈哈哈••••••”

隨著初升的陽光，平凡的惡夢終於完結。最後最後的光系元素也融入了龍蛋當中。龍蛋的虛弱已不復存在，灰色的龍蛋上閃耀著奪目的光澤。是龍女無法想像的元素充盈。

平凡的痛呼聲在太陽的出現一刻便轉化成了狂笑，是逃脫惡夢七系全餐的喜悅，還有龍蛋出生的好奇。雖然平凡和龍蛋實質上沒有半點關係，但其實他們已經血脈相連。而且平凡覺得龍蛋是經過自己二十一天的陣痛所得，絕對是自己的骨肉。

龍女感受到龍蛋的蠢蠢欲動，知道激動人心的時刻即將來。然而她更感受到一股吸引力，這股吸引力直指平凡。龍女憑著自己的感覺二話不說便把龍蛋塞進了平凡的胸口裡。平凡還來不及反映，他感覺到他的胸口內某樣東西裂開了，似乎要破體而出！

此時一個聲音浮現在平凡的腦海：“媽媽，媽媽••••••”平凡正感受著這種奇怪的感覺，而龍女她們卻看見另一個奇異的情形：一團灰色的，似乎擁有生命的球體在平凡的身體內外橫衝直撞。

龍女凝望著這一團灰色，在幸福的籠罩下她已變得䔧花帶雨。因為這正是她歷盡艱辛所得的孩子——卡奧斯•格古洛。

平凡張開手不敢亂動，雖然他感覺到龍蛋已經出生了，但是他並不明白身體的狀況，所以他只能一動不動地站著問龍女：“龍女，我現在應該怎麼辦啊，我心中出現了一個聲音，它不斷在叫媽媽。”

“孩子，乖孩子。”龍女雙眼蒙上了一層薄薄的水霧，她忘形地向前走了兩步又停下來，像一個等待妻子順產的丈夫，既緊張又不知所措。面對平凡的問題，龍女驚惶失措地道：“這種情況我也不知道，它是千年難得一見的變異龍蛋，發生任何事也有可能。”

還是見多識廣的伊芙有辦法，她當機立斷地對平凡說：“這可能是龍蛋要化形了，即是由能量變成實體。”

“那該怎麼辦！”平凡和龍女異口同聲地問。

伊芙冷靜地想了想，她抬頭對平凡說：“因同生契約的關係，龍蛋和你心意相通，平凡你集中精神想一想巨龍的模樣，把這個訊息傳達給它吧。”

「龍！」回想龍的模樣，作為一個中國人，平凡想到的第一個巨龍的型態並不是一條爬蟲蜥蜴，而是承載著中華五千年文化的五爪金龍。正是龍這個啟示，作為龍的傳人，在平凡心中油然而生的是最磅礴最有威嚴的神龍。

當平凡的思緒剛勾勒出神龍的模樣，平凡心中的敬畏之情像觸發了黑團的開關，黑團突然間閃耀出璀璨的光芒。然後暗灰色龍頭，龍身，龍爪，中華神龍的形態展現出來。其耀眼的光澤完全把暗淡的灰色比下去。

大家愕然地望著這未知生命體成形並纏繞著平凡的右手，他們根本不明白說好的龍怎會變成這樣。龍女當然覺得驚訝了，但是這不是龍女顧慮的，因為經歷了如此多 的磨難，卡奧斯能順利出生才是最令她激動的。當卡奧斯用他稚嫩的聲音喊道：“媽媽，媽媽媽。”的時候，龍女幾乎連魂也陷了進去。數千年的孕育加上無數的磨 難才能換來這兩個字，可見這兩個字在龍女心中的份量有多重。

寂靜無聲，右邊傳來了一把稚嫩的聲音，還有感覺上右手似乎被一條繩子輕柔地纏繞著，平凡下意識地低頭，驚訝地發現心中的神龍竟然以袖珍版的模樣纏繞著他的手。他小心翼翼地抬起右手，把神龍輕輕地递給龍女，道：“怎麼會這樣的，他應，應該是你的孩子吧，你快抱著。”

龍女當然恨不得馬上抱著自己的乖兒子呢，但是她顯得有些手足無措，只是慢慢地凑近卡奧斯。當龍女的手剛觸及卡奧斯時，卡奧斯似乎受到了驚嚇，他把平凡的右臂纏繞得更緊了，仍然望著平凡不停地喊：“媽媽，媽媽••••••”

平凡對卡奧斯道：“我不是你的媽媽，你的媽媽是她。”平凡作勢想擺脫卡奧斯的纏繞。但此刻悲劇就發生了，只見卡奧斯像游蛇一般在平凡的身體上暢泳，然後把 他細小的頭部浮出了平凡的胸前，在大家都還沒有猜想到他的意圖，還沒有明白到他口中蹦出的奶字的意思時，他的利齒已經給予了平凡致命的一擊。平凡的呼叫聲 已經響徹凌霄。他懊悔地大聲呼喊：“啊，對不起，我第一句說話不應該說我不是你的媽媽，而是我沒有奶啊！”

“我沒有奶啊，好疼啊，放手，不，放口啊！”平凡想把卡奧斯丟開又怕把自己的乳頭給拔掉了，雙手就停在胸前的位置疼得平凡活蹦亂跳的。老伯美狐和龍女也手 忙腳亂地凑了上來，而伊芙呢，她是最沒良心的一位，因為她右手指著平凡左手捂著肚子在生動地表達捧腹大笑的含意，完全沒有幫忙的意思。

“主人，你沒事吧，主人。”美狐急出了眼淚來，但是也是束手無策。

龍女試圖幫助平凡，但是換來是更大的慘叫聲：“哎喲，龍女，我和你有仇嗎?你怎麼能像拔葱一樣拔嗎?你知不知道這樣可能會連乳頭拔起的。”

“那怎麼辦啊，乖孩子快放口啊，乖。”龍女鬆開手無奈地勸導。

“哎喲，出血了，出血了，我前輩子是不是欠你們倆母子的。不僅要幫你生孩子，還要賠上我傲人的單峰。我容易嗎！”平凡郁悶地道。

可惜，平凡的呼救並不奏效，在沒有有效的辦法之前，龍女，美狐和老伯只是熱鍋上的螞蟻只能干瞪眼。

在這種千鈞一髮，平凡即將和他的乳頭告別的時候，伊芙那捉狹的聲音傳了過來：“哈哈哈，他不是要奶嗎，你給他奶不就行了嗎?”哈哈，傲人的單峰，笑死我啦！”

一言驚醒夢中人，平凡顧不得龍女的反映便大聲道：“龍女，快，快把你的奶子給他，我，我受不了，疼死我了。”

“你，你說什麼，我，我怎麼能在眾目睽睽之下敞胸露乳呢，就算死我也不干。”龍女二話不說便拒絕了，想起要在眾人面前敞胸露乳，龍女的臉紅得像一塊紅布一樣。

“嗚…我的老祖宗，求求你了，你忍心看到你兒子的救命恩人變成殘廢嗎?成為單乳嗎?”平凡哀求道。

“不行，不行，我絕對不會在在眾人面前干這種事。”龍女搖頭搖得像撥浪鼓一樣。

這一句話啟示了平凡，他立刻對干瞪眼毫無作用的美狐，老伯和伊芙道：“你們給我出去，快點出去。”

“你想得美，這麼有趣的畫面百年難得一見，我怎麼會輕易離開呢!”伊芙取笑道。

“我求求你了，我的姑奶奶，我就快疼死了。你還在一邊看熱鬧，我發誓如果我的乳頭被咬下來了，我一定把你的咬一百遍。”平凡咬牙切齒地道。

伊芙紅著臉輕啐了一口，肆無忌憚的取笑頓時收斂了許多。美狐可憐兮兮地一邊哀求著伊芙離開，一邊拉著伊芙的手把伊芙拉出了客廳。而老伯連忙把大門關閉。

大門緊閉，客廳內只剩下平凡，龍女和卡奧斯。平凡怒瞪著龍女，道：“現在可以了吧，快快把你的給他。”

龍女沒有了她平時的英姿，她為難地道：“可是，可是••••••”

“沒有可是，你相不相信我立刻把他殺掉。讓卡奧斯成為千年一遇的因想吃奶而死的變異龍族！”平凡打斷龍女並威脅道。

“可是你還沒有閉上眼睛啊!”龍女的這句話讓熱鍋上的平凡如夢初醒，他立刻用手遮蓋眼睛，還把頭扭向背後道：“這樣可以了吧！求求你快點！我的乳頭生死就掌握在你的手中。”

龍女嗯了一聲，接著平凡聽到衣服脫下的聲音，大概是龍女脫掉了上半身一邊的衣服。龍女的臉漲得通紅，貌似已賽過了她的紅髮。在除了丈夫之外的人面前露出自 己的胸部，龍女連想也沒有想過。即使平凡閉上了眼睛，即使這是萬不得已的事情，即使這是一個密室，龍女彷彿感受到無數的目光在注視著自己，一種莫名的酥軟 感使她幾乎脫力。她猶豫了許久，在平凡的威逼利誘之下她才戰戰兢兢地把自己堅挺的胸部凑到了卡奧斯的臉前。如果可以選擇的話龍女寧願大戰千百個回合也不經 歷如此羞人的事。

平凡等待了良久，除了疼痛之外還是疼痛，他又不耐煩地道：“怎麼，現在才來退縮嗎?”

一個弱弱的幾乎超出了人類聽力范圍的聲音響起：“我，我做了，可是，可是卡奧斯連正眼也沒有看一下。”

面對持續性的疼痛，平凡突然間爆發出120%的智慧，他道：“你擠點兒奶出來，讓卡奧斯聞到奶香不就可以了嗎！”

“這，這麼羞人的行為我怎麼可能做得出呢！不行，不行。”龍女堅決地反對。

“哎喲，我的姑奶奶，你曾經說過為了兒子你可以做任何事，但事實上呢?你連一點兒的尊嚴也不可以放下。而可憐的我為了卡奧斯受了多少苦，究竟你是他的親人還是我才是他的親人呢？”平凡理直氣壯地指責龍女。

平凡的說話竟然生效了，龍女慚愧地低下頭，妥協道：“好，好吧。我聽你的。”

平凡喜出望外，像一個勾引良家婦女的奸夫一樣勸誘道：“這就對了，只要一點點就可以抱著你的寶貝兒子，何樂而不為呢。放心吧，別人是不會知道的，打死我也不會說出去。”

再次寧靜下來，大家都屏住了呼吸。平凡依然是那個扭頭遮眼的動作。疼痛當然依舊纏繞著他，但男人是色心不改的動物。當想到面前有一個大美人，把她傲人的酥 胸凑到自己的胸前。即使是柳下懷也經受不起，何況是平凡這個平凡人呢。此刻彷彿疼痛已離開了平凡，他所有的感覺神經全部集中在胸前的位置。

“卟通，卟通。”平凡感受到自己的心幾乎要跳出了胸口。但色心正旺的平凡恨不得心跳停止呢，礙事嘛！”

突然間，他的心尖兒狂顫。因，因為他感受到兩滴液體滴落在自己的胸膛並往下流淌。不用說明這兩滴便是富含營養，維他命ABCDEFG的，比奶粉更奶粉的液體。這兩滴液體完全啟動了平凡的色狼模式，平凡的下體立刻硬如鐵柱。

緊接著平凡發覺到痛楚突然减輕了許多，胸膛被緊咬著的壓力放鬆了。這代表計劃成功了，平凡的乳頭終於逃離了卡奧斯的魔口。

危機過去了，胸部的疼痛减輕了，這讓平凡完全地鬆了一口氣，放下了警惕。以為危機解除的平凡扭頭睜開了眼睛，然而原來龍女還沒有準備好，白花花的奶子就這樣完全展現在平凡的眼前，平凡終於明白到何謂傲人，他的心中由衷地感嘆：這是喜馬拉雅山嗎。

龍女當然沒有料到平凡會突然間扭過頭來，她當機地望著平凡愕然驚嘆和好色的模樣，良久才發出一聲震耳欲聾的驚呼聲。緊接著平凡的命運就杯具了。龍女怒髮沖 冠，使盡全力一拳轟在平凡的腹部，就這樣平凡像塗上了瞬間黏合膠一般，穿過了客廳的墙壁，緊緊地貼在了卧室的墙上。

平凡萬萬想不到，末日森林沒有殺死自己，惡夢七系全餐也沒有令平凡放棄生命。可是，只是一個剛出生的嬰兒就差點兒要了自己的小命，原因更是無稽。是因為一個嬰兒喝奶。

一個絕色美女在平凡的胸膛上呵氣如蘭，用一塊絲巾輕輕地擦拭著他的胸膛，如此香艷的一幕平凡理應十分享受，前提是在場沒有忍俊不禁的老伯和肆無忌憚地取笑的伊芙。

“主人，主人，你還疼嗎?”美狐眨著水汪汪的大眼睛擔憂地問。

平凡捉住美狐的小手誇張地感動道：“有我的美狐在關心我，我的外傷當然不疼了，可是心靈上的傷害可大了。”他狠狠地瞪著伊芙道：“有些人在我痛苦的時候不 僅沒有幫助我，她還落井下石。啍，我發誓終有一天我會以卡奧斯之道，還自她人之身。”平凡把那個她字說得很重，除了老伯還蒙在鼓裏，美狐和伊芙都羞紅了 臉。

呯的一聲，大門打開了。闖進來的竟然是卡奧斯，緊接著是追趕著卡奧斯的龍女。只聽到卡奧斯不斷地大呼：“媽媽，媽媽…”而龍女說：“兒子，兒子，快回來。”

驚見卡奧斯這個惡夢，平凡第一個反應就是逃跑，但面對卡奧斯靈活而迅速的動作，平凡只好單手護著自己的胸膛，另一隻手擋著卡奧斯的去路。可是，平凡的手根 本擋不住卡奧斯的去路，卡奧斯輕易地穿過了平凡的手臂，進入了平凡的體內。如游蛇一般在平凡的身體上暢泳，口裡更不知疲倦地對平凡道：“媽媽，媽媽…”

平凡哭衰著臉對卡奧斯道：“我不是你的媽媽，你的媽媽在那裡。”平凡指了指龍女。

但卡奧斯似乎毫不在意，他仍然親昵地叫平凡為媽媽。平凡只好求助地看著龍女。

龍女略帶歉意地解釋道：“龍族的出生會把第一眼看到的生物當成是自己的媽媽，而且因同生契約的關係，你和卡奧斯都有血脈相連的感覺，所以卡奧斯對你有一份依賴的感覺。”

想起了同生契約，平凡眼睛一亮，他立刻獻媚地道：“龍女，嘿嘿，你的兒子平安出生了，還是一個健康寶寶呢。你覺得我和卡奧斯的契約是不是應該立刻解除呢?”

龍女有些為難，她干笑道：“這有一定的困難，同生契約的解除需要契約相方的配合才能完成。而以卡奧斯現在的智力並不合適。”

平凡卟通一聲跌坐在椅子上，他目光呆滯喃喃自語地道：“龍族的壽命這麼長，那麼，那麼他們的幼年期不就要數千年嗎?那不就是說我一輩子都要做冤大頭了！”

“這你可以放心，龍族的幼年期只有一年，你只要忍耐一年就可以了。”龍女趕緊解釋道，看見平凡絕望的模樣，龍女有一種想法，只要自己一點頭，平凡便立刻捉狂起來。

“哈哈，太好了，我終於發現了高級種族的第二個優點。”平凡傻笑道。

平凡的心剛剛放下，伊芙便幸災樂禍地提醒道：“別忘了你這一年是他的媽媽，要給他提供奶喲。”

這一刻平凡頓時灰了，面如死灰，如一副燈下黯然的黑白圖畫。突然平凡又如回光返照一般恢復了生氣，笑盈盈地對卡奧斯道：“卡奧斯，我以後就叫你小奧，我可愛的小奧，你記著她才是你的媽媽，她才能給你奶喝。而我呢，叫平凡，你以後就稱呼我為平凡吧。乖小奧！”

盡管平凡費盡了唇舌，卡奧斯仍然歡快地對平凡說：“媽媽，媽媽…”最後平凡更把解釋簡略成：指著龍女說媽媽，再指著龍女的胸部說奶。最後才指著自己說平 凡。可是一個剛出生的孩子怎麼能說這麼多話呢。即使卡奧斯再聰明，但是他說話中的變化只是把媽媽變聲調。龍女和美狐陸續加入卡奧斯的幼兒教育當中，當平凡 深刻地明白到教育由娃娃捉起的無稽，平凡只好妥協，卡奧斯把龍女稱呼為媽媽，而平凡就成為卡奧斯的便宜父親：爸爸。

平凡當然想擺脫小奧這個累贅呢，他哭衰地對龍女道：“難道我這一年都要被小奧疲勞轟炸嗎?”

龍女搖頭道：“你放心，幼年期的卡奧斯除了吃奶就是睡覺，所以你不用擔心他會擾亂你的正常生活。”

“那你不快點哄他睡。”平凡催促道。

“哦，哦。”作為一個戰士，龍女擁有過人的修練天份和聰穎，但作為一個母親，她卻顯得木訥。

龍女手忙腳亂地接過小奧，摸著小奧的頭哄他道：“乖兒子，快睡吧，乖哦…”

平凡不敢相信地望著手法生疏的龍女，和沒有一絲倦意的小奧。他突然預測到未來一年想擁有自由是多麼渺茫的事。平凡責備地走到龍女面前，狠狠地瞪了龍女一眼。然後他又變臉似的換上了一副笑臉對小奧道：“乖小奧，過來爸爸那裡吧！”

小奧聽到平凡的呼喚，立刻從龍女的懷抱中一躍而起，歡快地飄到平凡的懷中。平凡抱著小奧，作搖籃一般搖啊搖，還擺出一副十分寵溺的模樣對卡奧斯道：“乖孩子，快睡哦，爸爸唱歌哄你睡。”

平凡啍著歌，而這首歌就是大家廣為熟悉的。看他如何地演繹：“啍~啍~啍~世上只有媽媽好，你爸爸是個大混球，不給你奶喝和睡覺，離他越遠越好…”

平凡唱了幾遍，突然察覺到旁邊悄無聲色。他立刻抬起頭，看見四張神色古怪的臉。這是理所當然的，誰會想到平凡會懂得唱這種哄孩子睡的歌呢，而且這首歌旋律優美，通俗易懂。另一個令他們驚訝的原因是這首歌的歌詞。

平凡有些不耐煩，特別是在自己努力地盡母親的本份而龍女卻在發呆。他皺眉道：“你們不要只看不唱啊！你知不知道教育要從小孩開始的概念。特別是你啊龍女，你要常常唱，天天唱，要向小奧灌輸母親的偉大和父親的可惡，那他就不會再黏著我了。”

為了讓小奧不能騷擾自己，平凡竟然使出這種手段，大家都不禁莞爾。在平凡不斷地用惡狠狠的眼神示意下，大家只好跟著平凡唱這首改編的兒歌。

開始的時候，大家都別扭地唱著這首抑父揚母的兒歌，所有注意力都被歌詞的滑稽所吸引。但是漸漸地，當平凡的歌聲變得越來越輕柔，眾人活躍的思維也隨之而被 撫平。目光慢慢地聚焦在卡奧斯可愛而困倦的臉蛋上。天真稚氣的小孩往往能引發出一個女人的母性，更何況是一個初生的嬰兒！看著小奧隨著音樂而漸漸變得沉重 的眼皮，看著他依戀地鑽進平凡的懷中，扭動著幼小的身軀去尋找最舒適的睡姿，大家的心都變得很柔軟，很柔軟。心中忍不住產生一種呵護，痛惜的感情。

就這樣，龍女、伊芙和美狐的母性完全被可愛的小奧喚醒了。倒楣的平凡卻蒙然不知自己的地位竟然被一個初生嬰兒所取代。當他沾沾自喜地把這個麻煩交回龍女， 以為可以和美狐談談情，佔點兒便宜的時候，三位大美人早已迫不及待地親近熟睡的小奧。輕聲地談論小奧的可愛之處，還肆無忌憚地佔小奧的便宜。怎麼，怎麼這 句話這麼熟悉呢?

但是即使三位大美人使出了渾身解數，小奧對平凡的依戀卻沒有因此而減少。每當小奧睡飽吃足的時候，他的第一個動作就是逃脫三位美人的香肩玉臂，回到平凡這 個臭男人的身邊。還不斷地用他最稚氣的聲音重複道：“爸爸、爸爸…”讓三位大美人干吃醋，讓被遺忘的平凡的虛榮心得到了些許的滿足。直到有一天，平凡因為 一件事的發生而令他改變了這種想法。事情是這樣的：

一直以來，平凡和美狐被種種的原因所打擾。很悲哀地，他們只是一對有名而無實的夫妻。平凡的處男之身更是慘無人道地保留下來。現在危機暫時沒有，但是龍女和小奧的加入讓平凡的家卻變得熱鬧起來，縱使平凡有色心，臉嫩的美狐也羞澀地婉拒。

但是大家不要小瞧了好色的力量，我深信它才是人類進步的原動力。而平凡就是最好的一個例子：為了這個色字，他陪了小奧玩了一整天，直到小奧累得睡覺了。為 了一嚐美狐的方澤，平凡苦苦思索出了一個讓伊芙拍案叫好，馬上回到黑暗大屋廢寢忘餐的研究方向。老伯在平凡不斷的暗示，明示，甚至俯視之下終於忍俊不禁地 去會好友了。

此時的平凡正滿懷激動地摟著美狐的纖腰在賞月，美狐幸福地埋首在平凡的胸前。平凡當然不會滿足，他正用肉麻的甜言蜜語在哄美狐這只小白兔上勾。情況如下：

“美狐，月色美嗎?”平凡問。

“嗯!很美！”美狐回應道，美麗的眸子扑閃扑閃的，連閃爍的星星也被比下去。

“但是我覺得美狐更美！”肉麻的話來了。美狐羞得雙頰桃紅，嘴角浮現出一抹幸福的微笑。

“美狐，小奧可愛嗎?”平凡輕聲問道。

“嗯，可愛，好可愛。如果…”美狐興奮地道。

“如果我們也生一個可愛的寶寶你說該多好啊！到時候我的生命中又多了一個寶貝，一個是美狐，一個是小寶寶。”平凡憧憬道。

想像到當中的景象，美狐已幸福得醉了。環抱著平凡腰的手更緊了。

此時的平凡興奮得差點兒露出了他大灰狼的急色模樣，他抬起美狐的下巴，一張宜喜宜嗲的絕美容顏展現眼前：晶瑩得如堆玉般的肌膚，加上那水嫩的朱唇，當對上美狐那一雙狐媚的大眼睛，平凡差點兒連魂也丟了。他溫聲道：“那麼美狐，今晚便讓這寶寶大計馬上實行吧。”

“但是，唔…”平凡堵住了美狐的小嘴唇，肆意品嚐美狐的香吻。

好長的一個法式濕吻，月色下的美狐已經動情了，淡藍色的尾巴在月光的映照下綻放出來。平凡對美狐道：“放心吧，今晚不會有人打擾我們的。”

美狐害羞地點了點頭，用幾乎聽不到的聲音應允。平凡忘形地親了美狐一下，一把抱起美狐便往卧室跑去。

“咚咚…龍女在嗎?”伊芙敲龍女的房門。

“進來吧，但是輕聲一點，小奧才剛睡。”房間內傳來龍女的聲音。

推開房門，伊芙腳步輕移來到床前。龍女穿著睡衣側卧在床上看著熟睡的小奧。龍女的身材本來就特別好，知道進來的人是伊芙，龍女更沒有刻意去整理衣衫，酥胸，玉背，玲瓏浮凸的身材在絲質的睡衣下若隱若現，如果平凡在現在的話他絕對會被床上的春色弄得鼻血長流。

“噢，可愛的小奧睡著了，可陪不了姐姐了。”伊芙輕撫小奧道。

“是啊，不知為什麼，平凡今天來了興致，和小奧玩了一天，直到小奧睡覺了才走。”龍女顯得有些高興，作為一個母親。能看到自己的兒子快樂自然相當高興。

“別提那個渾蛋了。”伊芙嘟著嘴氣憤地道。

“怎麼啦，平凡得罪你呢?”龍女發現伊芙有些悶悶不樂連忙問道。

“沒有，我，我只是…”伊芙想否認，但又低下頭嘆息道：“唉，龍女，既然你是有夫之婦，你覺得一個女人可不可以和別人分享自己的丈夫呢?”

想起自己的丈夫，龍女的臉色有些難看，她根本不想想起卡迪。

伊芙雖然沒有得到答案，但是她並不介意，而是失神地道：“我曾經覺得我媽媽好可笑，竟然願意和別的女人分享丈夫的愛。我自以為自己不會做這等蠢事，或者我 根本不需要丈夫。但原來當自己有了喜歡的人，那一刻開始已經身不由己。即使他抱著第二個女人，即使自己的內心有多麼的不甘，你都會原諒他包容他。有人說愛 情是麻木的，原來這句話是真的…”

“我…”龍女神色黯然，“我不知道。我和丈夫生活了數千年，但是原來我根本不了解他，甚至我發現根本不是愛情。我好像連談論愛情的資格都沒有。”

“忘記過去吧，忘記你的丈夫。你不用嘆息，你只是還沒有遇到你的真命天子。終有一天你一定會得到幸福的。”伊芙安慰道。

“愛情這東西…還是算了吧，我還是很好奇那個渾蛋如何讓伊芙悶悶不樂比較好呢。”龍女難得開玩笑道。

“你說什麼，我怎麼會為了平凡悶悶不樂呢。”伊芙趕緊否認道。

“哦?原來是平凡！我還以為是別人呢！”龍女揶揄道。

“我…他…”伊芙憋得俏臉通紅也說不出，最後只好悔氣地跺了跺腳，捉住自己的衣角使勁揉捏。

龍女有些憤憤不平地道：“啍，我也知道那個渾蛋只會激怒人，我想教訓他很久了。好，我現在馬上給你討回公道。”龍女作勢欲走。

看見龍女似乎真的想去教訓平凡，以龍女的脾氣伊芙也不知道是真還是假，她急忙捉住龍女的手道：“不，不要，現在他和美狐…”伊芙紅著臉欲言又止的模樣。

已為人妻的龍女怎會不明白當中的意思呢，龍女的俏臉騰地升起兩朵紅暈，真不懂如何反應。好久才擠出一句話來：“他怎麼，怎麼可以這樣呢！”

伊芙酸溜溜地道：“啍，他以為幾句話就可以把我騙走！他急色的模樣早就出賣他了。把小奧累得熟睡，引起我的發明興趣，和支開了老伯，那麼他不就可以和美狐顛龍倒鳳了。啍，死平凡，臭平凡。”

“那你怎麼不讓我教訓他了，讓他以後都不敢動壞腦筋。”龍女躍躍欲試地道。

“我也想，但是我沒有這個資格！”伊芙露出了一絲苦澀。她把秀髮挽到了耳背，輕皺的柳眉展現眼前，她繼續道：“美狐和平凡經歷了太多的磨難才能在一起，難道我可以無耻地剝削他們在一起的機會嗎?”

龍女沉默了，平凡對美狐的愛有目共睹，能為自己的女人上刀山下火海的人自己會忍心打擾嗎?不能！除了沉默，龍女根本不知道應該怎樣做。

現在的平凡正處於欲仙欲死的前一個階段…血脈賁張。何為血脈賁張階段呢，就是平凡剛剛笨拙地把美狐脫得精光。玲瓏浮凸的嬌軀從衣服裡釋放出來，晶瑩剔透的 肌膚似乎能掐出水來，淡淡的清幽的體香扑面而至，還有那一張含羞帶怯的臉蛋兒，平凡真的不敢相信如此絕色的女子竟然是自己所擁有的，平凡不禁產生一個念 頭：這難道是夢嗎?難道我成為了植物人躺在病床上?”

平凡搖了搖頭，眼前的畫面並沒有消失。美狐依然捂著臉蜷縮著身體不敢面對自己，那紅暈早已蔓延到了後耳根。價值千金的春宵自己竟然在發愣。平凡真是恨不得狠狠地扇自己一個耳光。他暗暗發誓：今晚即使是天王老子也休想妨礙自己了！

正當平凡想提槍上陣攻陷這個堡壘的時候，繼伊芙之後第二位程咬金駕到！只聽到他的怒喝聲由遠至近，不斷地道：“爸爸，爸爸，爸爸…”徹徹底底地把平凡和美狐嚇了一跳。

為什麼熟睡的小奧會突然出現呢?情況是這樣的：當時伊芙和龍女都因為平凡的話題而變得沉默，然而熟睡的小奧突然間抬起頭來，圓咕碌的大眼睛不停地滾動，似 乎在尋找一些東西。正當龍女想詢問小奧的時候，小奧突然從床上一躍而起，越過伊芙往屋外飛去，在大家愣神之間，只聽到小奧不斷地喊：“爸爸，爸爸，爸 爸…”

“砰”的一聲，房門被撞了一下，不知所措的平凡和伊芙的心也隨之而猛跳了一下。美狐慌亂地捉住被子遮掩著身體連忙向平凡求救道：“主，主人。”

平凡連光著身子也顧不得，他馬上對屋外的小奧道：“小奧，乖小奧，不要再撞啦，求求你不要再撞了。”

回應平凡的是：“砰，爸爸，爸爸，爸爸。”

平凡繼續勸說道：“爸爸有點事情忙著，小奧乖，快回到媽媽那裡睡覺，要不然爸爸以後就不陪你玩了！”

玩果然是小孩的天性，平凡的說話起了作用，撞門聲終於停了下來。小奧猶豫地在門外飄浮，不情願地喊著：“爸爸，爸爸…”

平凡和美狐都鬆了一口氣，他得意地瞄了美狐一眼繼續勸誘小奧道：“乖小奧，快回到你媽媽的身邊，明天爸爸再和你玩躲貓貓好嗎?”

聽到躲貓貓小奧頓時眼睛一亮，開始高興地回應道：“爸爸，爸爸！”語氣中無不透露出興奮和期待。可是平凡真的開心得太快了，他根本預料不到接下來發生的杯具。

一聲急促而緊張的呼喚聲響起，“小奧，小奧…”正是隨後趕來的龍女，她可不想小奧不小心撞破了平凡的好事了。

可惜，她還是幫倒忙，因為當小奧聽到這急促的呼喚聲時，他本來平伏的情緒頓時變得緊張起來，然後他什麼也不管直接全力地撞向房門。可憐的房門怎麼經得起小 奧的折騰呢。就在這萬眾觸目的時刻，房門應聲倒下，裡面的春光，不，美狐有被子遮掩，暴露的春光只有可惡的平凡！只見他赤裸著身子發呆地站在原地看著房門 倒下，眼睜睜地把自己的身子展露在龍女和伊芙面前。

三分鐘後……

一龍一女一男同時驚呼：“啊~~~~~”

平凡趕緊拿起地上的衣服遮掩著下體，伊芙和龍女臉紅耳赤地轉身，只有這個罪魁禍首小奧依然歡快地叫道：“爸爸，爸爸，爸爸。”

“龍女，你快點過來把小奧抱走啊，要不然我和美狐怎麼穿衣服啊!”平凡遮掩著下體狼狽地道。

“可是，可是你還沒有穿衣服啊，我怎麼能抱走小奧啊。”龍女為難地道。

“他不肯離開我啊！你不過來把他哄走我怎麼辦啊！快點啊，我都被你看光光了，現在我遮掩著下面，你就不用害羞了吧！”平凡命令道。

“不，不可以。我怎麼能做出這麼羞人的行為呢！”龍女還是反對。

面對龍女的倔強，平凡只好哭喪著臉委屈地對小奧道：“那就算了吧，小奧你看看你媽媽多麼絕情，爸爸為了你付出了那麼多，而你媽媽呢，嗚…”

盡管知道平凡在假裝哭泣，但是當龍女聽到平凡的訴苦時她頓時變得心軟了。她咬咬牙跺了跺腳道：“好了好了，我幫你不就可以了嗎?”

後面的哭泣聲啞然而止，哭泣聲馬上換成了催促聲，平凡厚臉無耻地道：“快點啊，我快凍死了。”

龍女依然紅著臉，不理會平凡的催促她深呼吸了一下，然後一步一步摸索著往後退，跨過門檻，進入卧房。

看著龍女溫溫吞吞的模樣平凡真的氣個半死，他催促道：“你都成為了別人的妻子了，還害怕看見男人的裸體嗎！更何況我遮掩著下體呢!我的鄉下，女人甚至穿著只遮掩著重要部位的幾块布料就出去玩耍了。你不覺得你小題大作嗎！”

伊芙駡道：“你騙人，我根本沒有聽過哪個地方有如此不知羞恥的女人。”

對於伊芙的無理介入，平凡放下狠話道：“伊芙你給我閉嘴，我現在臉也丟了，信不信我現在馬上把你就地正法以振夫綱！”

伊芙輕啐了一聲不再說話。

回到龍女身上，只見她小心翼翼地來到平凡身邊。平凡在龍女的左側，她扭頭偏向右邊，然後伸出雙手向著平凡弱弱地道：“小奧，快來媽媽那裡。”

同時平凡也笑意盈盈地對小奧道：“小奧乖，快回到媽媽的身邊，快。”

小奧眨著大眼睛看著媽媽的手不斷地接近，調皮的小奧竟然以為是遊戲，開始在平凡的身體上遊走來逃避龍女的雙手。

“不是這裡，往左一點，不對不對，他又逃到了右邊。小奧不要躲了。不是捉迷藏啊！”平凡抓狂地道。

龍女慌慌張張地不斷摸索，為了盡快解決這個問題，她已經顧不得那麼多了。

只聽見平凡說：“就是這裡，！”龍女二話不說往下一探，捉緊，一拔。龍女還來不及細看，平凡的慘叫聲便充斥著整個校園。

“砰”大廳裡的茶几可憐地成為了平凡的洩憤代罪羔羊，只見平凡一副欲求不滿的憤憤不平的神情坐在大廳裡，伊芙在一旁竊笑。整個大廳只剩下二位人物，不，是三位，因為小奧仍然在平凡的體內。

“伊芙，你還笑得出來！不是你，我怎麼會出醜呢。你有辦法怎麼不早說呢。我的小弟弟差點被龍女連「根」拔起。”平凡駡道。

伊芙可不吃他這一套，她反唇相譏道：“這是你自作自受，你先穿衣服然後離開，美狐便可以穿衣服了。根本不需要龍女抱走小奧！是你好色。想佔龍女的便宜，還有想繼續和美狐進行下半個部份才變成這樣的。你可以怪誰啊!”

“那時候我丟臉丟到家了，我怎麼想得出這個辦法啊！”平凡和伊芙各不相讓，怒視著對方。

小奧的叫聲突然打破了悶局，平凡一想到小奧，所有的憤怒就消失了。大家不要誤會，平凡對小奧的愛並不深，因為憤怒被取而代之的是委屈和無奈。良辰美景，春 宵一刻都被這個小魔怪所破壞，平凡的處男之身仍然保留著的罪魁禍首啊！平凡哭喪地咒罵龍女：“一切都是因為龍女，如果不是她沒有照顧好小奧，小奧怎麼會突 然跑來呢。一定是憎恨我之前頂撞她才故意破壞我的好事！”

“啍，你這就錯了。是因為你的色心才導致這個結果的。你怎麼可以把責任推給龍女呢。伊芙為龍女辯護道。

“難道我和美狐行夫妻之禮有錯嗎，要不是龍女…”平凡頓了頓，突然露出一副恍然大悟的模樣，然後用一種非常欠揍的眼神望著伊芙道：“哦…我明白了，原來有人吃醋才會有這麼大的反應。”

伊芙羞著臉大聲反駁：“你，你說什麼！我才不會吃醋呢!是因為同生契約使你和小奧心靈相通，即使你們相隔甚遠，只要你有大幅度的感情波動，小奧會感應到，他才會突然從熟睡中酥醒過來啊!”

平凡欠揍的表情不見了，他愣了一愣，然後整個人飛扑到伊芙身邊，他臉色慘白地問道：“那怎麼辦啊，換句話說我是不是一年之後才能碰美狐啊！”

伊芙被平凡突如其來的行動嚇了一跳，當聽到平凡的問題後便頻頻點頭。突然間，伊芙感覺到胸前一緊，她低下頭才發現平凡的手不知在什麼時候已放在她的酥胸上。現在的平凡神情呆滯地望著自己，搭在自己胸上的手正不自覺地握緊。

大廳內傳來伊芙的一聲驚呼，緊接著是平凡的慘叫：“啊~~伊芙，你干什麼，為什麼用魔法來燒我啊！水啊!水在哪啊！”

“平凡恩人，你不是還要在家休養嗎，怎麼這麼早來上學啊！”愚忠問。

“愚忠，你還在叫我恩人啊，叫我平凡不就可以了嗎?”平凡糾正道。接著他又唉聲嘆氣道：“你以為我想來嗎！在家裡的那些鮮花只能看不能吃，如果呆在家裡我一定會憋死了。”

愚忠疑惑地問：“鮮花?能吃?是魔藥嗎?”

平凡翻了翻白眼繼續道：“我還欠霜雪一個人情，所以我答應她，在學校我會成為她的奴隸。”

“什麼，你要成為她的奴隸?這怎麼可以的呢！讓我代替你吧！”愚忠二話不說便想為平凡出頭。

平凡拉著愚忠不讓他犯傻，沒好氣地道：“不要衝動，你真是一頭蠻牛！我去做奴隸是享福而不是受罪。你想想霜雪是個大美人啊!還有我和她早已冰釋前嫌，她應該不會再虐待我的，你放心！”平凡笑了笑，用力拍了拍愚忠的肩膀。

愚忠搔了搔頭，疑惑地道：“雖然我怎麼也想不明白呆在霜雪的身邊是享福，但是既然平凡你這麼說那就算了。不過如果你受不了的話，記得告訴我啊！”

平凡感激地點了點頭，然後又望了望校門。

愚忠接著說：“既然你都決定了，那我就帶你去找霜雪吧。我知道霜雪在哪個班。”

“不用了，你以為我這麼早來校門口是為了看美女嗎?我就是為了等霜雪的。”平凡依然望著門口道。

愚忠趕緊拉平凡到一個較為隱秘一點的地方道：“平凡，你怎麼比我還蠢啊，在校門口迎接霜雪不就等於向全校宣佈你成為她的奴隸嘛！”

平凡心裡真是極度的郁悶，竟然被一個比自己更蠢的人說自己愚蠢。他只好耐心地道：“我就是要在眾人面前成為她的奴隸。最重要的是讓霜徹知道啊，你知不知道 如果不是我機靈，前陣子我早就被霜徹殺了！現在我連踏出魔法學院也不敢啊。多比倫國兩個強大勢力我都得罪死了。我害怕我一踏出校門，我就可以升天了。所以 我要讓霜徹知道我在贖罪，我有多慘，希望可以稍微減少他的恨啊。”平凡越說越覺得自己可憐，差點兒連眼淚也掉了。

愚忠有些無言，他完全想不到平凡背後的目的是如此的複雜。他似懂非懂地點了點頭道：“總而言之，你覺得對就對吧。我愚蠢，我還是先離開吧，要不然我怕攪砸了。”

愚忠走後不久，平凡的目標人物正踏入校園。霜雪正一邊走一邊和她的好友然希說笑。銀鈴般的笑聲清脆悅耳，讓人如沐春風。但是一個不合時宜的聲音打破了這美 妙的一刻。只見平凡一把眼淚一把鼻涕地跑過來，在霜雪和然希的驚愕之下跪下。在眾人都還沒有反應過來的時候，他已經帶著哭腔一邊掌摑自己一邊道：“霜雪小 姐，我該死，我該死，我不應該與凌風狼狽為奸，陷害於你的。”

霜雪還不知如何應對時，她的好友早已叉著腰為霜雪抱不平了：“你還敢出現在霜雪面前！？你知不知道你差點兒把她害死了。你以為說一聲對不起就能了事嗎?”

在場的人議論紛紛…

平凡繼續道：“我知道我該死，所以這一次我是來贖罪的。我願意成為霜雪的奴隸，為霜雪小姐做牛做馬。絕不會有半點怨言。”

霜雪終於想起了平凡曾經許下的諾言，她不禁有些好笑。想不到平凡會在眾目睽睽之下承認是自己的奴隸。看著他有些虛假的哭泣聲，霜雪起了一絲捉弄的心思。

但是先下手為強的竟然是她的好友然希，當聽到平凡的諾言後然希柳眉一揚，問道：“真的願意成為霜雪的奴隸。”

平凡感受到然希那一道危險的目光，他忍不住吞了吞口水點頭表示肯定。

然希眼睛一亮，興奮地拍拍手對霜雪道：“霜雪，你就收了這個奴隸吧，這以後就好玩了。”霜雪點頭輕笑應和。

平凡努力裝出一副感激不盡的神情並大聲道：“霜雪主人，小人平凡以後便任憑主人差遣。”

然希眼珠一轉，嘴角露出一絲危險的笑意。她對平凡道：“既然你成為了霜雪的奴隸，那麼你便應該順從霜雪的任何要求。”平凡點了點頭，心裡卻不禁擔心起來。

然希接著說：“那好，你立刻學狗叫。”

“學狗叫！？那不好吧！”霜雪弱弱地勸阻道。

然希詫異地望著霜雪，道：“你怎麼了，真奇怪啊你！以前的霜雪二話不說就把冰封了，現在竟然維護這個王八蛋！”

霜雪心中一跳，她漲紅著臉口吃地道：“才不是了，只是我不想看見這個王八蛋罷了。”

然希也沒有深思，因為面前有一件好玩的玩具等著她了。她指著平凡道：“快，學狗叫。”

……無視中。

“聽不聽到啊，平凡，我叫你學狗叫。”然希重重地說。

良久，平凡才一副欠揍的模樣道：“啊?原來你在叫我啊！對不起，除了霜雪主人？我聽不到任何人的話，尤其是母狗的話。”

“你，你竟然說我是母狗！”然希指著自己的鼻子對平凡道，當看到平凡眼神中明顯至極的肯定，她的火啊，絕對不會少於三丈。然希忍不住破口打罵道：“你才是狗，一只大公狗。”

多謝

咁耐都未有文嘅

大公狗這句話對平凡來說根本是毫無痛癢的。只見平凡害害羞羞地眼神猥琐地道：“那我們不就是一對嘛。”

在場的所有人立刻哄堂大笑，連霜雪掩嘴笑了起來。然希氣得眼淚也出來了，她跺了跺腳捉住霜雪的手大聲哀求道：“霜雪，霜雪，公狗，不，平凡他欺負我，我要他在我面前學狗叫！”

霜雪本來想拒絕的，但是她卻抵受不了然希的哀求。所以霜雪只好小聲地用近乎於哀求地對平凡道：“平凡，你，你就叫兩聲吧。”

平凡哀怨地看了霜雪一眼，跪地的動作稍微一改就變成了狗的姿態。萬眾期待的狗叫聲來了，只見平凡仰天長嘯，大聲一呼：“噢嗚…”

然希的眉擰成了一團，而其他人呢，早就哈哈大笑了。因為這叫聲根本不是狗叫聲，而是…

“狗叫聲是汪汪汪的，你這個根本是狼叫聲嘛，你耍賴。”然希駡道。

平凡露出恍然大悟的神情，道：“你叫得真像。我真的以為是一只狗在叫呢。”然後平凡又腼腆地道：“真的不好意思，我不小心露出了我的真本性，色狼嘛，當然是狼叫聲了。”

“你，你這個渾蛋，大色狼。”話一出然希頓時語塞，駡一個自認是色狼的人是色狼就像駡臭豆腐臭一樣，這對於無耻的平凡來說根本是贊美！

正當然希忍無可忍的時候，一把洪亮的聲音吸引了大家的注意力：“你就是平凡！？”

從圍觀的學生中走出了一位金髮男子，刀削般的臉龐，不羁的眼神，平凡只想到兩個字來形容這個男子：狂傲！從金髮男子危險而挑釁性的眼神中平凡可以估計出： 來者不善，肯定是找碴的。面對這種情況，平凡一改平時小心翼翼的做法，以同樣挑釁性的姿態道：“我就是平凡，我現在是霜雪的奴隸，一切都得聽霜雪主人 的。”

這意思也太明顯了，眾人都不禁鄙視平凡，他分明是狐假虎威，告訴這個金髮男子：打狗也要看主人！

然而這位男子在聽到霜雪的名字的時候並沒有退縮，而是疑惑地道：“你就是平凡，令凌風嚇破膽的人?”

平凡十分郁悶，謠言真的害死人，什麼時候自己變成了嚇破凌風膽子的主角啊，這不是間接令凌風對自己的仇恨更深嗎！這位金髮男子的消息真不靈通啊。

平凡趕緊否認，可惜這位金髮男子根本不理會平凡的解釋：“我不理會事情的真假，我叫做度芒，是今年的新生。我是來領教一下你的本事的。”

“我只是一個魔武相廢的廢物，當日根本不是我打敗凌風的。”平凡真的是啞巴吃黃蓮，有苦自知。

“廢話少說，看招。”度芒突然激發斗氣，一拳砸向平凡。拳頭距離平凡腹部還有一小段距離的時候，平凡的大腦依然在激烈地思考當中：究竟是避開還是硬接呢?以斗氣的強度來看應該是六級左右，以平凡的實力應該可以對付。但是平凡根本不想暴露自己的實力。

“砰！”的一聲，在霜雪還沒有來得及阻止的時候，平凡已經整個人倒飛了出去，剛好撞到垃圾箱，倒在臭氣熏天的垃圾堆裡。

只是一擊，度芒望著狼狽的平凡，他的眼神中流露出失望和鄙視。突然，度芒收斂的斗氣再次一亮，他的四周，即斗氣外的地方溫度急降。正是霜雪發動了她的本命技能冰封！

霜雪有些震驚，她想不到度芒如此敏銳，以極短的時間激發斗氣來抵禦自己的冰封。看到平凡受傷，霜雪有一股莫名的怒火，她道：“平凡是我的奴隸，你想傷害他必須要掂量掂量。”

度芒轉身望著霜雪，面不改色地道：“你就是霜雪！你也是我想挑戰的其中一個人。”氣氛突然緊張起來，兩人的氣勢徒升，大戰一觸即發。眾人都不約而同地往後退，以避免被誤傷。

此時，一把不適時宜的聲音響起：“哎呀，疼死我了，我的肚子啊，我的肚子啊！主人快救我啊。”平凡艱難地從垃圾堆裡爬出來，他一邊爬一邊叫道：“我好像快不行了。霜雪主人，看來近日無法照料你了。我要請病假！”

這可惡的聲音完全破壞了原本的氣氛，鬥志高昂的度芒在這一聲又一聲可惡的笑聲中續繼轉變成了暴怒，他狠狠地瞪了平凡一眼，道：“你再叫一聲我立刻令你以後也叫不出來。平凡驚恐得馬上用手捂著嘴。

度芒厭煩地道：“不打了，不打了，被這個廢物打擾了我的雅興。況且，在如此接近的距離，六級魔法師和六級斗士的決鬥對魔法師來說根本不公平。我們的決鬥還是留在以後吧。”語畢，度芒不顧眾人的目光轉身離開。

霜雪周遭強烈的元素會聚慢慢平伏下來，眾人包括霜雪鬆了一口氣。如度芒所說，在如此近的距離對於霜雪來說十分的不利。雖然霜雪的冰封技能非常利害，但是在 面對同級的斗士卻討不到好處。冰封技能的強大分別在於三點，第一，原本的能力永恆的冰封，只要長時間保持能量的輸入就可以完好保持冰封物的狀態。第二，對 冰系魔法的加持作用。第三，瞬間凝結的能力，在對付魔法師的時候冰封技能能發揮百分之一百的威力，但是對於能用斗氣抵禦一定傷害的斗士來說，冰封技能的威 力就會大减。特別是同級或以上的斗士。

平凡留意到霜雪的拳頭握得很緊，眼眸裡透出一絲的不甘，他暗中留了一個心眼。平凡的傷勢不大，曾享受過龍女「服侍」的平凡來說，這根本算不了什麼。他佯装著身負重傷，狼狽地爬向霜雪，臉上帶著喪家犬的臉讓人無比的鄙視。

霜雪想去扶起平凡，但是她又拉不下面子。而此時然希拉著霜雪對著平凡蔑視地道：“小雪，不要理會這個窩囊廢，這樣的奴隸不要也罷了，既不耐看也不能打，帶著也丟臉。走，我們快走。”在然希的硬拉之下霜雪只好無奈地離開。

難得平凡願意主動上學，可惜天意弄人，一個剛被人打傷的廢物不能若無其事生蹦活跳地出現在別人的面前。唉，平凡不得不回到他既愛又恨的老窩。想到要憋足一年，平凡不禁有點欲哭無淚。而現在平凡唯一想到的辦法就是寄情山水，吟詩作對。簡單來說是用其他的事麻醉自己。

大廳沒有人，自己的卧房也找不到美狐，不過，這也是當然的。美狐這一隻勤勞的小蜜蜂怎會慵懶地躺在床上。睡衣蓬鬆，被子剛剛覆蓋到嬌翹玲瓏的圓臀，整個後 背毫無吝啬地展現在眼前。等等，平凡使勁地搖晃了一下腦袋，想不到自己如此好色，思緒一下子又繞到了美狐的胴體上。平凡不禁對於這個禁慾的未來抱著濃濃的 不安。

冷靜下來的平凡終於聽到來自遠處微弱的笑聲，按笑聲的位置來看應該是來自龍女的房間。其實也不難猜想，自從小奧出生以來，伊芙和美狐的母性完全被激發出 來。她們常常逗著小奧玩，樂此不疲。平凡踱步到龍女的睡房門前，正想敲門的時候，小奧已感應到平凡的接近。他興奮地大喊：“爸爸，爸爸”並從美狐的懷中飛 向平凡，鑽入平凡的身體內。

對於小奧的過份熱情，平凡已見怪不怪了。他笑嘻嘻地摸著小奧的頭走進龍女的房間。果然，美狐和伊芙正圍坐在桌子旁看著進來的自己，而龍女卻不見踨影。奇怪 的是床上的羅帳低垂，隱隱約約能看見一個身影。這正是平凡覺得奇怪的地方，雖然以前龍女總是一副高高在上，拒人類於千里之外。但自從小奧出生以來，小奧的 出現不僅激發了她的母性之外也成為了美狐伊芙與龍女的潤滑劑，相處得非常融合，除了平凡。所以平凡不明白為什麼美狐和伊芙的到訪，龍女依然呆在床上。

平凡的來到眾人的反應各不相同，美狐甜甜地一笑，眸子裡帶著驚喜和愛慕，還有她那專屬的一句稱呼：“主人！”甜甜的，柔柔的，媚態天成，讓平凡骨頭也輕了。而伊芙呢，俏生生地白了平凡一眼。龍女似乎沒有絲毫反映。

平凡涎垂（？）著臉挨著美狐坐下，好奇地問道：“又來逗小奧玩嗎，唉，可不要忽略了你的丈夫啊，讓我獨守空房。

雖然沒有過份親溺的表現，但在眾人面前，美狐也顯得有些害羞，頭微微地低下，遮掩雙頰的微紅，身子往椅子的一邊挪動了一些。面對平凡的詢問，美狐條件反射 般坦白：“不是。這一次是來向龍女討一件東西的。”但是當平凡詢問是什麼的時候，美狐的臉就更紅了，頭埋得更低，就是不啍聲。

平凡覺得更加奇怪了，美狐在自己的面前從來都像是乖寶寶一樣，以他為天的，可不會有所隱瞞。當平凡想繼續問美狐的時候，只聽到伊芙對美狐取笑道：“說啊，美狐，要不然我幫你說。”

美狐趕緊阻止道：“伊芙姐姐，不，不要說啊！”當她對上伊芙捉狹的眼神，她才知道自己上當。美狐捂著發燙的臉頰跺了跺腳，對伊芙道：“該死，該死，伊芙姐姐只會欺負美狐。”說完便逃也似的離開了。

美狐的嬌羞讓平凡更加好奇了，他笑嘻嘻地問伊芙：“究竟你們在干什麼，連我也不能知道?你可不要欺負美狐了，來，來，欺負我吧！”平凡無賴地嘟著嘴，作親吻的模樣。

伊芙忍不住輕啐了一聲道：“你想得美！”

“咳，咳。”龍女輕咳了一聲，原來她已經從床上來到了桌前，她把一個瓶子放在伊芙面前，然後滿臉寒霜地對平凡道：“你知不知道這是誰的房間！你是我見過的最不知羞恥的人類。”

平凡無賴地拋了拋耳朵，更肆無忌憚地吹了吹耳屎道：“我知道啊。老伯的屋子，這當然是老伯的房間了。我在自己家裡干什麼事還需要你管嗎?”

“你！”龍女語氣為之一窒，因為平凡說的話也沒有錯，他根本沒有請求自己住下，龍女只是因為小奧的關係才厚著臉皮住下來的。龍女氣惱地道：“你，你以為我很想屈就在你的破屋嗎！如果不是小奧！”

平凡用同樣的說話回敬她：“你以為我很想你留下嗎！如果不是小奧！”

斗嘴龍女根本不是平凡的對手，而且每次只能讓自己生悶氣。以前的龍女哪裡受到過這種遭遇啊！在沒有小奧之前，在還沒有遇到平凡的時候，龍女一直認為一切都 可以用拳頭解決，想不到報應這麼快就來到自己的身上。懷著滿腔的惱怒，看著面前這一個駡不得，打不得的無賴，從來不哭的龍女只感到鼻子一酸，眼睛已蒙上一 層水霧。

想不到平凡和龍女只要呆在一起就像水火不相容一般，永遠有吵不完的架，伊芙真是有些汗顏。她連忙解圍道：“好了，好了，不要吵啦，讓小奧聽到你們倆吵架可不好了，畢竟你們是夫 …婦。”伊芙故意強調那兩個字。

“誰是他…”龍女剛想否認，可是當對上小奧那一雙不安的大眼睛她才驚覺：原來小奧並非懵然不懂，他能察覺到平凡和自己的不和。龍女趕緊閉上嘴，眸子紅紅的，看來她選擇咽下這一口氣。

龍女的委屈落在伊芙的眼裡，龍女本來就美麗，配上一副委屈的模樣真是我見猶憐，即使是伊芙也不忍心看到。她猶豫了片刻才湊到龍女的耳邊小聲道。

平凡聽不到伊芙在說什麼，只見伊芙紅著臉一邊道一邊在龍女的面前晃了晃那一個瓶子。幾欲哭泣的龍女嘴角竟然綻放了起來。還有那望著自己的眸子，有戲謔，有快意，還有強烈的期待。讓平凡汗毛刷地竪了起來。

逗得龍女展顏一笑，伊芙才幸災樂禍地對平凡笑了笑，在平凡還沒有反應過來的時候已像剪水燕子一樣飛了出去。留下平凡和龍女獨處在房間內。不，還有小奧。平 凡當然不想呆在這個龍潭裡，其一是他和龍女只是因為契約關係走在一起，其二，在他的記憶中兩人的見面只有一個化合作用——吵架。平凡轉身想離開才發現右手 被一鼓輕柔的力量拉著，回頭一看才發現原來是小奧用身體卷著自己的右手拉著自己。只見他帶著可憐小狗的眼神眼巴巴地看著自己和龍女，還用徬徨無助的稚嫩聲 音呼喚：“爸爸媽媽！”

最近忙

剛才還沒有如此深刻，在注視到小奧徬徨不安的模樣才恍然。是啊！小奧不只是一種神秘的生物，他也和正常人一樣有一個稚嫩敏感的心，同樣需要一個完整的家庭。自己只圖快意，完全沒有顧及到小奧的感受。小奧能在這環境中健康成長嗎?

平凡有些愧疚，他細細想了一想才歉然道：“對不起，我不應該在小奧面前激怒你，這對小奧的成長並不利。”平凡嘆了口氣，繼續道：“既然陰差陽錯之下我成為 了小奧的便宜父親，我也應該盡一下父親的責任。即使你厭惡我也好，最起碼在小奧面前不要表露出來，讓我們在小奧面前扮成一對和睦的夫妻。”

其實，龍女也注意到當中的關鍵，只是高傲的龍女無法放下身段去讓步。平凡突然間態度的轉變，由針鋒相對變成了誠懇道歉讓龍女有些無所適從，她恍了恍神才慌張地裝作為難地道：“好吧，這，這只是為了小奧著想！”

平凡一邊逗弄著小奧一邊對龍女說：“其實我觀察了很久，我早就想告訴你，作為一個母親來說，你真的非常不及格啊!照顧小孩不能只是餵奶和睡覺，還有許多的東西呢。例如，撫摸小孩能帶給他親切感。通過玩具去開發他的腦袋…”

平凡粗略地把地球上聽到的一些照顧小孩的方法告訴了龍女，聽得龍女直瞪眼，心中產生無數的問號。望著平凡的眼睛充滿了疑惑：一個堂堂的男人竟然在滔滔不絕 地教人照顧小孩。而且似乎相當有理。龍女沒有對平凡所說的技巧出處生疑，她還以為人類的方法比巨龍更細緻。巨龍的孕育很簡單，吃奶睡覺，然後在一年後接受 記憶傳承，獲得龍語魔法和提升的要領。在聽到平凡的見解後,龍女才有所明悟，了解到自己對照顧小奧的方法有多麼的膚淺。所以龍女漸漸地放下了輕視之心認真 地聆聽起來。

本來平凡只打算粗略地講解，但是龍女的投入讓他不得不解釋得更詳細。時間在不知不覺間過去，龍女的眼神中慢慢地透出一絲的佩服，可惜平凡並沒有留意到，因為他現在唇干舌燥正一口一口地喝起茶來。

在此時，美狐驚慌地跑了進來並大聲地就：“平凡主人，不得了了，愚忠不知道什麼原因，竟然去挑戰一位叫做度芒的新生。據說這位新生的實力達到六級斗士的水平。”

平凡的眼神瞬間變得銳利起來，他捉著美狐的小手大步流星地跨了出去並大聲說：“走，他們在哪裡決鬥，快帶我去！”

決鬥的地方竟然是學校後門的不遠處，此時已是決鬥的結束：愚忠正躺在地上不知死活，而度芒一邊漫不經心地拍著身上的灰塵一邊道：“還是在校外決鬥比較好，不用聽到那些老頭在嘮叨。”

平凡和美狐趕緊走到愚忠身旁，愚忠已是奄奄一息的模樣，嘴角滿是血污，雙眼緊閉沒有一絲反應。平凡心中一緊，他連忙探一探愚忠的鼻息，再摸一摸愚忠的脈 搏。他的面色更加面沉如水了。他顧不得在眾人面前展露魔法，一邊使出自己最強的光系醫療魔法一邊對美狐道：“美狐，快，我們一起合力使出光系魔法來穩住愚 忠的傷勢！”美狐早已急出了眼淚，聽到平凡的吩咐她立刻召喚出本命書吟唱魔法起來。

“是你！”度芒見到圍觀的人群中突然走出了兩個人，他們急不及待地跑到愚忠的身旁，他仔細一看才發現那一個背對著自己給愚忠急救的正是早上收拾的廢物。度 芒的臉上露出一絲嘲笑，道：“想不到你這樣的懦夫還敢出現在我面前，我以為你只會找人來出頭呢！自己卻做一只縮頭烏龜。”

沒有回應度芒也沒有惱怒，他依然對著平凡道：“你放心，我不會再找你的麻煩。第一個原因是你、不、配。第二個原因你就要多謝你的兄弟啦。我這個人最討厭的 是搖尾乞憐的無耻之徒，最佩服的就是硬漢子。從剛才的決鬥中他的表現只可以用頑強來形容，不斷地倒下又不斷地站起來。只可惜呢，實力實在是太差了，未能讓 我盡興。”度芒砸砸嘴，一副意猶未盡的模樣。

決鬥已經結束，無論是校內或校外的圍觀者已開始陸陸續續地散去。他們並不是因為失去趣味而離開，而是發現度芒殘暴的一面，生怕殃及池魚。剛才的戰鬥根本是 一面倒的虐待，如果不是愚忠皮粗肉厚的話，圍觀者認為愚忠一早死了。當圍觀者從驚愕中清醒過來時正是度芒意猶未盡，眼中仍然迸發著戰鬥的慾望，所以眾人不 約而同地選擇避之則吉。

低級的光系治療效果並不好，在平凡和美狐耗盡光系魔力時愚忠才慢慢地轉醒。愚忠劇烈地咳嗽了兩聲才睜開眼睛，當看到平凡的時候，他的眼睛朦朧了，語帶哽咽地道：“恩人，我，我對不起你。”

平凡阻止道：“不要說了，你現在傷得很重，我馬上帶你去醫治！”

愚忠吃力地捉緊平凡的衣服，哽咽道：“我對不起你。我沒有用，我根本沒有資格發誓保護你們。上一次我說服自己由於自己的愚昧才保護不到你們，但是今次我真的醒了！被打醒了！我的力量太弱小了。”激動的情緒影響了愚忠的病情，他再一次昏倒了。

“愚忠，愚忠！”平凡大聲地呼喚愚忠，可惜愚忠依然沒有反應。一股怒火頓時充斥著平凡的內心，此時的他才注意到背後傳來的度芒囂張的聲音：“不要再出現在我面前，看在這硬漢子的面上，我今次就放過你。如果你再讓我碰上的話，他就是你的下場！”

度芒轉身離開，面對面前表現驚恐的圍觀者，他低喝一聲：“滾開！”圍觀者頓時作鳥獸散。他輕蔑地一笑，舉步離去。

“站住！”

度芒以為是錯覺，他繼續離開。

“度芒，我叫你站住！”平凡慢慢地站起來，轉過身，面對度芒。

“哦?”度芒踏出的右腳收了回來，他扭過頭來用危險的目光掃視著平凡，用一種平靜的語氣問道：“你確認你在叫我?”

“是，我不只是叫你，我還要向你挑戰！”平凡眼簾低垂，看不出一絲的溫怒，連語氣都變得平靜，如暴風雨前的一刻！

“啊?我沒有聽錯吧?你要挑戰我?你好像只是一個不入流的光系魔法師，連救一個人也吃力，竟然想挑戰我?你是不是吃錯藥了。”度芒不敢相信自己的耳朵。

沒有搖頭乞尾的賠不是，出乎度芒意料的是平凡直截了當的回答：“廢話少說，打與不打。”平凡的頭慢慢抬起，眼中的怒火如實質般迸發。

這種無禮的回答出自一個自己看不起的螻蟻，這根本是對自己尊嚴的一種褻瀆，度芒的怒火如同火山爆發一樣宣洩出來，他一步一步地走近平凡，由步行到奔跑，在 大家還沒有反應過來的時候，他已欺近到平凡面前。他摞起拳頭直接襲向平凡的臉龐，還一邊說：“對付你這種垃圾，我連斗氣也不用！”

面對呼嘯而至的拳頭，平凡連眼皮也不抬，在大家都以為平凡會成為下一個受害者的時候，當度芒認為得手的時候，平凡才猛然展露他的狠勁！他直接用額頭全力迎向度芒的拳頭。

砰！接著一聲悶啍，原來度芒的手脫臼了！他帶著萬分的驚訝和痛楚左手扶著下垂的右手踉蹌往後倒退。平凡根本沒有讓度芒有修整的機會。度芒只覺鼻梁傳來劇 痛，臉龐已挨了一下膝踢，頓時覺得眼冒金星頭暈轉向並向後倒去。度芒的戰鬥經驗非常豐富，在意識不清的情況下，他仍然記得催動斗氣和本命武器。可惜他的反 應卻比平凡的連續技慢上了一分。度芒只覺得腹部傳來了劇痛，死守著的意識更加模糊了。緊接著和地面來一個親密的接觸，剛才還不可一世的度芒就此陷入了昏 迷！

在前一秒還張牙舞爪的人如此簡單地被收拾，而且只是用普通得不再普通的技術，眾人除了驚訝還是驚訝。而當事人卻若無其事地拍了拍手，似乎只是做了一件微不 足道的事情。他小心地把愚忠扛在肩上，在剩下稀少的圍觀者驚訝的目光中和美狐往家中走去。整個場景只能用寧靜得可怕來形容。在座的任何一位圍觀者腦袋早已 成為了漿糊：完，完了?

平凡悶聲不啍地走在前面，美狐緊緊地尾隨其後。平凡走得有些快，因為美狐用幾乎以跑的形式跟著。

“主，主人！”平凡聽到後面傳來美狐柔弱的聲音，他立刻扭頭疑惑地看著美狐。平凡突然的反應始終引起美狐情緒上的波動，她就像一個惶恐犯錯的小孩，扭著衣角低聲道：主人，你沒事吧!”

美狐眉語間的憂愁，僅為自己的些許煩躁而憂心和不安，平凡真的覺得自己很無耻，因為他…很開心。有一個溫柔可人的絕色美人對不學無術毫無大志的自己付出真 心，凡事以自己的喜怒哀樂為先，如何不讓平凡感到喜悅呢。想想前世自己還沒有躺在床上度日的境況，女人?可能是遙不可及的事。

平凡現在心中的感恩沖淡了煩躁，他忽然有一股衝動想去擁抱美狐，人形一晃才驚覺自己肩上的愚忠。他只能無奈地停下來，伸出右手輕輕地撫上美狐如玉般的臉 頰，語帶寵溺和感動地道：“我沒事，我的氣早在痛毆度芒昏迷时已經消了。我現在只是擔憂愚忠。他的責任心太重了，我不知道他能不能抵受這一次的打擊。”

看到平凡好不容易減輕的憂愁又因為擔心愚忠而浮現，美狐緊張地攥緊著拳頭想也沒想就說：“沒事的，愚忠會沒事的。”

平凡面對美狐如此斬釘截鐵的回答有些愕然，他疑惑地問：“你為什麼這麼肯定？”

自信滿滿的美狐頓時啞口無言，俏臉漲得通紅，支支吾吾了半晌才擠出一句相同的說話，“他會沒事的。”美狐的聲音低到了極點，絕美的臉頰幾乎埋在了自己的雙峰上。

平凡不禁莞爾，他忍不住刮了刮美狐挺俏的鼻尖兒輕笑道：“好了好了，我的小媳婦說的話永遠是對的，還是快點趕回家中安置愚忠吧！”

美狐被平凡突然的親昵動作弄得一愣，頓時滿臉紅暈，她羞怯地垂下頭，忸怩地道：“噢，主人。”少少的親昵動作猶如一杯烈酒，美狐的眼睛亮亮的似乎已經醉了，她的心飄啊飄，雲啊霧啊不知就裡。

平凡被美狐瞬間散發的女兒羞態弄得心癢癢的，真是想連口水把美狐一口吞肚子。突然平凡想起了自己還要保持一年時間的「聖人模式」，他不得不懸崖立馬，趕緊收斂心神，快步往家中走去。

晚上，老伯的房間中燭光在搖曳，老伯的身影也隨之而變化。他輕輕地嘆了口氣，放下了手中的信，然後開始在房間內來回踱步，眉語間的憂愁始終揮之不去。信是 由霜徹寄來的，是關於現在朝廷上的情況。情況與霜徹的預測如出一徹：凌傲天棄車保帥，在霜徹還沒有行動時已把凌風逐出了家族，和凌風脫離了父子關係。表面 上，凌風看似受到了最嚴厲的懲罰，作為獨子的凌風失去了繼承龐大家業的權力。凌傲天失去了最寵愛的獨子。但是事實上，凌風和凌傲天根本沒傷筋骨。暗地裡凌 風依舊是凌傲天的唯一繼承人。只要事情平息了，再加上一份為國為民的大功勞，凌風便可以大搖大擺地回歸。

對於這樣的耍賴，即使是智者霜徹也只能恨得牙癢癢。礙於凌傲天的棄車保帥和主動道歉，他根本不能明刀明槍地殺凌風。暗中派人刺殺更加沒有可能，以凌傲天的狡猾，他一定早已設好了防衛。既然凌風已經沒事，那麼便是平凡倒楣的時候！

幸好魔法學院是多比倫國最大的學院，其學院校長實力更是深不可測。即使是國王也對這學院有所忌諱，不僅是因為校長的實力，還有它的人脈！即是其擁有高強本領或後盾的畢業生。在魔法學院，平凡能暫時平安，但是踏出學院的話便需要步步為營了。

老伯的眼睛閃爍不定，強烈的危機感重燃了他對力量的渴求。信在火燄中化為灰燼，彷彿也燒盡了老伯的黯然，如果伊芙看到老伯的神色她一定會十分驚訝，那是久違的鬥志。

想問幾時寫埋平凡佢，一直係penana追冇乜點係到追

呢排寫緊光復香城，盡快會更平凡

不知道危機已經接近的平凡第二天照常上學，他應該是屬於最不稱職的新生。之前因為種種的事情而休學，到現在為止他上課的日子真是少之又少。最離譜的是他對班上的同學一個也不熟悉。

美狐摟著平凡的手慢慢地跟隨著平凡走向課室。美狐的眼裡只有平凡，可是平凡的眼裡卻裝載著男性動物如狼似虎的眼神。沒有了凌風的庇護，美狐立刻成為這群色狼中爭奪的骨頭。平凡好奇地低聲問美狐：“美狐，我真的很好奇，你昨天是怎樣度過的。”

美狐眨了眨眼睛天真地道：“上課啊！我學到很多的光系魔法的知識啊！”頓了一頓她又帶著一絲困惑嘟著小嘴道：“只是不知為什麼，那些男生總是喜歡打架的。”

平凡頓時暴汗，心中大呼：紅顏禍水，最離譜的是這位紅顏並沒有身為禍水的覺悟。這絕對是魔法學院的悲劇！

而首當其衝的絕對是這位悲劇男主角，因為在一些人形色狼已經向平凡他們圍籠。平凡真是有些後悔自己選擇了當一個乖學生，不來學院不就沒事了嗎?平凡自嘲地 笑了笑，眼神中卻閃爍著一絲寒芒。在經歷了凌風事件後，平凡早已下定決心，絕對不會讓人褻瀆自己最寶貴的東西。攥緊著拳頭，一步一步地向前，一邊和美狐說 著笑一邊積蓄著氣勢。

在眾色狼剛要展開攻勢的時候，只見美狐眼前一亮，嘴角微微上彎，甜甜的聲音帶著驚喜道：“霜雪姐姐。”然後輕輕地鬆開摟著平凡的手像燕子般飄然而去。

平凡眼神中的寒芒悄然消失無蹤，立刻換上了平時的小人模樣。不過這些細節始終被霜雪她留意到。霜雪視平凡如無物，對走過來的美狐帶著和煦的笑容道：“美狐，身體可好了嗎?來上課了?”

美狐點了點頭，回答道：“沒事了，今天我和主人一起上課。”聲音有些雀躍，顯然對上課有點期待。

“在魔法學院習慣嗎?有沒有人欺負你啊?你可以找我幫你作主啊！要是有人敢對你有不軌的企图…啍”霜雪妙目橫睇，本來人形色狼正被眼前兩位不同風情的絕色美人晃得眼花瞭亂。但霜雪眼中的寒芒讓眾色狼只覺手腳冰凉，頓時作鳥獸散。

“欺負我?沒有啊?”美狐想了一想天真地回答道。

“最可惡的色狼不就是你的主人呢！還說沒有人欺負你。”霜雪示威般瞄了平凡一眼，對美狐道。美狐正欲為平凡辯護，霜雪卻拉著美狐的小手白了平凡一眼道：“以後上學你就和我們在一起，我和然希都會好好照顧你的。”

美狐有些為難，她只想待在平凡身邊。但是卻不懂得如何拒絕霜雪。她扭頭望著平凡，向平凡求救。

平凡沒有讓她如願，他猥褻地搓了搓手走到霜雪的身旁使勁地點頭道：“這是當然的，霜雪小姐的熱情邀請怎麼可以拒絕呢。”

然希對外貌出眾的美狐沒有太大的抵觸和妒忌，所以能認識一位新朋友她也表現得欣然。只是當平凡走近的時候，她像遇到了瘟疫一般，眉頭緊皺並向平凡擺了擺手道：“滾開！誰叫你過來啊！”

平凡毫不在意地笑了笑，在三步之外停下。落在美狐眼裡卻不是滋味。不過，美狐沒有說話，只是小嘴微微地撅了起來。誰希望自己愛的人受別人的謾罵和蔑視，只是平凡希望如此美狐也只能忍耐。

僵局沒有維持很久，一個平凡萬萬估不到的人出現在平凡的面前。“平凡，我們再決鬥一次，這一次我不會再大意的了。”此人正是昨天被平凡收拾的度芒。度芒的 目光澄清，並沒有因戰敗而產生的怒火和屈辱，反而是…興奮。他整個人都因興奮而顫抖，眼睛就像一把明燈，閃耀著強烈的光芒。配上他英俊的模樣，他的魅力指 數不斷飆升，但前提條件是度芒的鼻樑沒有紅腫和血跡。

平凡顯得有些錯愕，因為根據他的預期，度芒應該羞愧得不敢示人，處處躲避著平凡才對。但是度芒竟然坦率地承認自己的失敗，並且向自己發出挑戰。堅持公平決 鬥，不以失敗為耻，平凡真是第一次見到這樣的奇人。他不由得對度芒深感佩服。但是佩服是一回事，生氣卻是另一回事，愚忠受傷的事平凡仍然不能釋懷。所以平 凡連想也沒想就拒絕了。

度芒沒有氣餒，可能他早就預料到這結果，所以他繼續道：“我度芒，六級斗士向平凡發出挑戰。如果你是男子漢的話你就…”

平凡無賴地掏了掏耳朵，吹了吹手指上的髒物搶先道：“我不是男子漢。我只是一個奴才，啊！你口中的廢物。”

這一次錯愕的是度芒，被他挑戰的人有許多，當中在他的激將法下的反應他也見慣不怪。有接受挑戰的，有搪塞了事的，但從來沒有一個人會完全不顧及自己的面子而斷然拒絕挑戰的。度芒頓時語塞，只能口吃吃地道：“你，你…”

平凡先發制人諷刺道：“你，你不覺得你很無耻嗎！六級斗士向光系魔法師挑戰，啊，不，是低級光系魔法師，你口中的垃圾光系魔法師！”

度芒想反駁：“你的力量…”

平凡根本沒有給他機會：“我的力量?不就是為你搔癢嗎！我絕對不會答應的。”

爭吵度芒根本不是平凡的敵手，屢次被打斷說話度芒的怒火節節上升，拳頭攥得更緊了。然而平凡似乎沒有留意到度芒的怒火繼續諷刺。即使是旁人也注意到度芒壓抑的怒氣和蠢蠢欲動的拳頭，眾人都為平凡攥了一把汗。

突然間，度芒的斗氣大盛，在眾人反應不及的情況下揮拳擊向平凡的臉龐。

“主人！”美狐驚呼！

霜雪早有防備，使出了四級的冰盾。她以為冰盾能稍為減慢度芒拳頭的速度，但是當拳頭觸碰到冰盾時，冰盾如紙張般脆弱，拳頭的威力沒有減慢一分。眼看著拳頭 即將擊中平凡，霜雪忍不住閉上了眼睛。而美狐卻毫不猶豫地奔向平凡，想為平凡擋下。接著美狐眼前一花，步伐硬生生地停下來。她定睛一看才發現擋在自己眼前 的是平凡的手，是平凡阻止美狐的行動。與此同時，度芒的拳頭停在離平凡的臉龐不足一厘米的距離。平凡正一瞬不瞬地盯著度芒。

度芒疑惑地問平凡：“為什麼不還手啊！難道你真的不怕死?”

“死?我怕。但是我是不會接受挑戰的。”平凡依然冷靜地回答。

“為什麼，為什麼不接受挑戰，你明明擁有強大的力量，為什麼要隱藏起來。”度芒像一只暴走的魔獸，圍觀的人不約而同地往後退了一步。

然而平凡依然視若無睹，無比放肆地走近度芒，用只有度芒聽到的聲量道：“因為愚忠，我的兄弟。”

度芒更加疑惑了，他問道：“既然是因為愚忠，你更應該和我決鬥，收拾我，為什麼要逃避。”

平凡肆虐地笑了一笑，更毫不避諱地在度芒的耳邊道：“我問你一個問題，對於一個好戰如命的人，什麼才是最大的懲罰呢。”

度芒恍然大悟，他憤怒地道：“你就不怕我在這攻擊你嗎?”

平凡聳聳肩道：“來啊，你應該還沒有嘗試過面對一個完全不還手的人肉沙包吧。”

面對眼前這個無賴，度芒真是狗咬刺猬，無從下口。平凡完全捉住了自己的心裡，打一個完全不還手的人對於度芒來說絕對不痛快。度芒強行壓下心中的怒氣，用較為冷靜的語氣道：“你怎樣才能接受挑戰。”

平凡轉身走向霜雪並背對度芒擺手道：“準備一百個鑽石幣作醫藥費的話我可以考慮一下。”

這分明是戲弄，度芒好不容易壓下的怒火再一次飆升。可惜他並沒有發飆的機會，因為一位老師剛好趕到。度芒只好撂下狠話便匆匆離開了。

平凡走到霜雪和美狐跟前時早已回復笑嘻嘻的模樣。美狐更緊張地檢查平凡的身體，旁若無人的細心呵護讓一眾的男生恨不得被美狐呵護的是自己。

平凡寵溺地攥了美狐臉蛋兒一把，柔聲道：“美狐，我沒事。”

美狐還是緊張地道：“可是，可是他還會來找麻煩嗎?”

平凡把胸脯拍得咚咚作響，傲然道：“區區一個六級斗士，在我眼裡只是一只螞蟻。你還信不過主人我的實力嗎！”

美狐的眼裡冒著崇拜的小星星，甜甜地點了點頭。

然希才不相信平凡有打敗六級斗士的能力，她揶揄道：“你少吹牛，一個廢物怎麼可能打敗六級斗士呢！你一定使詐。”

平凡反應可大了，他瞪大著眼睛瞧著然希，大聲道：“什麼！使詐?我是堂堂正正地敲悶棍。在我的棍下，無論是五級還是六級斗士都只是一個下場：昏睡不醒。”

平凡的表情十分欠揍，竟然堂而皇之地用使詐來炫耀，然希反了反白眼，諷刺道：“啍，真不知羞恥。總有一天你一定會倒大霉的！”

出乎意料地，平凡收起了一貫的討好奸詐笑容，而且感動地望著然希語氣哽咽地道：“你是在關心我嗎?”平凡裝模作樣地拭了拭眼淚道：“還是你關心我啊！母狗！”然希還來不及反應，只聽到“嗖”的一聲，平凡早就沒了影了。

美狐有了著落，平凡便不用擔心了。低年級的課程主要是教授魔法理論上的知識和歴史。實用性根本不大。但是美狐跟著霜雪的話，她的受益就大得多。高級課程中 教授的卻是實戰技巧和力量提升的要訣，美狐是傳說中的九美狐，她的領悟力本來就異常的高，只有高級課程才能滿足到她的需要。

這全賴於霜雪的幫忙，越是這樣想以前不怎麼明顯的內疚感卻突然間湧了出來。似乎欠她的越來越多。有了霜雪的照顧，平凡便可以高枕無憂。本來平凡都不想來魔 法學院上課的，開始的時候只是因為對學院有些好奇，但漸漸地平凡厭倦了。太多太多的厭惡眼光，太多太多的麻煩。如果不是想保護美狐平凡才不會來上課呢。

平凡優閒地在校園散步，他不想太早回家。因為平凡並不知道如何去安慰愚忠。度芒打敗的不只是愚忠，還有他的信心。實力的提升平凡根本是幫不了愚忠，可以做 的只是空乏的鼓勵。同時平凡對愚忠有一種負疚感，開始的時候平凡對愚忠的承諾不以為然，現在才會令愚忠陷入這樣的境地。

上學前，平凡已把這個爛攤子交給老伯。希望老伯能安慰愚忠呢。不過，平凡並不抱太大的希望，自尊心的受創不是三言兩語可以解決的。

“小心！”後面突然傳來一聲的驚呼。

“哎呀！”平凡應聲倒地，然後他狼狽地站起來，捉起剛才砸中他的物品怒吼道：“誰偷襲我，不想活了嗎！”

一把更響亮的聲音喝道：“是我又怎麼樣。”

定睛一看，原來是老熟人呢！是之前在飯堂把飯菜扣在平凡面上的那一位仁兄。平凡感慨自己的倒楣，即使他再小心，麻煩似乎從不間斷。

那一位仁兄叫做陣羊，其父親是凌傲天手下的一名猛將，擁有八級的戰力。因此陣羊經常在學院內狐假虎威，欺負一些沒有後台的學生，藉此炫耀自己。

陣羊的名字其實是來自於他天生的卷發，他的卷發如羊的角十分相似而得名。本來陣羊和他的跟班正在欺負一個同班的學生，恰巧看到平凡的路過便毫不猶豫地搶走被欺負學生的本命武器向平凡投擲過來。所以平凡現在手上的正是那位學生的本命武器。

平凡聞聲縮了縮脖子，懦弱的模樣立刻引來了陣羊等人的發笑。

陣羊命令道：“還不快把那東西還回來。”

平凡陪著笑臉走過去並雙手把本命武器奉上。捧起那東西，平凡才真正地留意到東西的模樣，兩個巴掌大的圓餅中間由一根短棍連接，如果再配上一根繩子儼然是地球上的搖搖。

陣羊剛想接過搖搖，但是平凡卻因為對「搖搖」的驚奇而突然把搖搖收回觀看。陣羊伸出的手頓時扑空，平凡的無心之失可讓陣羊在他的手下面前丟了面，老臉臊得通紅。

惱羞成怒的陣羊用力拍了一下平凡的頭，指著平凡駡道：“你敢作弄我，你知不知道我父親是誰啊！是凌傲天手下的猛將啊?你是不是嫌命長啊！”

“凌，傲，天！”平凡慢慢地抬頭，眼中閃著危險的光芒。

陣羊還懵然不覺，囂張地道：“當然，聽明的話你就乖乖地成為我只狗，要不然下場就像這個廢物瞬一一樣。”他指著地上狼狽不堪的學生道。

“好……”平凡把「好」字拖長著說，還一邊把玩著手中的搖搖。正當陣羊囂張的笑容剛揚起的時候，平凡猛地把搖搖砸向他的臉，更大吼：“好…狗是你才對！”

陣羊根本沒有想過平凡會反抗，鼻子已被搖搖砸得鼻血長流。他慌張地捂著鼻子後退，眼睛溢著了淚水，帶著驚訝道：“你，你敢打我。你真是不知好歹。兄弟，給我把他往死裡打。”陣羊擦著鼻血命令手下動手。

“打死他?可是這裡是魔法學院。”陣羊的手下顯得膽怯，平時欺侮弱小他們並不在意，但是要在學院內殺人，即使借他十個膽也不敢。”

憤怒的陣羊可顧不得那麼多，他大聲道：“怕什麼，有我兜著。平凡只是一個廢物，即使他人間蒸發也沒有人會在意，為他出頭。”

想通了當中的利弊，陣羊的手下不再遲疑。斗氣，本命武器逐一展現，他們一步一步地接近平凡，嘴角都出現了殘酷的笑意。

平凡撇了撇嘴，與末日森林的強盜相比，這些富家子弟平凡根本不放在眼裡，當中的本命武器更加平庸。除了陣羊是三級斗士，其他更是低劣。平凡閉上眼睛深吸了一口氣，心裡對極意道：“凡人模式！”極意是平凡給自己的本命武器起的名字。喻意自己追求強大，極限的意思。

凡人模式發動，即是將極意的重量控制到讓平凡的行動力恰好是平常人的水平。因為平凡平時為了鍛鍊自己，他盡量提升著極意的重量。平凡的身體頓時一輕，戰鬥 就是經驗，就是鍛鍊。因第二次的惡夢的七系全餐讓他能瞬發七系的五級魔法，但他並不滿足。面對真正的強者平凡深知自己的卑微。所以平凡要突破自己的極限狀 態，這是他的覺悟！

處於凡人模式的平凡並沒有攻擊力，因為以正常人的力量根本破除不了斗氣的防禦。這種模式是平凡為了訓練自己的擋格，閃避和危險的感知力。還有最重要的一個 用途——與極意的配合，從而強化自己的防禦。之前的戰鬥主要是靠極意的快速防禦，但是身體仍少不免受到一定的刮傷。但是只要平凡能配合極意防禦面積來進行 擋格，損傷就會降至最低。

可惜，平凡真是非常失望，陣羊的手下連練習也算不上。既沒有殺傷力也不懂得合圍，如流氓打架一般。很快平凡就失去了耐性，瞅到一個空隙平凡瞬間減低右手的負重，右拳立刻轟向一位手下的臉龐。這位手下根本來不及反擊，看到直襲臉龐的拳頭他只能害怕地閉上了眼睛。

“住手！”一位年輕的男老師大喝一聲，眾人立刻停止了攻擊，包括平凡的拳頭。他一邊趕過來一邊掃視著眾人道：“你們竟敢在學院內鬥毆。是不是想被趕出學院。”

本來平凡並不在意這位男老師，但是當他留意到這位男老師在看到自己時那一閃而過的陰霾，平凡不禁提起了心眼。這位男老師平凡可算是認識，從伊芙口中認識。 他的名字叫峰久，是追求伊芙最積極的一位男老師。擁有七級斗士的力量，本命武器是一條鐵鏈，在鐵鏈的一端是一個陀。名叫追魂索，擁有強大的破壞力。

平凡大感倒楣，峰久的恨意絕對是因為自己和伊芙的當眾擁抱而揭發的戀情。如果平凡再不採取行動的話，他深信自己絕對沒有好果子吃。紅顏禍水，平凡的體驗絕對是深刻得不能再深。

峰久雖然在質問著眾人，但是他的目光從未離開過平凡。平凡略一思索了片刻，臉上立刻換上了一副討好的諂笑，激動地走過去握著峰狼的手道：“你不就是峰久老師嗎?是我啊！伊芙的表弟平凡啊！我常常聽到伊芙提起你的！”

“真的！她真的有提起我！”峰久展露出忘形的笑容，但很快他就意識到自己的失態。峰久咳嗽了兩聲，略為掩蓋一下窘態道：“究竟發生什麼事，為什麼在此鬥毆。”

看到峰久神色的緩和，平凡心中暗笑。平凡笑嘻嘻地對峰久擺了擺手，道：“沒事，沒事，只是陣羊少爺說給我二十個金幣，要我和他的手下切磋一下。”

陣羊本想靜悄悄地離開，聽到自己的名字頓時僵在了原地。平凡的說話太明顯了，陣羊倒楣地成為了待宰的羔羊。

屌 原來仲有更新個故到底完左未

仲寫緊

“哦！原來是切磋。陣羊，我還以為是你們有什麼過節呢。”峰久語帶威脅地道。

峰久已經出聲了，陣羊根本沒有逃跑的機會。他帶著比哭更難看的笑容轉身道：“哈哈，當，當然呢。我們只是切磋技術罷了。”

平凡幸災樂禍地道：“陣羊少爺，你覺得盡興嗎?還需不需要呢！”

陣羊把頭搖得像撥浪鼓一樣，連聲拒絕道：“不了，夠了，真的夠了。”

“那麼…”平凡露出他的奸商嘴臉伸出右手，作出討錢的手勢。

陣羊真是欲哭無淚，想不到自己竟然被一個廢物威脅，還不得不笑著掏出二十個金幣，不情願地递給平凡。

平凡當然是欣然笑納啦，不過是從捉住錢包不放的陣羊手中搶過來。

看著平凡在自己面前數金幣，陣羊還要陪著笑臉討好地道：“請問峰久老師，我們可以離開了嗎?”

平凡目光沒有離開過金幣，不耐煩地擺手道：“走吧，走吧。”

陣羊如蒙大赦，趕緊和幾個手下逃跑了。

現場只剩下三個人：平凡，峰久，還有那一個被遺忘的受害者瞬一。瞬一艱難地站起來，渾身疼痛難耐，但是他沒有急著離開，而是注視著平凡。只見平凡悄悄地把 金幣遞給峰久，峰久本想接受，但是留意到在場的瞬一時，頓時裝出一副岸然道貌的嘴臉。雖然瞬一聽不到他們的對話，但是只消幾句，峰久和平凡就好像是拜把兄 弟一樣，哈哈大笑。最後峰久更是帶著興奮的心情離開。

平凡高興地和峰久揮手告別，但轉身離開時卻露出厭惡的神色。這表情剛剛落在瞬一的眼裡。平凡卻毫不在乎，他撿起瞬一的本命武器搖搖，把搖搖拋給了瞬一，友善地笑了笑然後轉身離開。

瞬一笨手笨腳地接住搖搖，搖搖掉在瞬一的手中並融入了他的身體。“平凡，請你等等。”瞬一喊住了平凡，從現在開始，瞬一才首度開腔。

“嗯?”平凡扭過頭詢問道。

瞬一咧了咧嘴以示友好，詢問：“你明天會來上課嗎?”

平凡想也不想地搖頭否定。但出乎平凡意料的是聽到平凡否定時瞬一的反應非常大：“不行，你明天務必要回來上課！”

平凡真是非常愕然，他仔細地觀察瞬一的表情：臉龐又青又腫，但仍然能看出他的焦急。不過，平凡有些想歪了。把瞬一眼中的焦急誤認為是深情。他頓時一個激凌，連退數步道：“事先聲明，我平凡可以賣身，但絕不賣菊花。”

瞬一當然是趕緊否認呢，平凡也太看得起自己了。經過瞬一的再三解釋，平凡才排除了瞬一對同性喜好這個可能性。

原來瞬一的父親是天池市的首富，坐擁數之不盡的財富。但是在權力和武力方面卻依舊比不上實力雄厚的家族。望子成龍的父親便把瞬一送進了偉大的魔法學院，希 望兒子能成為實力超群的斗士。不過，這卻把瞬一推進了被欺負的深淵當中。成績差，相貌不出眾，為人懦弱再加上垃圾般的本命武器讓瞬一穩坐被欺負者的第一把 交椅，除了平凡之外。因此他的要求就呼之欲出了！

“請你回校上課吧，只要你肯回來，每日我可以給你五個金幣的報酬！”瞬一拋出了一個糖衣炸彈。

平凡瞇著眼摸著下巴喃喃地道：“五個金幣?”作為奸商的平凡，直覺告訴他：這件事有利可圖。

瞬一察覺到平凡有些意動便毫不遲疑地加價。

“六個金幣！”瞬一道。

平凡為難地說：“可是天天被人欺負可不是常人可以承受的。”

“十個！”瞬一一下子把價錢提升到十個。貨幣簡介：十個銅幣等於一個銀幣。二十個銀幣等於一個金幣。一百個金幣等於一個鑽石幣。

而瞬一給出的價錢已經是高得不得了了。但是平凡似乎還不滿足。他皺著眉為難道：“這可難辦了，天天被人拳打腳踢，鐵人人受不了。”

“十五個！”瞬一連眼也不眨。

平凡的眉頭一跳，心中狂喜，但表面上卻顯得有些意動，眼神是閃爍不定。

瞬一看到平凡有些意動，想到自己身上的傷痕，他進行了一番激烈的內心爭鬥後才咬咬牙道：“二十個，不能再多了。這件事我不想家人擔心，錢是由自己出的。二十個已經是極限了。”

二十個金幣，五天便是一個鑽石幣，平凡想不到錢是這麼容易賺啊！這絕對比賣菊花賺得更多。平凡生怕瞬一反悔，連忙答應，並承諾明天就走馬上任。這次平凡真的是興奮地和瞬一揮手道別。

心情開朗了，心中的惆悵也減輕了不少。平凡想了想，還是往家中走去。

陣羊和他的手下跑出了十多米，直到他們喘不過氣才停下來。其中一個手下單手撐著牆喘著氣不甘心道：“真是可惜，差一點兒就可以打死那個廢物，卻突然跑出了一個老師。”

陣羊同樣不甘，他狠狠地捶了一下牆狠狠道：“啍，他不會次次也這麼走運的。下一次，他一定栽在我手上。”

突然，一把聲音從陣羊的背後傳來：“哦，你說誰栽在你手上?”

陣羊想也不想便回答道：“當然是平凡！”

說話一出口，陣羊才察覺到不妥，他轉身望去。赫然發現一個陌生人由遠而近走來。此人陣羊並不認識，但是直覺告訴他這個人絕對不好惹。陣羊用略帶顫抖的聲音問道：“你，你是誰?”

“你不需要知道，你只要告訴我平凡的住處就可以了。”神秘人嘴角上揚，露出一絲喻有深意的微笑。

回到家，平凡躊躇了半刻還是硬著頭皮去找愚忠。為了不讓愚忠的母親擔心，平凡沒有把愚忠受傷的事告訴愚忠的母親。愚忠只能暫住在平凡家中。

推開了房門，平凡走近床邊才發現愚忠早已人去樓空。床上只剩下整齊的床單。平凡頓時急了，愚忠的傷有伊芙的魔藥所以並無大礙，但是他還是不宜走動的。萬一他遇到危險，以他的身體狀況不一定能應付得到。

平凡立刻想去找愚忠，當轉身時才看到老伯踏進門輕聲地阻止平凡道：“不要找了，愚忠已經離開了。”

“離開?為什麼會這樣的。以他的傷怎麼可以隨便動啊。老伯，為什麼你不阻止他呢?”平凡責備道。

老伯沒有生氣，他輕輕一嘆，從口袋裡掏出一張紙遞給平凡道：“我沒有理由阻止一個男人去變強，我也不會這樣做！這是愚忠臨別時讓我交給你。”

平凡接過信馬上閱讀起來。信的內容如下：平凡，當你看到這封信的時候我已經離開了。你不要責備老伯，這是我自己的主意。

當我醒來的時候我想了許久，我終於想通了。我真的有些慶幸這一次的決鬥，如果不是慘敗，我還天真地認為自己有能力保護你們。如果我一直保持著現狀，恐怕我只能眼白白地看著你們被殺。

因此我想起了我的導師對我說的話：「愚忠，你理悟力不強，想變強的話最好的方法就是通過生與死的歴練，從死斗中用身體去學習。」

本來我還是躊躇不定的，在這裡有我重要的家人，兄弟，如此安穩的生活我非常眷戀。直到這一次慘敗，我才深深感受到自己力量的不足，歴練是勢在必行的！

平凡，你放心。我一定會變強回來的。請你好好地照顧我的母親。謝謝！

你的兄弟：愚忠。

歴練?死斗?平凡的臉色慘白，雙眼空洞，雙手因用力抓緊信紙而抖動。

老伯拍了拍平凡的肩膀，剛想安慰平凡的時候，平凡用平靜得可怕的語氣道：“老伯，讓我一個人靜一靜好嗎?”接著平凡獨自往屋外走去。

老伯只能把安慰的說話吞回肚子，望著平凡的背影怔忡了一會才嘆了口氣搖了搖頭。

平凡似乎丟了，任由身體隨意地前進。心裡面滿是自責和懊悔。既然是生與死的歴練，這顯然是九死一生的。愚忠還有命回來嗎?而造成這一切的罪魁禍首並不是 度芒，是自己。如果不是自己認識了愚忠，他可能仍是平平安安的一位孝順的兒子。如果不是自己懦弱，隱藏了實力，愚忠才不會把保護自己當成是自己的責任。如 果不是自己不懂得處理，愚忠才不會九死一生。

“終於找到你了，平凡！快接受我的挑戰！”度芒擋在平凡的面前，此時他們正在平凡的屋外不遠處的林子。之前曾經提及，老伯的家在學院後門一個偏僻的角落，而老伯家的旁邊是一個細小的林子。

平凡似乎沒有聽到度芒的話，直接從度芒的身旁走過。度芒當然是不會輕易放棄。他轉身按著平凡的肩膀道：“喂，你有沒有聽我說話啊！”

經度芒的這一下，平凡才察覺到度芒的存在。不過平凡也只是空洞地回應了一下便繼續走他的路。

一而再，再而三地被人戲耍，度芒可怒了。他用力把平凡的肩膀一扳，平凡整個人轉了過來，度芒直接對平凡吼道：“你究竟怎樣才肯和我決鬥！”

平凡的回答不是否定，但也出乎度芒的意料之外：“打我一頓！”

“什麼！”度芒不敢相信自己的耳朵。

“打我一頓我便接受你的挑戰！”平凡重複道。

度芒沒有答應，他道：“不可能。我不打不還手的人。”

平凡想不到度芒會不答應，他抓狂地按低度芒，一拳轟在度芒頭一旁的土地上。近在咫尺震動絲毫影響不到度芒，甚至連眼眉也不皺。只剩下平凡抓狂地亂打，口中更喃喃地道：“打我啊，我叫你打我啊！我……”

從平凡的胡亂發洩中度芒聽了個大概，突然間度芒一拳擊在平凡的臉上。平凡吃痛，從度芒的身上離開。度芒站起來拍了拍身上的灰塵，雙眼瞪著平凡駡道：“你這個人真讓人火大，自以為是！本來我並不打算教訓你的，可是現在我改變主意了！”

度芒一拳把平凡撂倒，然後一腳一腳地向平凡的腹部踢去。一聲又一聲的悶啍傳來。平凡沒有用極意去擋，而是直接用身體去承受度芒的打擊。因為他想懲罰自己，用痛楚去麻醉自己。

度芒一邊踢一邊道：“我最討厭就是你這種人，擅作主張，理所當然地為他人按排。你有沒有站在他的立場上想過，他希望永遠在你庇護下生活嗎?可能你覺得他只是一個小人物，永遠沒有變強的機會。但是每個男人都有追求強大的權力，無論他的理由是什麼！

平凡眼睛一睜，他開始有些明白。想起認識愚忠的時候他對死去父親的尊敬，艱苦鍛鍊的愚忠，難道不是愚忠對強大的追求嗎！而自己卻從來沒有征询過愚忠的同意。這還算是兄弟嗎！

度芒捉住平凡的衣領把他提起，對著平凡吼道：“你既然把他當成兄弟，無論他有怎麼樣的決定你都應該全力去支持。畏首畏尾，把他像寶貝一樣供著難道他就會感激你嗎?當他徐徐老去的時候，猛然想起自己依然一事無成，他只會悔憾終身啊！”

看到平凡恍然的神色，度芒深知自己的說話起了作用。他用力一推，平凡應聲倒地。度芒嘆了口氣，失望地道：“看來今天的決鬥無法進行了。決鬥延期吧！”他失望地轉身離開。

“誰說要延期的，決鬥現在便開始。”平凡擦了擦嘴角的血跡，笑了笑道。

度芒驚喜地扭過頭望著平凡，但很快就回復了失望的神色。他道：“還是不行，你剛才受了傷，我度芒絕對不會做承人之危的事。

平凡頓時無語，面前的這個人固執得出奇，更讓平凡抓狂。不答應決鬥，他就死纏爛打。答應決鬥，他卻顧及那些所謂的狗屁公平。平凡可容不得他再騷擾自己，難得自己今天大發慈悲做這些累人的活，如此不符合經濟原則的事平凡才不會做第二次。

作者呢本都幾好睇 點解冇人追

因為大家都唔太出聲

出快啲

又冇得評分

依家喺Penana更番平凡喇

咩無得評分?

文